<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE xliff PUBLIC "-//XLIFF//DTD XLIFF//EN" "http://www.oasis-open.org/committees/xliff/documents/xliff.dtd">
<xliff version="1.0">
  <file source-language="en" target-language="ca@valencia" datatype="plaintext" original="messages" date="2016-04-19T21:25:14Z" product-name="messages">
    <header/>
    <body>
      <trans-unit id="1">
        <source>Untitled</source>
        <target>Sense títol </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="2">
        <source>Administrative / Biographical history</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="3">
        <source>Administrative history</source>
        <target>Història administrativa </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="4">
        <source>Biographical history</source>
        <target>Història biogràfica </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="5">
        <source>This archival description, or one of its higher levels, %1%requires%2% at least one %3%creator%4%.</source>
        <target>Aquesta descripció arxivística, o un dels seus nivells superiors, %1%requereix%2% almenys un %3%productor%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="6">
        <source>%1%Date(s)%2% - are not consistent with %3%higher levels%2%.</source>
        <target>%1%Data(es)%2% -  no és consistent amb els %3%nivells superiors%2%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="7">
        <source>%1%Date(s)%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Data(es)%2% - Aquest és un element %3%obligatori%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="8">
        <source>%1%Extent and medium%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Extensió i mitjà%2% - Aquest és un element %3%obligatori%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="9">
        <source>%1%Identifier%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Identificador%2% - Aquest és un element %3%obligatori%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="10">
        <source>%1%Level of description%2% - Value "%value%" is not consistent with higher levels.</source>
        <target>%1%Nivell de descripció%2% - El valor "%value%" no és consistent amb els nivells superiors.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="11">
        <source>%1%Level of description%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Nivell de descripció%2% - Aquest és un element %3%obligatori%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="12">
        <source>%1%Title%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Títol%2% - Aquest és un element %3%obligatori%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="13">
        <source>Add new archival description</source>
        <target>Agregar nova descripció arxivística </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="14">
        <source>Edit %1%</source>
        <target>Editar %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="15">
        <source>File list</source>
        <target>Llistat d'unitats documentals compostes </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="16">
        <source>Reference code</source>
        <target>Codi de referència</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="17">
        <source>Title</source>
        <target>Títol </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="18">
        <source>Date(s)</source>
        <target>Data(es)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="19">
        <source>Conditions governing access</source>
        <target>Condicions d'accés</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="20">
        <source>This is a duplicate of record %1%</source>
        <target>Aquest és un registre duplicat de %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="21">
        <source>Identity area</source>
        <target>Àrea d'identificació </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="22">
        <source>Provide a specific local reference code, control number, or other unique identifier. The country and repository code will be automatically added from the linked repository record to form a full reference code. (ISAD 3.1.1)</source>
        <target>Lliure un codi de referència local específic, número de control, o un altre identificador únic. El país i codi del repositori seran agregats automàticament des del registre de repositori enllaçat per a formar un codi de referència complet. (ISAD 3.1.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="23">
        <source>Identifier</source>
        <target>Identificador </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="24">
        <source>This is a mandatory element.</source>
        <target>Aquest és un element obligatori.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="25">
        <source>Provide either a formal title or a concise supplied title in accordance with the rules of multilevel description and national conventions. (ISAD 3.1.2)</source>
        <target>Lliure un títol oficial o un títol concís d'acord a les regles de descripció multinivell i convencions nacionals. (ISAD 3.1.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="26">
        <source>"Identify and record the date(s) of the unit of description. Identify the type of date given. Record as a single date or a range of dates as appropriate.” (ISAD 3.1.3). The Date display field can be used to enter free-text date information, including typographical marks to express approximation, uncertainty, or qualification. Use the start and end fields to make the dates searchable. Do not use any qualifiers or typographical symbols to express uncertainty. Acceptable date formats: YYYYMMDD, YYYY-MM-DD, YYYY-MM, YYYY.</source>
        <target>"Identifique i registre la/es data/es de la unitat de descripció. Identifique el tipus de data donada. Registre una data única o rang de dates segons siga apropiat." (ISAD 3.1.3). El camp de Data pot ser utilitzat per a introduir informació de data en text lliure, incloent marques tipogràfiques per a expressar aproximació, dubte o atribucions. Utilitze els camps d'inici i començament per a fer aquestes dates recuperables. No utilitze qualificadors o símbols tipogràfics per a expressar dates incompletes o aproximades. Els formats en què ha d'ingressar-se són: AAAAMMDD, AAAA-MM-DD, AAAA-MM, AAAA.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="27">
        <source>Record the level of this unit of description. (ISAD 3.1.4)</source>
        <target>Registre el nivell d'aquesta unitat de descripció. (ISAD 3.1.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="28">
        <source>Level of description</source>
        <target>Nivell de descripció </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="29">
        <source>Identifier: Provide a specific local reference code, control number, or other unique identifier. Level of description: Record the level of this unit of description. Title: Provide either a formal title or a concise supplied title in accordance with the rules of multilevel description and national conventions.</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="30">
        <source>Record the extent of the unit of description by giving the number of physical or logical units in arabic numerals and the unit of measurement. Give the specific medium (media) of the unit of description. Separate multiple extents with a linebreak. (ISAD 3.1.5)</source>
        <target>Registre l'extensió de la unitat de descripció lliurant el número d'unitats físiques o lògiques en numerals aràbics i la unitat de mesura. Lliure el mitjà específic (mitjà) de la unitat de descripció. Separar les extensions múltiples amb un salt de línia. (ISAD 3.1.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="31">
        <source>Extent and medium</source>
        <target>Volum i suport </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="32">
        <source>Context area</source>
        <target>Àrea de context </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="33">
        <source>Name of creator(s)</source>
        <target>Nom dels productor(s)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="34">
        <source>This archival description, or one of its higher levels, requires at least one creator.</source>
        <target>Aquesta descripció arxivística, o un dels seus nivells superiors, requereix almenys un productor.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="35">
        <source>Record the name of the organization(s) or the individual(s) responsible for the creation, accumulation and maintenance of the records in the unit of description. Search for an existing name in the authority records by typing the first few characters of the name. Alternatively, type a new name to create and link to a new authority record. (ISAD 3.2.1)</source>
        <target>Registre el nom de l'organització(ns) o el(s) individu(s) responsables de la creació, acumulació i manteniments dels registres en la unitat de descripció. Cercar un nom existent en els registres d'autoritat escrivint les primeres lletres del nom. Alternativament, escriga un nou nom per a crear i enllaçar a un nou registre d'autoritat. (ISAD 3.2.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="36">
        <source>Record the name of the organization which has custody of the archival material. Search for an existing name in the archival institution records by typing the first few characters of the name. Alternatively, type a new name to create and link to a new archival institution record.</source>
        <target>Registre el nom de l'organització que té la custòdia del material d'arxiu. Cercar un nom existent en els registres d'institució arxivística escrivint les primeres lletres del nom. Alternativament, escriga un nou nom per a crear i enllaçar a un nou registre d'institució arxivística.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="37">
        <source>Record the successive transfers of ownership, responsibility and/or custody of the unit of description and indicate those actions, such as history of the arrangement, production of contemporary finding aids, re-use of the records for other purposes or software migrations, that have contributed to its present structure and arrangement. Give the dates of these actions, insofar as they can be ascertained. If the archival history is unknown, record that information. (ISAD 3.2.3)</source>
        <target>Registre les transferències successives de propietat, responsabilitat i/o custòdia de la unitat de descripció i indicar aquelles accions, tals com la història de la disposició, producció contemporània dels instruments de descripció, reutilització dels registres per a altres propòsits o migracions de programari, que han contribuït a la present estructura i disposició. Lliure les dates d'aquestes accions, en la mesura en què es puguen determinar. Si la història de l'arxiu és desconeguda, registre eixa informació. (ISAD 3.2.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="38">
        <source>Record the source from which the unit of description was acquired and the date and/or method of acquisition if any or all of this information is not confidential. If the source is unknown, record that information. Optionally, add accession numbers or codes. (ISAD 3.2.4)</source>
        <target>Registre la font des de la qual va ser adquirida la unitat de descripció i la data i/o mètode d'adquisició si alguna o tota d'aquesta informació no és confidencial. Si la font és desconeguda, registre eixa informació. Opcionalment, agregue números d'entrada o codis. (ISAD 3.2.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="39">
        <source>Immediate source of acquisition or transfer</source>
        <target>Origen de l'ingrés o transferència </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="40">
        <source>Content and structure area</source>
        <target>Àrea de contingut i d'estructura </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="41">
        <source>Give a summary of the scope (such as, time periods, geography) and content, (such as documentary forms, subject matter, administrative processes) of the unit of description, appropriate to the level of description. (ISAD 3.3.1)</source>
        <target>Realitze un resum de l'abast (tal com períodes de temps, geografia) i del contingut (tal com tipus documentals, matèria principal, processos administratius) de la unitat de descripció, apropiat al nivell de descripció. (ISAD 3.3.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="42">
        <source>Record appraisal, destruction and scheduling actions taken on or planned for the unit of description, especially if they may affect the interpretation of the material. (ISAD 3.3.2)</source>
        <target>Registre la valoració, destrucció i accions programades preses o planejades per a la unitat de descripció, especialment si poden afectar la interpretació del material. (ISAD 3.3.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="43">
        <source>Appraisal, destruction and scheduling</source>
        <target>Valoració, destrucció i programació </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="44">
        <source>Indicate if accruals are expected. Where appropriate, give an estimate of their quantity and frequency. (ISAD 3.3.3)</source>
        <target>Indicar si s'esperen ingressos. Lliurar una estimació de la quantitat i de la freqüència, quan siga apropiat. (ISAD 3.3.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="45">
        <source>Specify the internal structure, order and/or the system of classification of the unit of description. Note how these have been treated by the archivist. For electronic records, record or reference information on system design. (ISAD 3.3.4)</source>
        <target>Especifique l'estructura interna, ordre i/o el sistema de classificació de la unitat de descripció. Tinga en compte com ha sigut tractada per l'arxiver. Per a registres electrònics, registre o informació de referència sobre el disseny del sistema. (ISAD 3.3.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="46">
        <source>System of arrangement</source>
        <target>Sistema d'arranjament</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="47">
        <source>Conditions of access and use area</source>
        <target>Àrea de condicions d'accés i ús</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="48">
        <source>Specify the law or legal status, contract, regulation or policy that affects access to the unit of description. Indicate the extent of the period of closure and the date at which the material will open when appropriate. (ISAD 3.4.1)</source>
        <target>Especifique la llei o estat legal, contracte, regulació o política que afecta l'accés a la unitat de descripció. Indicar l'extensió del període de clausura i la data en què el material s'obrirà quan siga apropiat. (ISAD 3.4.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="49">
        <source>Give information about conditions, such as copyright, governing the reproduction of the unit of description after access has been provided. If the existence of such conditions is unknown, record this. If there are no conditions, no statement is necessary. (ISAD 3.4.2)</source>
        <target>Proporcione informació sobre les condicions jurídiques , com per exemple el dret de propietat intel·lectual, o altres normes que regulen la reproducció de la unitat de descripció, una vegada que l'accés ha sigut permès . Si l'existència d'aquestes condicions és desconeguda, anote-ho. Si no existeixen restriccions no és necessari consignar esta informació. (ISAD 3.4.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="50">
        <source>Conditions governing reproduction</source>
        <target>Condicions de reproducció </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="51">
        <source>Record the language(s) of the materials comprising the unit of description. (ISAD 3.4.3)</source>
        <target>Registre l'idioma(es) dels materials que comprenen la unitat de descripció. (ISAD 3.4.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="52">
        <source>Language of material</source>
        <target>Idioma del material </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="53">
        <source>Record the script(s) of the materials comprising the unit of description. (ISAD 3.4.3)</source>
        <target>Consigne els tipus d'escriptures dels documents que formen la unitat de descripció. (ISAD 3.4.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="54">
        <source>Script of material</source>
        <target>Escriptura del material</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="55">
        <source>Note any distinctive alphabets, scripts, symbol systems or abbreviations employed. (ISAD 3.4.3)</source>
        <target>Especifique els alfabets, escriptures, sistemes de símbols o abreviatures distintives utilitzades. (ISAD 3.4.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="56">
        <source>Language and script notes</source>
        <target>Nota sobre les llengües i escriptures </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="57">
        <source>Indicate any important physical conditions, such as preservation requirements, that affect the use of the unit of description. Note any software and/or hardware required to access the unit of description.</source>
        <target>Indicar qualsevol condició física important, tal com requeriments de preservació, que afecten l'ús de la unitat de descripció. Anotar qualsevol programari i/o maquinari requerit per a accedir a la unitat de descripció.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="58">
        <source>Physical characteristics and technical requirements</source>
        <target>Característiques físiques i requisits tècnics</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="59">
        <source>Give information about any finding aids that the repository or records creator may have that provide information relating to the context and contents of the unit of description. If appropriate, include information on where to obtain a copy. (ISAD 3.4.5)</source>
        <target>Done informació sobre qualsevol instrument de descripció que el repositori o el productor dels registres puga haver que proporcione informació relativa al context i els continguts de la unitat de descripció. Si és apropiat, incloga informació sobre on obtenir una còpia. (ISAD 3.4.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="60">
        <source>Allied materials area</source>
        <target>Àrea de materials relacionats </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="61">
        <source>If the original of the unit of description is available (either in the institution or elsewhere) record its location, together with any significant control numbers. If the originals no longer exist, or their location is unknown, give that information. (ISAD 3.5.1)</source>
        <target>Si la unitat original de descripció està disponible (en la institució o en un altre lloc) registrar la seua ubicació, juntament amb un nombre significatiu de números de control. Si els originals ja no existeixen, o la seua ubicació és desconeguda, lliure esta informació. (ISAD 3.5.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="62">
        <source>Existence and location of originals</source>
        <target>Existència i localització d'originals </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="63">
        <source>If the copy of the unit of description is available (either in the institution or elsewhere) record its location, together with any significant control numbers. (ISAD 3.5.2)</source>
        <target>Si la còpia de la unitat de descripció està disponible (en la institució o en un altre lloc) registre la seua ubicació, juntament amb un nombre significatiu de números de control. (ISAD 3.5.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="64">
        <source>Existence and location of copies</source>
        <target>Existència i localització de còpies </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="65">
        <source>Record information about units of description in the same repository or elsewhere that are related by provenance or other association(s). Use appropriate introductory wording and explain the nature of the relationship . If the related unit of description is a finding aid, use the finding aids element of description (3.4.5) to make the reference to it. (ISAD 3.5.3)</source>
        <target>Registre informació sobre les unitats de descripció en el mateix repositori o en una altra part que estiga relacionada amb la procedència o una altra associació(ns). Utilitze paraules introductòries apropiades i explique la naturalesa de la relació. Si la unitat de descripció és un instrument de descripció, utilitze l'element d'instrument de descripció (3.4.5) per a referenciar-la. (ISAD 3.5.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="66">
        <source>Related units of description</source>
        <target>Unitats de descripció relacionades </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="67">
        <source>Related descriptions</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="68">
        <source>To create a relationship between this description and another description held in AtoM, begin typing the name of the related description and select it from the autocomplete drop-down menu when it appears below. Multiple relationships can be created.</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="69">
        <source>Notes area</source>
        <target>Àrea de notes</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="70">
        <source>Access points</source>
        <target>Punts d'accés </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="71">
        <source>Subject access points</source>
        <target>Punts d'accés per matèria </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="72">
        <source>Place access points</source>
        <target>Punts d'accés per lloc</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="73">
        <source>Name access points (subjects)</source>
        <target>Punt d'accés per nom (matèria)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="74">
        <source>Description control area</source>
        <target>Àrea de control de la descripció</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="75">
        <source>Record a unique description identifier in accordance with local and/or national conventions. If the description is to be used internationally, record the code of the country in which the description was created in accordance with the latest version of ISO 3166 - Codes for the representation of names of countries. Where the creator of the description is an international organisation, give the organisational identifier in place of the country code.</source>
        <target>Registre un identificador únic d'acord a les convencions locals i/o nacionals. Si la descripció serà utilitzada internacionalment, registre el codi del país en el qual va ser creada la descripció, d'acord amb l'última versió de la norma ISO 3166 - Codis per a la representació de noms de països. Quan el creador de la descripció siga una organització internacional, lliure l'identificador organitzacional en lloc del codi del país.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="76">
        <source>Description identifier</source>
        <target>Identificador de la descripció</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="77">
        <source>Record the full authorised form of name(s) of the agency(ies) responsible for creating, modifying or disseminating the description or, alternatively, record a code for the agency in accordance with the national or international agency code standard.</source>
        <target>Registre la(es) forma(es) autoritzada(es) del nom completa de la(es) agència(es) responsable(es) de la creació, modificació o disseminació de la descripció o, alternativament, registre un codi per a l'agència en concordança amb els estàndards nacionals o internacionals per a codis d'agència.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="78">
        <source>Institution identifier</source>
        <target>Identificador de la institució </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="79">
        <source>Record the international, national and/or local rules or conventions followed in preparing the description. (ISAD 3.7.2)</source>
        <target>Registre les regles o conveccions internacionals, nacionals i/o locals seguides en la preparació de la descripció. (ISAD 3.7.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="80">
        <source>Rules or conventions</source>
        <target>Regles o convencions</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="81">
        <source>Status</source>
        <target>Estat d'elaboració </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="82">
        <source>Record the current status of the description, indicating whether it is a draft, finalized and/or revised or deleted.</source>
        <target>Registre l'estat actual de la descripció, indicant si és un esborrany, està finalitzat i/o revisat o esborrat.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="83">
        <source>Record whether the description consists of a minimal, partial or full level of detail in accordance with relevant international and/or national guidelines and/or rules.</source>
        <target>Registrar si la descripció consisteix d'un nivell de detall mínim, parcial o complet d'acord als lineaments i/o regles internacionals i/o nacionals rellevants.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="84">
        <source>Level of detail</source>
        <target>Nivell de detall</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="85">
        <source>Record the date(s) the entry was prepared and/or revised.</source>
        <target>Registre la(es) data(es) en què l'entrada va ser preparada i/o revisada.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="86">
        <source>Dates of creation, revision and deletion</source>
        <target>Dates de creació, revisió i eliminació</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="87">
        <source>Indicate the language(s) used to create the description of the archival material.</source>
        <target>Indicar l'idioma(es) utilitzat(s) per a crear la descripció del material d'arxiu.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="88">
        <source>Language(s)</source>
        <target>Idioma(es)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="89">
        <source>Indicate the script(s) used to create the description of the archival material.</source>
        <target>Indicar l'escriptura(es) usada(es) per a crear la descripció del material d'arxiu.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="90">
        <source>Script(s)</source>
        <target>Escriptura(es)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="91">
        <source>Record citations for any external sources used in the archival description (such as the Scope and Content, Archival History, or Notes fields).</source>
        <target>Cites sobre qualsevol recurs extern utilitzat en la descripció arxivística (com a abast i contingut, notes, etc...).</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="92">
        <source>Sources</source>
        <target>Fonts </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="93">
        <source>Edit identity area</source>
        <target>Editar l'àrea d'identitat </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="94">
        <source>Edit context area</source>
        <target>Editar àrea de context </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="95">
        <source>Related function</source>
        <target>Funció relacionada </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="96">
        <source>Repository</source>
        <target>Institució arxivística </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="97">
        <source>Archival history</source>
        <target>Història arxivística </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="98">
        <source>Edit content and structure area</source>
        <target>Editar àrea de contingut i estructura </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="99">
        <source>Scope and content</source>
        <target>Abast i contingut </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="100">
        <source>Accruals</source>
        <target>Ingressos </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="101">
        <source>Edit conditions of access and use area</source>
        <target>Editar àrea de condicions d'accés i ús </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="102">
        <source>Finding aids</source>
        <target>Instruments de descripció </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="103">
        <source>Edit alied materials area</source>
        <target>Editar àrea de materials relacionats </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="104">
        <source>Publication note</source>
        <target>Nota de publicació</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="105">
        <source>Edit notes area</source>
        <target>Editar àrea de notes</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="106">
        <source>Note</source>
        <target>Nota</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="107">
        <source>Edit access points</source>
        <target>Editar punts d'accés </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="108">
        <source>Edit description control area</source>
        <target>Editar àrea de control de descripció </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="109">
        <source>Rules and/or conventions used</source>
        <target>Regles i/o convencions usades</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="110">
        <source>Dates of creation revision deletion</source>
        <target>Dates de creació revisió eliminació </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="111">
        <source>Archivist's note</source>
        <target>Nota de l'arxiver </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="112">
        <source>Rights area</source>
        <target>Àrea de drets</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="113">
        <source>Accession area</source>
        <target>Àrea d'adhesió </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="114">
        <source>Type</source>
        <target>Tipus</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="115">
        <source>Date</source>
        <target>Data</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="116">
        <source>Start</source>
        <target>Inici</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="117">
        <source>End</source>
        <target>Fi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="118">
        <source>Genre access points</source>
        <target/>
      </trans-unit>
    </body>
  </file>
</xliff>
