<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE xliff PUBLIC "-//XLIFF//DTD XLIFF//EN" "http://www.oasis-open.org/committees/xliff/documents/xliff.dtd">
<xliff version="1.0">
  <file source-language="EN" target-language="ka" datatype="plaintext" original="messages" date="2017-08-25T18:56:20Z" product-name="messages">
    <header/>
    <body>
      <trans-unit id="1">
        <source>Add new archival institution</source>
        <target>ახალი საარქივო ინსტიტუტის დამატება</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="2">
        <source>Untitled</source>
        <target> უსათაურო</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="3">
        <source>Edit %1%</source>
        <target>რედაქტირება %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="4">
        <source>See ISDIAH 5.2 for contact area information and examples.</source>
        <target>იხილეთ ISDIAH 5.2 საკონტაქტო არეალისთვის ინფორმაცია და მაგალითები.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="5">
        <source>%1%Authorized form of name%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1% ოფიციალური დასახელება %2%-ის. ეს არის %3% სავალდებულო %4% ელემენტი.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="6">
        <source>%1%Identifier%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%იდენტიფიკატორი%2% - ეს არის %3% სავალდებულო %4% ელემენტი.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="7">
        <source>%1%Contact information%2% - You %3%must%4% at least include one of the following location or address fields: city, country, postal code, region or street address.</source>
        <target>%1% საკონტაქტო ინფორმაცია%2% - თქვენ %3% უნდა %4% მიუთითოთ მინიმუმ ერთი ველი მისამართის მისათითებლად: ქალაქი, ქვეყანა, საფოსტო ინდექსი, რეგიონი ან ქუჩის მისამართი.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="8">
        <source>%1%Contact information%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%საკონტაქტო ინფორმაცია%2% - ეს არის %3% სავალდებულო %4% ელემენტი.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="11">
        <source>Identity area</source>
        <target>იდენტიფიცირების არე </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="12">
        <source>Edit identity area</source>
        <target>იდენტური არეალის დამატება </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="13">
        <source>Identifier</source>
        <target>იდენტიფიკატორი </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="14">
        <source>Authorized form of name</source>
        <target>სახელის ავტორიზირებული ფორმა</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="15">
        <source>Parallel form(s) of name</source>
        <target>სახელის პარალელური ფორმა(ები)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="16">
        <source>Other form(s) of name</source>
        <target> სახელის სხვა ფორმა(ები)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="17">
        <source>Type</source>
        <target> ტიპი </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="18">
        <source>Contact area</source>
        <target>საკონტაქტო არეალი</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="19">
        <source>Edit contact area</source>
        <target>საკონტაქტო არეალის დამატება</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="20">
        <source>Description area</source>
        <target>აღწერის არეალი ან არეალის აღწერა </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="21">
        <source>Edit description area</source>
        <target> აღწერის არეალის დამატება </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="22">
        <source>History</source>
        <target>ისტორია </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="23">
        <source>Geographical and cultural context</source>
        <target>გეოგრაფიული და კულტურული კონტექსტი </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="24">
        <source>Mandates/Sources of authority</source>
        <target>ავტორიტეტის მანდატები/წყაროები</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="25">
        <source>Administrative structure</source>
        <target>ადმინისტრაციული სტრუქტურა</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="26">
        <source>Records management and collecting policies</source>
        <target>ჩანაწერების მენეჯმენტი და პოლისების შეგროვება </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="27">
        <source>Buildings</source>
        <target>შენობები</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="28">
        <source>Holdings</source>
        <target>ანაბრები  </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="29">
        <source>Finding aids, guides and publications</source>
        <target>პოვნა დახმარებების, გიდების, და პუბლიკაციების</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="30">
        <source>Access area</source>
        <target>მიღწევადობის არე</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="31">
        <source>Edit access area</source>
        <target>წვდომის არეალის რედაქტირება </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="32">
        <source>Opening times</source>
        <target>დროის გახსნა </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="33">
        <source>Access conditions and requirements</source>
        <target>მიღწევადობის პირობები და მოთხოვნები</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="34">
        <source>Accessibility</source>
        <target>დაშვება</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="35">
        <source>Services area</source>
        <target> მომსახურების არეალი</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="36">
        <source>Edit services area</source>
        <target>მომსახურების არეალის დამატება </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="37">
        <source>Research services</source>
        <target>მომსახურებების მოძებნა მონახვა, გამოძებნა </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="38">
        <source>Reproduction services</source>
        <target>მომსახურებების რეპროდუქცია</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="39">
        <source>Public areas</source>
        <target>საჯარო, სახალხო არეალები </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="40">
        <source>Control area</source>
        <target>საკონტროლო არეალი</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="41">
        <source>Edit control area</source>
        <target>საკონტროლო არეალის დამატება </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="42">
        <source>Description identifier</source>
        <target>აღწერის იდენტიფიკატორი, ან იდენტოფიკატორის აღწერა</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="43">
        <source>Institution identifier</source>
        <target>დაწესებულების იდენტიფიკატორი </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="44">
        <source>Rules and/or conventions used</source>
        <target>გამოყენებული წესები და/ან კონვენციები</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="45">
        <source>Status</source>
        <target>სტატუსი</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="46">
        <source>Level of detail</source>
        <target> დეტალის დონე </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="47">
        <source>Dates of creation, revision and deletion</source>
        <target>შექმნის გადასინჯვის და წაშლის თარიღები, ვადები</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="48">
        <source>Language(s)</source>
        <target>ენა(ები)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="49">
        <source>Script(s)</source>
        <target>ნაწერი (ხელნაწერი (ები))</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="50">
        <source>Sources</source>
        <target> წყაროები</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="51">
        <source>Maintenance notes</source>
        <target>მომსახურე, დამხმარე შენიშვნები </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="53">
        <source>Edit</source>
        <target>რედაქტირება</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="54">
        <source>Delete</source>
        <target>წაშლა</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="55">
        <source>Add new</source>
        <target>ახლის დამატება</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="56">
        <source>Edit %1% - ISDIAH</source>
        <target>რედაქტირება %1% - ISDIAH</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="57">
        <source>"Record the numeric or alpha-numeric code identifying the institution in accordance with the relevant international and national standards." (ISDIAH 5.1.1)</source>
        <target>"ინსტიტუციის მაინდეტიფიცირებელი რაიმე კოდი საერთაშორისო ან ადგილობრივი სტანდარტების მიხედვით." (ISDIAH 5.1.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="58">
        <source>This is a mandatory element.</source>
        <target>ესაა სავალდებულო ელემენტი</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="59">
        <source>"Record the standardised form of name of the institution, adding appropriate qualifiers (for instance dates, place, etc.), if necessary. Specify separately in the Rules and/or conventions used element (5.6.3) which set of rules has been applied for this element." (ISDIAH 5.1.2)</source>
        <target>"მიუთითეთ ორგანიზაციის სტანდარტული დასახელება სხვა მახასიათებლებთან ერთად (მაგალითად თარიღები, ადგილმდებარეობა და სხვა). შესაძლებელია გარკვეული რეგულაციების შემოღება (5.6.3) თუ როგორ უნდა იქნას შევსებული მოცემული ველი ." (ISDIAH 5.1.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="60">
        <source>This is a mandatory element</source>
        <target>ესაა სავალდებულო ელემენტი</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="61">
        <source>"Purpose: To indicate the various forms in which the authorised form of name of an institution occurs in other languages or script form(s). Rule: Record the parallel form(s) of name of the institution in accordance with any relevant national or international conventions or rules applied by the agency that created the description, including any necessary sub elements and/or qualifiers required by those conventions or rules. Specify in the Rules and/or conventions used element (5.6.3) which rules have been applied." (ISDIAH 5.1.3)</source>
        <target>მიზანი: განსაზღვროს სხვადასხვა ფორმები, რომელშიც დაწესებულების  სახელის ავტორიზებული ფორმა ხდება სხვა ენაზე ან ნაწერის ფორმით. (შეიძლება იყოს სცენარის ფორმით) წესი:დაწესებულების სახელის პარალელური ფორმის(ები)  ჩაწერა  შესაბამისად ეროვნული და საერთაშორისო კონვენციებისა და წესებისა გამოყენებული სააგენტოს მიერ, რომელმაც შექმნა აღწერა , მათ შორის აუცილებელი ქვე ელემენტი(ები) და/ან საჭირო კვალიფიკატორები იმ კონვენციებისა და წესებისა.(ISDIAH 5.1.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="62">
        <source>"Record any other name(s) by which the institution may be known. This could include other forms of the same name, acronyms, other institutional names, or changes of name over time, including, if possible, relevant dates." (ISDIAH 5.1.4)</source>
        <target>ჩაწერეთ სხვა ნებისმიერი სახელი(ები) რომლითაც დაწესებულება შეიძლება იყოს ცნობილი. ამას შეუძლია ჩასვას იგივე სახელების სხვა ფორმები , აკრონიმები, სხვა ინსტიტუციონალური სახელები ან დროთა განმავლობაში სახელის ცვლილებები,  მათ შორის ,  თუ შესაძლებელია დროული ვადები</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="63">
        <source>Record the type of the institution. (ISDIAH 5.1.5) Select as many types as desired from the drop-down menu; these values are drawn from the Repository Types taxonomy.</source>
        <target>ინსტიტუტის(დაწესებულების) ჩაწერა (ISDIAH 5.1.5)აირჩიეთ, როგორც მრავალი ტიპი როგორც სასურველი, drop-down მენიუდან. ეს ღირებულებები შედგენილია საცავის ტიპების ტაქსონომიდან.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="64">
        <source>"Record any relevant information about the history of the institution. This element may include information on dates of establishment, changes of names, changes of legislative mandates, or of any other sources of authority for the institution." (ISDIAH 5.3.1)</source>
        <target>ჩაწერეთ ნებისმიერი შესაბამისი ინფორმაცია დაწესებულების ისტორიის შესახებ. ეს ელემენტი შეიძლება მოიცავდეს ინფორმაციას დაარსების თარიღებზე, სახელების ცვლილებებზე, საკანონმდებლო მანდატების ცვლილებებზე, ან სხვა ავტორიტეტულ წყაროებზე დაწესებულებისთვის.  (ISDIAH 5.3.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="65">
        <source>"Identify the geographical area the institution belongs to. Record any other relevant information about the cultural context of the institution." (ISDIAH 5.3.2)</source>
        <target>"მიუთითეთ ინფორმაცია იმ გეოგრაფიული არეალის შესახებ სადაც მდებარეობს ორგანიზაცია. შეგიძლიათ ასევე მიუთითოთ ორგანიზაციის  სხვა კულტურული კონტექსტის დამახასიათებელი ინფორმაცია." (ISDIAH 5.3.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="66">
        <source>"Record any document, law, directive or charter which acts as a source of authority for the powers, functions and responsibilities of the institution, together with information on the jurisdiction(s) and covering dates when the mandate(s) applied or were changed." (ISDIAH 5.3.3)</source>
        <target>ჩაწერეთ ნებისმიერი დოკუმენტი, კანონი, დირექტივა ან ქარტია რომელიც მოქმედებს, როგორც ავტორიტეტული წყარო ძალისთვის ფუნქციისთვის და პასუხისმგებლობისთვის აღწერილი ობიექტისა ინფორმაციასთან ერთად იურისდიქციაზე და  დახურვის თარიღებზე როცა მანდატი(ები) გამოყენებულია ან შეიცვალა.( ISDIAH 5.3.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="67">
        <source>"Describe, in narrative form or using organisational charts, the current administrative structure of the institution." (ISDIAH 5.3.4)</source>
        <target>"აღწერეთ ორგანიზაციის ადმინისტრაციული სტრუქტურა." (ISDIAH 5.3.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="68">
        <source>"Record information about the records management and collecting policies of the institution. Define the scope and nature of material which the institution accessions. Indicate whether the repository seeks to acquire archival materials by transfer, gift, purchase and/or loan. If the policy includes active survey and/or rescue work, this might be spelt out." (ISDIAH 5.3.5)</source>
        <target>ჩაწერეთ ინფორმაცია ჩანაწერების მენეჯმენტის შესახებ და დაწესებულების პოლისების შეგროვება. განსაზღვრეთ მატერიალური არსის ზღვარი რომელსაც დაწესებულება ამატებს.  განსაზღვრეთ საცავი ცდილობს თუ არა, შეიძინოს საარქივო მასალები, საჩუქრები შეიძინოს ან ისესხოს. თუ პოლისი მოიცავს აქტიურ კვლევას, და/ან შესაკეთებელ სამუშაოს , ეს შეიძლება იყოს აღნიშნული. (ISDIAH 5.3.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="69">
        <source>"Record information on the building(s) of the institution (general and architectural characteristics of the building, capacity of storage areas, etc). Where possible, provide information which can be used for generating statistics." (ISDIAH 5.3.6)</source>
        <target>ჩაწერეთ ინფორმაცია დაწესებულების შენობაზე(ებ) (ზოგადი და არქიტექტურული დამახასიათებლები შენობისთვის, ტევადობა, სიმძლავრე საცავის არეალშიდა სხვ.  )  სადაც შესაძლებელია , უზრუნველყავით ინფორმაცია  რომელიც შეიძლება გამოყენებულ იქნეს სტატისტიკების წარმოებისთვის. (ISDIAH 5.3.6)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="70">
        <source>"Record a short description of the holdings of the institution, describing how and when they were formed. Provide information on volume of holdings, media formats, thematic coverage, etc." (ISDIAH 5.3.7)</source>
        <target>ჩაწერეთ მოკლე აღწერა დაწესებულების ანაბრებისა, აღწერს როგორ და როდის ჩამოყალიბდნენ ისინი. უზრუნველყოფს ინფორმაციას მათ მოცულობაზე , მედია ფორმატზე, თემატურ გაშუქებაზე და სხვ.(ISDIAH 5.3.7)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="71">
        <source>Archival and other holdings</source>
        <target>საარქივო და სხვა მასალები</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="72">
        <source>"Record the title and other pertinent details of the published and/or unpublished finding aids and guides prepared by the institution and of any other relevant publications. Use ISO 690 Information and documentation – Bibliographic references and other national or international cataloguing rules." (ISDIAH 5.3.8)</source>
        <target>მიუთითეთ დასახელება და სხვა ინფორმაცია გზამკლევების შესახებ. შეგიძლიათ გამოიყენოთ ISO 690 Information and documentation ან კატალოგიზაციის სხვა სტანდარტი." (ISDIAH 5.3.8)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="73">
        <source>"Record the opening hours of the institution and annual, seasonal and public holidays, and any other planned closures. Record times associated with the availability and/or delivery of services (for example, exhibition spaces, reference services, etc.)." (ISDIAH 5.4.1)</source>
        <target>"ინსტიტუციის სამუშაო საათები, დასვენების პერიოდი, დღესასწაულები და სხვა პერიოდები როდესაც არის ხელმისაწვდომი კონკრეტული სერვისები (მაგალითად საგამოფენო სივრცე და სხვა)." (ISDIAH 5.4.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="74">
        <source>"Describe access policies, including any restrictions and/or regulations for the use of materials and facilities. Record information about registration, appointments, readers’ tickets, letters of introduction, admission fees, etc. Where appropriate, make reference to the relevant legislation." (ISDIAH 5.4.2)</source>
        <target>"აღწერეთ მასალაზე წვდომის პოლიტიკა. მათ შორის შეზღუდვები ან/და სხვა რეგულაციები. აგრეთვე დაშვების წესებუ, საფასურები და სხვა რეგულაციები." (ISDIAH 5.4.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="75">
        <source>Conditions and requirements</source>
        <target>გარემოებები(პირობები) და საჭიროებები</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="76">
        <source>"Record information about travelling to the institution and details for users with disabilities, including building features, specialised equipment or tools, parking or lifts." (ISDIAH 5.4.3)</source>
        <target>ჩაწერეთ ინფორმაცია დაწესებულების მოგზაურობის შესახებ და დეტალები შეზღუდული შესაძლებლობის მქონე პირებისთვის,  მათ შორის შენობის მახასიათებლები, სპეციალური აღჭურვილობა , ხელსაწყოები, პარკინგი, ლიფტები ." (ISDIAH 5.4.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="77">
        <source>"Record information about the onsite services provided by the institution such as languages spoken by staff, research and consultation rooms, enquiry services, internal libraries, map, microfiches, audio-visual, computer rooms, etc. Record as well any relevant information about research services, such as research undertaken by the institution, and the fee charge if applicable." (ISDIAH 5.5.1)</source>
        <target>ჩაწერეთ ინფორმაცია ადგილზე მომსახურების შესახებ,   გათვალისწინებული დაწესებულების მიერ, როგორიცაა ენის ცოდნა თანამშრომლებისთვის, საძენბი და საკონსულტაციო ოთახები, მომსახურება შეკითხვებზე (პასუხის გაცემა, დაკვალიანება) , შიდა ბიბლიოთეკები, რუკა, (microfiches-ერთგვარი აპარატურა, მომსახურება, ფოტოების დათვალიერებისთვის) აუდიო ,ვიზუალური ,კომპიუტერის ოთახები და სხვ.  ასევე ჩაწერეთ, ნებისმიერი შესაფერისი ინფორმაცია ძებნის მომსახურების შესახებ როგორც დაწესებულების წამოწყებული ძებნა , და მომსახურების საფასური თუ შესაფერებელია. (ISDIAH 5.5.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="78">
        <source>"Record information about reproduction services available to the public (microfilms, photocopies, photographs, digitised copies). Specify general conditions and restrictions to the services, including applicable fees and publication rules." (ISDIAH 5.5.2)</source>
        <target>ჩაწერეთ ინფორმაცია რეპროდუქციული მომსახურების შესაძლებლობის შესახებ ხალხისთვის. (ფილმნები, ფოტოასლები, ფოტოები ციფრული ასლები) მიუთითეთ მომსახურების ზოგადი პირობები და შეზღუდვები, მათ შორის შესაფერისი ფასები და გამოქვეყნების წესები.  (ISDIAH 5.5.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="79">
        <source>"Record information about spaces available for public use (permanent or temporary exhibitions, free or charged internet connection, cash machines, cafeterias, restaurants, shops, etc.)." (ISDIAH 5.5.3)</source>
        <target>ჩაწერეთ ინფორმაცია შესაძლებლობიოს სივრცისა, სახალხო გამოყენებისთვის(მუდმივი ან დროებითი ჩვენებები, თავისუფალი ან შეცვლილი ინტერნეტ კავშირი, სალარო აპარატები, კაფეტერიები, რესტორნები, მაღაზიები და სხვ.).“ (ISDIAH 5.5.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="80">
        <source>"Record a unique description identifier in accordance with local and/or national conventions. If the description is to be used internationally, record the code of the country in which the description was created in accordance with the latest version of ISO 3166 - Codes for the representation of names of countries. Where the creator of the description is an international organisation, give the organisational identifier in place of the country code." (ISIAH 5.6.1)</source>
        <target>ჩაწერეთ უნიკალური აღწერის იდენტიფიკატორი ადგილობრივი და/ან ეროვნული კონვენციების შესაბამისად. თუ აღწერა არის საერთაშორისოდ გამოყენებადი, ჩაწერეთ კოდი იმ ქვეყნის, რომელშიც აღწერა შეიქმნა უახლესი ვერსია „ISO 3166 -კოდები ქვეყნების სახელების გამოსახატად“ შესაბამისად.  შესაბამისად.  სადაც აღწერის შემქმნელი საერთაშორისო ორგანიზაციაა, მიუთითეთ ორგანიზაციის იდენტიფიკატორი ქვეყნის კოდის ადგილზე(ველში). (ISIAH 5.6.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="81">
        <source>"Record the full authorised form of name(s) of the agency(ies) responsible for creating, modifying or disseminating the description or, alternatively, record a code for the agency in accordance with the national or international agency code standard." (ISDIAH 5.6.2)</source>
        <target>ჩაწერეთ სააგენტოების სახელების სრული ავტორიზებული ფორმა პასუხისმგებლობისთვის-  აღწერის შეიქმისთვის , შეცვლისთვის ან გავრცელებისთვის, ალტერნატიულად , ჩაწერეთ აღიარებული კოდი სააგენტოსთვის, შესაბამისად ეროვნული ან საერთაშორისო სააგენტო კოდის სტანდარტისა. (ISDIAH 5.6.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="82">
        <source>"Record the names, and, where useful, the editions or publication dates of the conventions or rules applied. Specify, separately, which rules have been applied for creating the Authorised form(s) of name. Include reference to any system(s) of dating used to identify dates in this description (e.g. ISO 8601)." (ISDIAH 5.6.3)</source>
        <target>"მიუთითეთ სახელები, გამოცემები და პუბლიკაციები იმ სამართლებრივი აქტებისა, რომლებზე დაყრდნობითაც იქმნებოდა მასალა, მათ შორის ოფიციალური დასახელებები. მიუთითეთ თარიღების მინიჭების სტანდარტი, რომელსაც იყენებთ (მაგალითდ) (e.g. ISO 8601)." (ISDIAH 5.6.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="83">
        <source>The purpose of this field is "[t]o indicate the drafting status of the description so that users can understand the current status of the description." (ISDIAH 5.6.4). Select Final, Revised or Draft from the drop-down menu.</source>
        <target>ამ ველის მიზანი არის მიუთითოს draft  სტატუსი აღწერისა .ასე რომ იმ მომხმარებლებს შეუძლიათ გაიგონ მიმდინარე სტატუსი ავტორიტეტული ჩანაწერისა (ISDIAH 5.6.4).აირჩიეთ საბოლოო, უკვე შესწორებული  ან Draft,  drop-down მენიუდან.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="84">
        <source>Select Full, Partial or Minimal from the drop-down menu. "In the absence of national guidelines or rules, minimal descriptions are those that consist only of the three essential elements of an ISIAH compliant description (see 4.7), while full records are those that convey information for all relevant ISDIAH elements of description." (ISDIAH 5.6.5)</source>
        <target> აირჩიეთ სრული, ნაწილობრივი ან მინიმალური drop-down მენიუდან. ეროვნული დირექტივების ან წესების შემთხვევაში, მინიმალური აღწერილობებიდან არიან ისინი, რომლებიც ISIAH-ში შემავალი აღწერილობებიდან შედგებიან  მხოლოდ სამი ძირითადი ელემენტისგან.(იხ.4.7) ხოლო სრული ჩანაწერები, არიან ისინი,  რომლებმაც გადასცეს ინფორმაცია ყველა შესაბამის ISDIAH-ის ელემენტების აღწერილობებს." (ISDIAH 5.6.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="85">
        <source>"Record the date the description was created and the dates of any revisions to the description." (ISDIAH 5.6.6)</source>
        <target>ჩაწერეთ აღწერის შექმნის ვადა და ვადები აღწერისნებისმიერი რევიზიისა (ISDIAH 5.6.6)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="86">
        <source>Select the language(s) of this record from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices. (ISDIAH 5.6.7)</source>
        <target>აირჩიეთ   ჩანაწერის ენა (ები)  drop-down  მენიუში, შეიყვანეთ პირველი რამდენიმე წერილი მცირე არჩევანით. (ISDIAH 5.6.7)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="87">
        <source>Select the script(s) of this record from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices. (ISDIAH 5.6.7)</source>
        <target>აირჩიეთ  ჩანაწერის ნაწერი(ხელნაწერი) (ები)  drop-down  მენიუში, შეიყვანეთ პირველი რამდენიმე წერილი მცირე არჩევანით.( ISDF 5.4.7)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="88">
        <source>"Record the sources consulted in establishing the description of the institution." (ISDIAH 5.6.8)</source>
        <target>"მიუთითეთ ის წყაროები, რომლებიც გამოყენებულ იქნა ინსტიტუციის აღწერისას." (ISAAR 5.6.8)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="89">
        <source>"Record notes pertinent to the creation and maintenance of the description." (ISDIAH 5.6.9)</source>
        <target>ჩაწერეთ სათანადო შენიშვნები რომ შეიქმნას და შენარჩუნდეს აღწერა.(ISDIAH 5.6.9)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="90">
        <source>Cancel</source>
        <target>გაუქმება </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="91">
        <source>Save</source>
        <target>შენახვა </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="92">
        <source>Create</source>
        <target>შექმნა</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="94">
        <source>Primary contact</source>
        <target>ძირითადი კონტაქტები </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="95">
        <source>Website</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="96">
        <source>Email</source>
        <target>ელფოსტა </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="97">
        <source>Edit theme</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="98">
        <source>Last updated</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="99">
        <source>Access points</source>
        <target>მიღწევადობის წერტილები</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="100">
        <source>Edit access points</source>
        <target>წვდომის წერტილის რედაქტირება</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="101">
        <source>Access Points</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="102">
        <source>Thematic area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="103">
        <source>Search for an existing term in the Thematic Areas taxonomy by typing the first few characters of the term name. This should be used to identify major collecting areas.</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="104">
        <source>Geographic subregion</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="105">
        <source>Search for an existing term in the Geographic Subregion taxonomy by typing the first few characters of the term name.</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="106">
        <source>Enter the digital latitude of the institution's physical location (rather than degrees, minutes and seconds), e.g. 49.459044</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="107">
        <source>Enter the digital longitude of the institution's physical location (rather than degrees, minutes and seconds), e.g. -104.296984</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="108">
        <source>Clipboard</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="109">
        <source>Add description</source>
        <target/>
      </trans-unit>
    </body>
  </file>
</xliff>
