<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE xliff PUBLIC "-//XLIFF//DTD XLIFF//EN" "http://www.oasis-open.org/committees/xliff/documents/xliff.dtd">
<xliff version="1.0">
  <file source-language="EN" target-language="sl" datatype="plaintext" original="messages" date="2017-08-25T18:50:38Z" product-name="messages">
    <header/>
    <body>
      <trans-unit id="1">
        <source>Add new archival description</source>
        <target>Dodaj nov arhivski popis</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="2">
        <source>Untitled</source>
        <target>Neimenovan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="3">
        <source>Edit %1%</source>
        <target>Uredi %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="4">
        <source>This archival description, or one of its higher levels, %1%requires%2% at least one %3%creator%4%.</source>
        <target>Ta arhivski popis ali eden od njegovih višjih nivojev %1%zahteva%2% vsaj enega %3%ustvarjalca%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="5">
        <source>%1%Date(s)%2% - are not consistent with %3%higher levels%2%.</source>
        <target>%1%Datum/-i%2% - se ne ujema/-jo z %3%višjimi nivoji%2%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="6">
        <source>%1%Date(s)%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Datum(i)%2% - vnos tega elementa je %3%obvezen %4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="7">
        <source>%1%Extent and medium%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Obseg in nosilec zapisa%2% - vnos tega elementa je %3%obvezen%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="8">
        <source>%1%Identifier%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Identifikator%2% - vnos tega elementa je %3%obvezen%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="9">
        <source>%1%Level of description%2% - Value "%value%" is not consistent with higher levels.</source>
        <target>%1%Nivo popisa%2% - Vrednost "%value%" se ne ujema z višjimi nivoji.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="10">
        <source>%1%Level of description%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Nivo popisa%2% - vnos tega elementa je %3%obvezen%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="11">
        <source>%1%Title%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Naslov%2% - vnos tega elementa je %3%obvezen%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="13">
        <source>This is a duplicate of record %1%</source>
        <target>To je dvojnik zapisa %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="14">
        <source>Identity area</source>
        <target>Področje o identiteti</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="15">
        <source>Reference code</source>
        <target>Signatura</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="16">
        <source>Provide a specific local reference code, control number, or other unique identifier. The country and repository code will be automatically added from the linked repository record to form a full reference code. (ISAD 3.1.1)</source>
        <target>Navedite posebno krajevno signaturo, nadzorno številko ali kakšen drug edinstven kvalifikator. Kodi države in skladišča bosta dodani samodejno iz povezanega zapisa o skladišču in na ta način bo nastala popolna signatura.(ISAD 3.1.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="17">
        <source>Identifier</source>
        <target>Identifikator</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="18">
        <source>This is a mandatory element.</source>
        <target>Vnos tega elementa je obvezen.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="19">
        <source>Provide either a formal title or a concise supplied title in accordance with the rules of multilevel description and national conventions. (ISAD 3.1.2)</source>
        <target>Navedite formalni naslov ali jedrnat prevzet naslov, ki je v skladu s pravili večnivojskega popisovanja in narodnimi dogovori. (ISAD 3.1.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="20">
        <source>Title</source>
        <target>Naslov</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="21">
        <source>Record the level of this unit of description. (ISAD 3.1.4)</source>
        <target>Zabeležite nivo te popisne enote. (ISAD 3.1.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="22">
        <source>Level of description</source>
        <target>Nivo popisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="24">
        <source>Record the extent of the unit of description by giving the number of physical or logical units in arabic numerals and the unit of measurement. Give the specific medium (media) of the unit of description. Separate multiple extents with a linebreak. (ISAD 3.1.5)</source>
        <target>Zabeležite obseg popisne enote, tako da podate število fizičnih ali logičnih enot z arabskimi številkami in mersko enoto. Navedite nosilec/-ce zapisa popisne enote. Ločite večkratne obsege s prelomom vrstice. (ISAD 3.1.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="25">
        <source>Extent and medium</source>
        <target>Obseg in nosilec zapisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="26">
        <source>Context area</source>
        <target>Področje konteksta</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="27">
        <source>Name of creator(s)</source>
        <target>Ime ustvarjalca/-ev</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="28">
        <source>This archival description, or one of its higher levels, requires at least one creator.</source>
        <target>Ta arhivski popis ali eden od njegovih višjih nivojev zahteva vsaj enega ustvarjalca.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="29">
        <source>Record the name of the organization(s) or the individual(s) responsible for the creation, accumulation and maintenance of the records in the unit of description. Search for an existing name in the authority records by typing the first few characters of the name. Alternatively, type a new name to create and link to a new authority record. (ISAD 3.2.1)</source>
        <target>Navedite ime organizacije (organizacij) ali posameznika (posameznikov), odgovornega za nastanek, zbiranje in vzdrževanje zapisov v popisni enoti. Poiščite obstoječe ime v zapisih o ustvarjalcu, tako da vnesete prvih nekaj črk imena, lahko pa tudi vnesete novo ime in ga povežete z novim zapisom o ustvarjalcu. (ISAD 3.2.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="30">
        <source>Record the name of the organization which has custody of the archival material. Search for an existing name in the archival institution records by typing the first few characters of the name. Alternatively, type a new name to create and link to a new archival institution record.</source>
        <target>Navedite ime organizacije, ki je skrbnik arhivskega gradiva. Poiščite obstoječe ime v zapisih arhiva, tako da vnesete prvih nekaj črk imena, lahko pa vnesete tudi novo ime in ustvarite povezavo do novega zapisa arhiva.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="31">
        <source>Record the successive transfers of ownership, responsibility and/or custody of the unit of description and indicate those actions, such as history of the arrangement, production of contemporary finding aids, re-use of the records for other purposes or software migrations, that have contributed to its present structure and arrangement. Give the dates of these actions, insofar as they can be ascertained. If the archival history is unknown, record that information. (ISAD 3.2.3)</source>
        <target>Navedite zaporedne prenose lastništva popisne enote, odgovornosti do nje in/ali skrbništva nad njo ter izpostavite tiste postopke, ki so prispevali k njeni sedanji strukturi in ureditvi (npr. zgodovina ureditve, izdelava sodobnih pripomočkov za uporabo, ponovna uporaba zapisov v druge namene ali selitve programske opreme). Podajte datume teh postopkov, če jih je mogoče dognati. Če je zgodovina arhiva neznana, zabeležite tudi to informacijo. (ISAD 3.2.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="32">
        <source>Record the source from which the unit of description was acquired and the date and/or method of acquisition if any or all of this information is not confidential. If the source is unknown, record that information. Optionally, add accession numbers or codes. (ISAD 3.2.4)</source>
        <target>Navedite, od koga je bila popisna enota prevzeta ter datum in/ali metodo prevzemanja, če vsi ali del podatkov o tem ni zaupen. Če je vir neznan, omenite tudi to informacijo. Po želji lahko dodate tudi prevzemne številke ali kode. (ISAD 3.2.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="33">
        <source>Immediate source of acquisition or transfer</source>
        <target>Takojšnji vir prevzema ali prenosa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="34">
        <source>Content and structure area</source>
        <target>Področje vsebine in strukture</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="35">
        <source>Give a summary of the scope (such as, time periods, geography) and content, (such as documentary forms, subject matter, administrative processes) of the unit of description, appropriate to the level of description. (ISAD 3.3.1)</source>
        <target>Povzemite podatke o obsegu (npr. časovna doba, geografija) in vsebini (npr. oblika dokumentacije, tema, postopki popisovanja) popisne enote, ki ustreza nivoju popisovanja. (ISAD 3.3.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="36">
        <source>Record appraisal, destruction and scheduling actions taken on or planned for the unit of description, especially if they may affect the interpretation of the material. (ISAD 3.3.2)</source>
        <target>Zabeležite opravljene ali načrtovane postopke v zvezi s popisno enoto, kot je valorizacija, uničenje ali odbiranje gradiva, zlasti, če bodo omenjeni postopki na kakršen koli način vplivali na interpretacijo gradiva. (ISAD 3.3.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="37">
        <source>Appraisal, destruction and scheduling</source>
        <target>Vrednotenje, uničenje in načrtovanje</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="38">
        <source>Indicate if accruals are expected. Where appropriate, give an estimate of their quantity and frequency. (ISAD 3.3.3)</source>
        <target>Opozorite na prihajajoče dopolnjevanje fondov. Podajte približno oceno obsega in pogostosti dopolnjevanja. (ISAD 3.3.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="39">
        <source>Specify the internal structure, order and/or the system of classification of the unit of description. Note how these have been treated by the archivist. For electronic records, record or reference information on system design. (ISAD 3.3.4)</source>
        <target>Opišite notranjo stukturo, red in/ali sistem klasifikacije popisne enote. Bodite pozorni na to, kako jih je ureditev upošteval arhivist. Za elektronske zapise navedite podatke ali dajte napotke v zvezi s sistemskim dizajnom. (ISAD 3.3.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="40">
        <source>System of arrangement</source>
        <target>Sistem ureditve</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="41">
        <source>Conditions of access and use area</source>
        <target>Pogoji dostopa in uporabniškega območja</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="42">
        <source>Specify the law or legal status, contract, regulation or policy that affects access to the unit of description. Indicate the extent of the period of closure and the date at which the material will open when appropriate. (ISAD 3.4.1)</source>
        <target>Opišite zakon ali pravni status, pogodbo, predpis ali politiko, ki vpliva na dostop do popisne enote. Navedite časovno obdobje zapore in datum, ko bo gradivo postalo dostopno, če je ta podatek primeren. (ISAD 3.4.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="43">
        <source>Conditions governing access</source>
        <target>Pogoji, ki urejajo dostop</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="45">
        <source>Conditions governing reproduction</source>
        <target>Pogoji, ki urejajo reproduciranje</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="46">
        <source>Record the language(s) of the materials comprising the unit of description. (ISAD 3.4.3)</source>
        <target>Zabeležite, v katerih jezikih je gradivo, ki sestavlja popisno enoto. (ISAD 3.4.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="48">
        <source>Indicate any important physical conditions, such as preservation requirements, that affect the use of the unit of description. Note any software and/or hardware required to access the unit of description.</source>
        <target>Izpostavite katere koli pomembne fizične pogoje, ki vplivajo na uporabo popisne enote (npr. zahteve v zvezi z zaščito gradiva). Navedite tudi programsko in/ali strojno opremo, ki je potrebna za dostop do popisne enote.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="49">
        <source>Physical characteristics and technical requirements</source>
        <target>Fizične značilnosti in tehnične zahteve</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="50">
        <source>Give information about any finding aids that the repository or records creator may have that provide information relating to the context and contents of the unit of description. If appropriate, include information on where to obtain a copy. (ISAD 3.4.5)</source>
        <target>Navedite morebitne pripomočke za uporabo, ki bi jih lahko imelo skladišče ali ustvarjalec zapisa; ti nudijo več informacij v zvezi s kontekstom in vsebino popisne enote. Omenite tudi, kje je na voljo kopija, če je ta podatek ustrezen. (ISAD 3.4.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="51">
        <source>Allied materials area</source>
        <target>Območje združenih gradiv</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="52">
        <source>If the original of the unit of description is available (either in the institution or elsewhere) record its location, together with any significant control numbers. If the originals no longer exist, or their location is unknown, give that information. (ISAD 3.5.1)</source>
        <target>Če je izvirnik popisne enote na voljo (v instituciji ali kje drugje), zabeležite, kje se nahaja, in omenite morebitne pomembne kontrolne nadzorne številke. Zabeležite tudi dejstvo, da izvirnik ne obstaja več ali je njegova lokacija neznana. (ISAD 3.5.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="53">
        <source>Existence and location of originals</source>
        <target>Obstoj in lokacija izvirnikov</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="54">
        <source>If the copy of the unit of description is available (either in the institution or elsewhere) record its location, together with any significant control numbers. (ISAD 3.5.2)</source>
        <target>Če je kopija popisne enote na voljo (v instituciji ali kje drugje), zabeležite, kje se nahaja, in omenite morebitne pomembne kontrolne nadzorne številke. (ISAD 3.5.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="55">
        <source>Existence and location of copies</source>
        <target>Obstoj in lokacija kopij</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="56">
        <source>Record information about units of description in the same repository or elsewhere that are related by provenance or other association(s). Use appropriate introductory wording and explain the nature of the relationship . If the related unit of description is a finding aid, use the finding aids element of description (3.4.5) to make the reference to it. (ISAD 3.5.3)</source>
        <target>Zabeležite podatke o popisnih enotah v istem skladišču ali kje drugje, ki jih povezuje provenianca ali kakšna druga povezava/-e. Napišite ustrezen uvod in razložite značilnosti povezave. Če je povezana popisna enota pripomoček za uporabo, uporabite element popisa, ki se nanaša na pripomoček za uporabo (3.4.5), in se sklicujte nanj. (ISAD 3.5.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="57">
        <source>Related units of description</source>
        <target>Sorodne popisne enote</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="60">
        <source>Notes area</source>
        <target>Področje opomb</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="63">
        <source>Access points</source>
        <target>Gesla</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="64">
        <source>Subject access points</source>
        <target>Nesnovna gesla</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="65">
        <source>Place access points</source>
        <target>Krajevna gesla</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="66">
        <source>Name access points (subjects)</source>
        <target>Imenuj gesla (subjekte)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="68">
        <source>Record a unique description identifier in accordance with local and/or national conventions. If the description is to be used internationally, record the code of the country in which the description was created in accordance with the latest version of ISO 3166 - Codes for the representation of names of countries. Where the creator of the description is an international organisation, give the organisational identifier in place of the country code.</source>
        <target>Zabeležite edinstven identifikator popisa, ki je v skladu z dogovori na lokalni in/ali državni ravni. Če se bo popis uporabljal na mednarodni ravni, navedite kodo države, v kateri je popis nastal, in to v skladu z najnovejšo verzijo standarda ISO 3166 - Kode za predstavitev imen držav. Če je ustvarjalec popisa mednarodna organizacija, na mestu kode države navedite organizacijski identifikator.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="69">
        <source>Description identifier</source>
        <target>Identifikator opisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="70">
        <source>Record the full authorised form of name(s) of the agency(ies) responsible for creating, modifying or disseminating the description or, alternatively, record a code for the agency in accordance with the national or international agency code standard.</source>
        <target>Zabeležite polno uradno odobreno ime (imena) ustanove (ustanov), odgovornezua nastanek, spreminjanje ali razširjanje popisa ali zabeležite kodo ustanove, ki je v skladu z narodnimi in mednarodnimi standardi na področju kod ustanov.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="71">
        <source>Institution identifier</source>
        <target>identifikator institucije</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="72">
        <source>Record the international, national and/or local rules or conventions followed in preparing the description. (ISAD 3.7.2)</source>
        <target>Zabeležite, katera mednarodna, narodna in/ali lokalna pravila oz. dogovori so se upoštevali pri pripravi popisa. (ISAD 3.7.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="73">
        <source>Rules or conventions</source>
        <target>Pravila ali dogovori</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="74">
        <source>Status</source>
        <target>status</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="75">
        <source>Record the current status of the description, indicating whether it is a draft, finalized and/or revised or deleted.</source>
        <target>Zabeležite trenutno stanje popisa; navedite, ali gre za osnutek ali končno verzijo in/ali je popis pregledan oz. izbrisan.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="76">
        <source>Record whether the description consists of a minimal, partial or full level of detail in accordance with relevant international and/or national guidelines and/or rules.</source>
        <target>Navedite, ali je popis sestavljen iz minimalne, delne ali popolne ravni natančnosti, kar je v skladu s pomembnimi mednarodnimi in/ali narodnimi smernicami in/ali pravili.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="77">
        <source>Level of detail</source>
        <target>Nivo podrobnosti</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="78">
        <source>Record the date(s) the entry was prepared and/or revised.</source>
        <target>Zabeležite datum/-e priprave in/ali pregleda vnosa.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="79">
        <source>Dates of creation, revision and deletion</source>
        <target>Datumi nastanka, popravljanja in izbrisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="80">
        <source>Indicate the language(s) used to create the description of the archival material.</source>
        <target>Navedite jezik/-e, v katerem/-ih je nastal popis arhivskega gradiva.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="81">
        <source>Language(s)</source>
        <target>Jezik/-i</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="82">
        <source>Indicate the script(s) used to create the description of the archival material.</source>
        <target>Navedite pisavo/-e, v kateri/-ih je nastal popis arhivskega gradiva.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="83">
        <source>Script(s)</source>
        <target>Pisava/-e</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="86">
        <source>Rights area</source>
        <target>Področje o pravicah</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="90">
        <source>Edit identity area</source>
        <target>Uredi področje o identiteti</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="91">
        <source>Date(s)</source>
        <target>Datum/-i</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="92">
        <source>Edit context area</source>
        <target>Uredi področje o kontekstu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="93">
        <source>Related function</source>
        <target>Sorodna funkcija</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="94">
        <source>Repository</source>
        <target>skladišče</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="95">
        <source>Archival history</source>
        <target>Zgodovina arhivov</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="96">
        <source>Edit content and structure area</source>
        <target>Uredi področje o vsebini in strukturi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="97">
        <source>Scope and content</source>
        <target>Obseg in vsebina</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="98">
        <source>Accruals</source>
        <target>Dodatno pridobivanje gradiva</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="99">
        <source>Edit conditions of access and use area</source>
        <target>Uredi področje s pogoji dostopanja in uporabe</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="100">
        <source>Language of material</source>
        <target>Jezik gradiva</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="101">
        <source>Script of material</source>
        <target>Pisava gradiva</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="102">
        <source>Finding aids</source>
        <target>Pripomočki za uporabo</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="103">
        <source>Edit alied materials area</source>
        <target>Uredi področje povezanih gradiv</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="104">
        <source>Publication note</source>
        <target>Opomba o objavi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="105">
        <source>Edit notes area</source>
        <target>Uredi področje z opombami</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="106">
        <source>Note</source>
        <target>Opomba</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="107">
        <source>Edit access points</source>
        <target>Uredi gesla</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="108">
        <source>Description control area</source>
        <target>Območje nadzorovanega opisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="109">
        <source>Edit description control area</source>
        <target>Uredi področje o nadzoru popisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="110">
        <source>Rules and/or conventions used</source>
        <target>Uporabljena pravila in/ali dogovori</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="111">
        <source>Dates of creation revision deletion</source>
        <target>Datumi nastanka, popravljanja in izbrisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="112">
        <source>Sources</source>
        <target>viri</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="113">
        <source>Archivist's note</source>
        <target>Opomba arhivarja</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="115">
        <source>Accession area</source>
        <target>Območje prevzemanja</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="116">
        <source>Type</source>
        <target>Vrsta</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="117">
        <source>Date</source>
        <target>Datum</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="118">
        <source>Start</source>
        <target>Začetek</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="119">
        <source>End</source>
        <target>Konec</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="121">
        <source>File list</source>
        <target>Seznam dokumentov</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="123">
        <source>Record the script(s) of the materials comprising the unit of description. (ISAD 3.4.3)</source>
        <target>Zabeležite, v kateri/-ih pisavi/-ah je gradivo, ki sestavlja popisno enoto. (ISAD 3.4.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="124">
        <source>Language and script notes</source>
        <target>Opombe o jeziku in pisavi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="125">
        <source>Note any distinctive alphabets, scripts, symbol systems or abbreviations employed. (ISAD 3.4.3)</source>
        <target>Zabeležite uporabljene morebitne posebne abecede, pisave, simbolne sisteme ali krajšave. (ISAD 3.4.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="126">
        <source>Give information about conditions, such as copyright, governing the reproduction of the unit of description after access has been provided. If the existence of such conditions is unknown, record this. If there are no conditions, no statement is necessary. (ISAD 3.4.2)</source>
        <target>Navedite podatke o pogojih, kot je avtorska pravica, ki ureja reprodukcijo popisne enote po omogočenem dostopu. Če ni znano, ali tovrsten pogoj obstaja, navedite tudi to. Če pogojev glede reprodukcije popisne enote ni, izjava o tem ni potrebna. (ISAD 3.4.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="131">
        <source>"Identify and record the date(s) of the unit of description. Identify the type of date given. Record as a single date or a range of dates as appropriate.” (ISAD 3.1.3). The Date display field can be used to enter free-text date information, including typographical marks to express approximation, uncertainty, or qualification. Use the start and end fields to make the dates searchable. Do not use any qualifiers or typographical symbols to express uncertainty. Acceptable date formats: YYYYMMDD, YYYY-MM-DD, YYYY-MM, YYYY.</source>
        <target>"Ugotovite in zabeležite datum/-e, ki se nanašajo na popisno enoto. Ugotovite vrsto podanega datuma. Zabeležite ga kot samostojen datum ali kot časovno obdobje." (ISAD 3.1.3) V polje Prikaz datuma lahko v obliki prostega besedila vnesete podatke o datumu in dodate tipografske znake za izražanje približnosti, nezanesljivosti ali omejitev. Uporabite začetno in končno polje, če želite, da bo po datumih mogoče iskati. V tem primeru ne uporabljajte kvalifikatorjev ali tipografskih simbolov za izražanje nezanesljivosti. Sprejemljive so naslednje oblike datumskega zapisa: LLLLMMDD, LLLL-MM-DD, LLLL-MM, LLLL.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="132">
        <source>Record citations for any external sources used in the archival description (such as the Scope and Content, Archival History, or Notes fields).</source>
        <target>Zabeležite citate morebitnih zunanjih virov, uporabljenih pri arhivskem popisovanju (npr. v poljih Obseg in Vsebina, Zgodovina arhivskega gradiva ali Opombe).</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="133">
        <source>Related descriptions</source>
        <target>Povezani opisi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="134">
        <source>To create a relationship between this description and another description held in AtoM, begin typing the name of the related description and select it from the autocomplete drop-down menu when it appears below. Multiple relationships can be created.</source>
        <target>Za ustvarjanje povezave med tem popisom in drugim popisom, vsebovanim v sistemu AtoM, začnite z vnosom imena sorodne povezave in jo izberite iz spustnega menija, ko se ime samodejno pojavi spodaj. Ustvariti je mogoče več povezav.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="135">
        <source>Administrative / Biographical history</source>
        <target>Administrativne/biografska zgodovina</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="136">
        <source>Administrative history</source>
        <target>Historiat ustvarjalca</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="137">
        <source>Biographical history</source>
        <target>Biografska zgodovina</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="138">
        <source>Identifier: Provide a specific local reference code, control number, or other unique identifier. Level of description: Record the level of this unit of description. Title: Provide either a formal title or a concise supplied title in accordance with the rules of multilevel description and national conventions.</source>
        <target>Identifikator: Zagotovite posebno krajevno signaturo, nadzorno številko ali kakšen drugi edinstveni identifikator. Nivo popisa: Zabeležite nivo te popisne enote. Naslov: Zagotovite bodisi formalni naslov bodisi jedrnat prevzet naslov, ki je v skladu s pravili večnivojskega popisovanja in nacionalnimi dogovori. </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="139">
        <source>Genre access points</source>
        <target>Gesla glede spola</target>
      </trans-unit>
    </body>
  </file>
</xliff>
