<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE xliff PUBLIC "-//XLIFF//DTD XLIFF//EN" "http://www.oasis-open.org/committees/xliff/documents/xliff.dtd">
<xliff version="1.0">
  <file source-language="en" target-language="hu" datatype="plaintext" original="messages" date="2015-10-16T04:43:24Z" product-name="messages">
    <header/>
    <body>
      <trans-unit id="1">
        <source>Untitled</source>
        <target>Cím nélkül</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="2">
        <source>%1%Type%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Típus%2% - Az elem megadása %3%kötelező%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="3">
        <source>%1%Authorized form of name%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Kitüntetett névalak%2% - Az elem kitöltése %3%kötelező%4%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="4">
        <source>%1%Description identifier%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target> %1% Leírás azonosító/ja - Az elem kitöltése  %3% kötelező %4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="5">
        <source>Add new function</source>
        <target>Új funkció hozzáadása</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="6">
        <source>Edit %1%</source>
        <target>%1% szerkesztése</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="7">
        <source>Related resources</source>
        <target>Kapcsolódó források</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="8">
        <source>Identifier/title</source>
        <target>Jelzet/cím</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="9">
        <source>Nature of relationship</source>
        <target>A kapcsolat milyensége</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="10">
        <source>Dates</source>
        <target>Dátumok</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="11">
        <source>Edit</source>
        <target>Szerkesztés</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="12">
        <source>Related resource</source>
        <target>Kapcsolódó forrás</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="13">
        <source>Title</source>
        <target>Cím</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="14">
        <source>Select the title from the drop-down menu; enter the identifier or the first few letters to narrow the choices. (ISDF 6.1)</source>
        <target>Válassza ki a címet a legördölő menüből; üsse be az első néhány betűt, hogy szűkítse a válaszható lehetőségeket. (ISDF 6.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="15">
        <source>Related functions</source>
        <target>Kapcsolódó funkciók</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="16">
        <source>Name</source>
        <target>Név</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="17">
        <source>Category</source>
        <target>Kategória</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="18">
        <source>Description</source>
        <target>Leírás</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="19">
        <source>Related function</source>
        <target>Kapcsolódó funkció</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="20">
        <source>Authorized form of name</source>
        <target>Kitüntetett névalak</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="21">
        <source>"Record the authorised form of name and any unique identifier of the related function." (ISDF 5.3.1)</source>
        <target>„Rögzítsük a kapcsolódó funkció kitüntetett névalakját/névalakjait és bármely létező egyedi azonosítóját.” (ISDF 5.3.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="22">
        <source>"Record a general category into which the relationship being described falls." (ISDF 5.3.2) Select a category from the drop-down menu: hierarchical, temporal or associative.</source>
        <target>„Record a general category into which the relationship being described falls.” (ISDF 5.3.2) Válasszon ki egy kategóriát a legördülő menüből: hierarchikus, ideiglenes vagy társulási.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="23">
        <source>"Record a precise description of the nature of the relationship between the function being described and the related function." (ISDF 5.3.3) Note that the text entered in this field will also appear in the related function.</source>
        <target>„Meghatározni a leírt funkciót egy másik funkcióhoz fűző kapcsolat általános jellegét”. (ISDF 5.3.3). Az itt bevitt szöveg a kapcsolódó funkciónál is meg fog jelenni.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="24">
        <source>Edit %1% - ISDF</source>
        <target>%1% szerkesztése - ISDF</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="25">
        <source>Identity area</source>
        <target>Azonosítási adatcsoport</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="26">
        <source>"Specify whether the description is a function or one of its subdivisions." (ISDF 5.1.1) Select the type from the drop-down menu; these values are drawn from the ISDF Function Types taxonomy.</source>
        <target>„Jelezni, hogy a leírás tárgya egy funkció, vagy annak valamely alosztálya.” (ISDF 5.1.1) Válassza ki a típust a legördülő menüből; ezek az értékek az ISDF Funkció típusok taxonómiából származnak.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="27">
        <source>Type</source>
        <target>Típus</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="28">
        <source>This is a mandatory element.</source>
        <target>Az elem megadása kötelező.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="29">
        <source>"Record the authorised name of the function being described. In cases where the name is not enough, add qualifiers to make it unique such as the territorial or administrative scope, or the name of the institution which performs it. This element is to be used in conjunction with the Function description identifier element (5.4.1)." (ISDF 5.1.2)</source>
        <target>„Rögzítsük a funkció kitüntetett névalakját. Utaljunk a funkció területi vagy adminisztratív hatókörére, jelöljük meg a funkciót ellátó intézmény nevét és alkalmazzunk egyéb minősítő adatokat, amelyek alkalmasak arra, hogy a funkciót megkülönböztessék más hasonló elnevezésű funkcióktól. Az elem a Funkció azonosító elemmel (5.4.1) összefüggésben használandó.” (ISDF 5.1.2)
”</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="30">
        <source>"Purpose: To indicate the various forms in which the authorized form(s) of name occurs in other languages or script forms. Rule: Record the parallel form(s) of name in accordance with any relevant national or international conventions or rules applied by the agency that created the description, including any necessary sub elements and/or qualifiers required by those conventions or rules. Specify in the Rules and/or conventions element (5.4.3.) which rules have been applied." (ISDF 5.1.3)</source>
        <target>„Cél: Jelezni, hogy a kitüntetett névalak más nyelven vagy más írásmódban milyen formában jelenik meg.
Szabály: Az azonosító leírást létrehozó intézmény által alkalmazott nemzeti vagy nemzetközi szabályoknak és előírásoknak megfelelően tüntessük fel a névváltozatokat, kiegészítve ezen szabályok és szokások által előírt al-elemekkel, minősítő adatokkal. A Szabályok és/vagy előírások (5.4.3.) elemnél fel kell sorolni az alkalmazott szabályokat, előírásokat.” (ISDF 5.1.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="31">
        <source>Parallel form(s) of name</source>
        <target>Párhuzamosan használt névalakok 
</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="32">
        <source>"Record any other names for the function being described." (ISDF 5.1.4)</source>
        <target>„Rögzítsük a funkció egyéb megnevezéseit.” (ISDF 5.1.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="33">
        <source>Other form(s) of name</source>
        <target>Egyéb névalak(ok)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="34">
        <source>"Record any term and/or code from a classification scheme of functions. Record the classification scheme used in the element Rules and/or conventions used (5.4.3)." (ISDF 5.1.5)</source>
        <target>„Rögzítsük a funkció besorolását jelző meghatározást vagy kódot az alkalmazott osztályozási rendszer szerint. Az alkalmazott osztályozási rendszert rögzítsük a Szabályok és/vagy előírások (5.4.3) elemben.” (ISDF 5.1.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="35">
        <source>Context area</source>
        <target>Kontextusra vonatkozó adatcsoport</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="36">
        <source>"Provide a date or date span which covers the dates when the function was started and when it finished. If a function is ongoing, no end date is needed." (ISDF 5.2.1)</source>
        <target>„Adjuk meg azt az időpontot, vagy időkört, amelyik átfogja a funkció keletkezése és megszűnése közötti időszakot. Ha a funkció még létezik, nem szükséges záró időpont megadása.” (ISDF 5.2.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="37">
        <source>"Record a narrative description of the purpose of the function." (ISDF 5.2.2)</source>
        <target>„Adjunk szöveges ismertetést a funkció rendeltetéséről” (ISDF 5.2.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="38">
        <source>"Record in narrative form or as a chronology the main events relating to the function." (ISDF 5.2.3)</source>
        <target>„Elbeszélő formában vagy kronologikus rendben ismertessük a funkció teljesítésének történetét.” (ISDF 5.2.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="39">
        <source>"Record any law, directive or charter which creates, changes or ends the function." (ISDF 5.2.4)</source>
        <target>„Soroljuk fel azokat a törvényeket, rendelkezéseket, statútumokat, amelyek a funkció létrehozásáról, módosításáról vagy kiiktatásáról intézkedtek.” (ISDF 5.2.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="40">
        <source>Relationships area</source>
        <target>Kapcsolatok adatcsoport</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="41">
        <source>Control area</source>
        <target>Ellenőrző adatcsoport</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="42">
        <source>"Record a unique description identifier in accordance with local and/or national conventions. If the description is to be used internationally, record the code of the country in which the description was created in accordance with the latest version of ISO 3166 Codes for the representation of names of countries. Where the creator of the description is an international organisation, give the organisational identifier in place of the country code." (ISDF 5.4.1)</source>
        <target>„A funkcióleírást egyedi azonosítóval kell ellátni a helyi és/vagy nemzeti előírásoknak megfelelően. Ha az azonosító leírás nemzetközi használatra készül, rögzíteni kell a rekordot létrehozó ország kódját az ISO 3166 szabvány utolsó változatának megfelelően. Amennyiben az azonosító leírás szerzője nemzetközi szervezet, az ország kódjának helyén a szervezet azonosítóját kell megadni.” (ISDF 5.4.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="43">
        <source>Description identifier</source>
        <target>Leírási azonosító</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="44">
        <source>"Record the full authorised form of name(s) of agency(ies) responsible for creating, modifying or disseminating the description or, alternatively, record a recognized code for the agency." (ISDF 5.4.2)</source>
        <target>„Rögzítsük a leírás kidolgozásáért, módosításáért vagy terjesztéséért felelős intézmény(ek) teljes kitüntetett névalakját(alakjait), vagy meg kell adni annak valamely elfogadott kódját.” (ISDF 5.4.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="45">
        <source>Institution identifier</source>
        <target>Intézmény azonosítója</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="46">
        <source>"Purpose: To identify the national or international conventions or rules applied in creating the archival description. Rule: Record the names and where useful the editions or publication dates of the conventions or rules applied." (ISDF 5.4.3)</source>
        <target>„Cél: A leírás kidolgozása során alkalmazott nemzeti vagy nemzetközi szabályok, előírások felsorolása. Szabály:  Rögzítsük az alkalmazott szabályok, előírások nevét és, amennyiben ez szükséges, a felhasznált változat számát, vagy a megjelenés időpontját.” (ISDF 5.4.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="47">
        <source>Rules and/or conventions used</source>
        <target>Felhasznált szabályok és/vagy előírások</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="48">
        <source>The purpose of this field is "[t]o indicate the drafting status of the description so that users can understand the current status of the description." (ISDF 5.4.4). Select Final, Revised or Draft from the drop-down menu.</source>
        <target>A mező célja "[a] leírás kidolgozottsági szintjének megjelölése, hogy a felhasználó számára érthető legyen annak aktuális állapota." (ISDF 5.4.4). A legördülő menüből válassza ki, hogy Végleges, Felülvizsgált vagy Vázlat.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="49">
        <source>Status</source>
        <target>Állapot</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="50">
        <source>Select Full, Partial or Minimal from the drop-down menu. "In the absence of national guidelines or rules, minimum records are those that consist only of the three essential elements of an ISDF compliant record (see 4.7), while full records are those that convey information for all relevant ISDF elements of description." (ISDF 5.4.5)</source>
        <target>Válasszon a legördülő menüből: Teljes, Részleges vagy Minimális. „Nemzeti útmutatók vagy szabályok hiányában minimális részletességűnek tekintendők azok a rekordok, amelyekben csupán az ISDF szabvány által meghatározott három legfontosabb elem kerül leírásra (ld. 4.7.) és teljesnek azok, melyek az ISDF szabványban meghatározott összes releváns leírási elemet tartalmazzák.” (ISDF 5.4.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="51">
        <source>Level of detail</source>
        <target>A leírás részletezettségi szintje</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="52">
        <source>"Record the date the description was created and the dates of any revisions to the description." (ISDF 5.4.6)</source>
        <target>„Meg kell adni a leírás létrehozásának dátumát, illetve a felülvizsgálatok időpontjait.” (ISDF 5.4.6)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="53">
        <source>Dates of creation, revision or deletion</source>
        <target>A leírás készítésének, felülvizsgálatának vagy törlésének ideje</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="54">
        <source>Select the language(s) of this record from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices. (ISDF 5.4.7)</source>
        <target>Válassza ki a leírás nyelvét (nyelveit) a legördülő menüből. Üsse be az első néhány betűt, hogy szűkítse a válaszható lehetőségeket. (ISDF 5.4.7)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="55">
        <source>Language(s)</source>
        <target>Nyelv(ek)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="56">
        <source>Select the script(s) of this record from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices. (ISDF 5.4.7)</source>
        <target>Válassza ki a leírásban használt írásrendszer(eke)t a legördülő menüből. Üsse be az első néhány betűt, hogy szűkítse a válaszható lehetőségeket. (ISDF 5.4.7)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="57">
        <source>Script(s)</source>
        <target>Írásrendszer(ek)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="58">
        <source>"Record the sources consulted in establishing the function description." (ISDF 5.4.8)</source>
        <target>„Ismertessük a funkció leírásának készítése során felhasznált forrásokat.” (ISDF 5.4.8)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="59">
        <source>"Record notes pertinent to the creation and maintenance of the description." (ISDF 5.4.9)</source>
        <target>„Rögzítsük a leírás létrehozására és karbantartására vonatkozó megjegyzéseket.” (ISDF 5.4.9)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="60">
        <source>Cancel</source>
        <target>Mégsem</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="61">
        <source>Save</source>
        <target>Mentés</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="62">
        <source>Create</source>
        <target>Létrehozás</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="63">
        <source>Related authority records</source>
        <target>Kapcsolódó iratképzők</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="64">
        <source>Identifier/name</source>
        <target>Jelzet/név</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="65">
        <source>Related authority record</source>
        <target>Kapcsolódó iratképző</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="66">
        <source>Select the name from the drop-down menu; enter the identifier or the first few letters to narrow the choices. (ISDF 6.1)</source>
        <target>Válassza ki a nevet a legördölő menüből; üsse be az első néhány betűt, hogy szűkítse a válaszható lehetőségeket. (ISDF 6.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="67">
        <source>View ISDF function</source>
        <target>ISDF funkció megtekintése</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="68">
        <source>Edit identity area</source>
        <target>Azonosítási adatcsoport szerkesztése</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="69">
        <source>Classification</source>
        <target>Osztályozás</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="70">
        <source>Edit context area</source>
        <target>Kontextusra vonatkozó adatcsoport szerkesztése</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="71">
        <source>History</source>
        <target>A levéltár története</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="72">
        <source>Legislation</source>
        <target>Törvényhozás</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="73">
        <source>Edit relationships area</source>
        <target>Kapcsolatok adatcsoport szerkesztése</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="74">
        <source>Identifier</source>
        <target>Jelzet</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="75">
        <source>Category of relationship</source>
        <target>A kapcsolat jellege</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="76">
        <source>Description of relationship</source>
        <target>A kapcsolat leírása</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="77">
        <source>Dates of relationship</source>
        <target>A kapcsolat időköre</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="78">
        <source>Dates of the relationship</source>
        <target>A kapcsolat időköre</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="79">
        <source>Edit control area</source>
        <target>Ellenőrző adatcsoport szerkesztése</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="80">
        <source>Sources</source>
        <target>Források</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="81">
        <source>Maintenance notes</source>
        <target>A leírás karbantartására vonatkozó megjegyzések </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="82">
        <source>Delete</source>
        <target>Törlés</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="83">
        <source>Add new</source>
        <target>Új hozzáadása</target>
      </trans-unit>
    </body>
  </file>
</xliff>
