<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE xliff PUBLIC "-//XLIFF//DTD XLIFF//EN" "http://www.oasis-open.org/committees/xliff/documents/xliff.dtd">
<xliff version="1.0">
  <file source-language="EN" target-language="pl" datatype="plaintext" original="messages" date="2016-04-19T21:23:15Z" product-name="messages">
    <header/>
    <body>
      <trans-unit id="1">
        <source>Add new archival description</source>
        <target>Dodaj nowy opis archiwalny</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="2">
        <source>Untitled</source>
        <target>Bez tytułu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="3">
        <source>Edit %1%</source>
        <target>Edytuj %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="4">
        <source>This archival description, or one of its higher levels, %1%requires%2% at least one %3%creator%4%.</source>
        <target>Ten opis archiwalny, lub jeden z jego wyższych poziomów, %1%requires%2% wymaga co najmniej %3%creator%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="5">
        <source>%1%Date(s)%2% - are not consistent with %3%higher levels%2%.</source>
        <target>%1%Data(y)%2% - nie są zgodne z %3%wyższymi poziomami%2%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="6">
        <source>%1%Date(s)%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Data(y)%2% - To jest element  %3%wymagany%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="7">
        <source>%1%Extent and medium%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Rozmiar i nośnik%2% - To jest element %3%wymagany%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="8">
        <source>%1%Identifier%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Identyfikator%2% - To jest element %3%wymagany%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="9">
        <source>%1%Level of description%2% - Value "%value%" is not consistent with higher levels.</source>
        <target>%1%Poziom opisu%2% - Wartość "%wartosc%" nie jest zgodna z wyższymi poziomami.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="10">
        <source>%1%Level of description%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Poziom opisu%2% - To jest %3%wymagany%4% element.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="11">
        <source>%1%Title%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Tytuł%2% - To jest  %3%wymagany%4% element.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="13">
        <source>This is a duplicate of record %1%</source>
        <target>To jest duplikat wpisu %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="14">
        <source>Identity area</source>
        <target>Blok identyfikacyjny</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="15">
        <source>Reference code</source>
        <target>Sygnatura/kod</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="16">
        <source>Provide a specific local reference code, control number, or other unique identifier. The country and repository code will be automatically added from the linked repository record to form a full reference code. (ISAD 3.1.1)</source>
        <target>Kod(y) / sygnatura(y) - Reference code(s) Cel: Określenie w sposób jednoznaczny opisywanego obiektu i zaznaczenie związku pomiędzy nim a opisem, który go dotyczy. Reguła: Podanie następujących elementów jest konieczne dla jednoznaczności identyfikacji: - kodu kraju należy podać zgodnie z ostatnią wersją normy ISO 3166 Codes for the representation of names of countries; - kodu (numeru) archiwum według krajowych standardów określających takie kody (numery); - właściwej sygnatury (numeru kodowego) obowiązującej w danym archiwum lub innego elementu identyfikującego. Te wszystkie trzy elementy muszą być podane dla celów wymiany informacji na poziomie międzynarodowym. (ISAD 3.1.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="17">
        <source>Identifier</source>
        <target>Identyfikator</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="18">
        <source>This is a mandatory element.</source>
        <target>To jest element wymagany.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="19">
        <source>Provide either a formal title or a concise supplied title in accordance with the rules of multilevel description and national conventions. (ISAD 3.1.2)</source>
        <target>Tytuł - Title Cel: Określenie nazwy opisywanego obiektu. Reguły: Należy podać albo tytuł oryginalny (jeżeli opisywany obiekt ma własną nazwę, należy ją przepisać) albo nadać go samemu zgodnie z regułami wielopoziomowego opisu i stosowanymi w danym kraju zwyczajami. Jeżeli tytuł oryginalny jest zbyt długi, można go skrócić, ale należy to zrobić tylko tak, by nie pominąć istotnych informacji. Nadając samemu tytuł na najwyższym poziomie opisu należy włączyć do tytułu określenie twórcy. Na niższych poziomach oprócz określenia twórcy należy podać także formę/postać fizyczną materiałów stanowiących opisywany obiekt oraz - jeżeli to konieczne - określenia funkcji, lokalizacji lub tematu. Tytuł oryginalny należy odróżniać od nadanego zgodnie z regułami narodowymi lub językowymi. (ISAD 3.1.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="20">
        <source>Title</source>
        <target>Tytuł</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="21">
        <source>Record the level of this unit of description. (ISAD 3.1.4)</source>
        <target>Poziom opisu - Level of description Cel: Określenie poziomu organizacyjnego opisywanego obiektu. Reguła: Zaznaczenie poziomu jakiego dotyczy opis. (ISAD 3.1.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="22">
        <source>Level of description</source>
        <target>Poziom opisu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="24">
        <source>Record the extent of the unit of description by giving the number of physical or logical units in arabic numerals and the unit of measurement. Give the specific medium (media) of the unit of description. Separate multiple extents with a linebreak. (ISAD 3.1.5)</source>
        <target>Rozmiary i nośnik opisywanego obiektu (liczba, wielkość, rozmiary) -  Cel: Określenie i opisanie: na. fizycznych lub logicznych rozmiarów nb. nośnika (typu materiałów) opisywanego obiektu. Reguły: Należy podać rozmiary opisywanego obiektu, czyli liczbę fizycznych lub logicznych jednostek (cyframi arabskimi), określić rodzaj jednostki miary oraz typ nośnika(ów). Alternatywnie, można podać liniową długość półek (metry bieżące) lub określić pojemność/objętość opisywanego obiektu. Jeżeli podaje się długość, a potrzebne są dodatkowe informacje, należy dodać je w nawiasach. (ISAD 3.1.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="25">
        <source>Extent and medium</source>
        <target>Rozmiar i nośnik</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="26">
        <source>Context area</source>
        <target>Blok kontekstu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="27">
        <source>Name of creator(s)</source>
        <target>Nazwy twórcy(ów)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="28">
        <source>This archival description, or one of its higher levels, requires at least one creator.</source>
        <target>Ten opis archiwalny, lub jeden z jego wyższych poziomów wymaga co najmniej jednego twórcy.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="29">
        <source>Record the name of the organization(s) or the individual(s) responsible for the creation, accumulation and maintenance of the records in the unit of description. Search for an existing name in the authority records by typing the first few characters of the name. Alternatively, type a new name to create and link to a new authority record. (ISAD 3.2.1)</source>
        <target>Nazwa twórcy(ów) - Name of creator(s) Cel: Zidentyfikowanie twórcy (lub twórców) opisywanego obiektu. Reguła: Należy podać nazwę instytucji albo prywatnej osoby (osób) ponoszącej odpowiedzialność za wytworzenie, gromadzenie i przechowywanie dokumentów w opisywanym obiekcie. Tę nazwę należy podać w zestandaryzowanej formie, tak jak to zostało określone przez międzynarodowe lub stosowane w danym kraju zwyczaje, zgodnie z regułami ISAAR(CPF). (ISAD 3.2.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="30">
        <source>Record the name of the organization which has custody of the archival material. Search for an existing name in the archival institution records by typing the first few characters of the name. Alternatively, type a new name to create and link to a new archival institution record.</source>
        <target>Podaj nazwę organizacji, która posiada nadzór nad materiałem archiwalnym. Przeszukuj pole instytucji podając pierwsze litery nazwy, ewentualnie wpisz nową nazwę i utwórz link do rekordu instytucji archiwalnej.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="31">
        <source>Record the successive transfers of ownership, responsibility and/or custody of the unit of description and indicate those actions, such as history of the arrangement, production of contemporary finding aids, re-use of the records for other purposes or software migrations, that have contributed to its present structure and arrangement. Give the dates of these actions, insofar as they can be ascertained. If the archival history is unknown, record that information. (ISAD 3.2.3)</source>
        <target>Dzieje zespołu (dzieje archiwalne obiektu). Cel: Dostarczenie informacji na temat historii (dziejów, losów) opisywanego obiektu istotnych z punktu widzenia wiarygodności dokumentów, ich kompletności i możliwości ich interpretacji. Reguły: Należy podać następujące po sobie fakty przekazywania praw własności, odpowiedzialności i/lub nadzoru nad opisywanym obiektem. Ponadto należy wskazać na działania, takie jak historia porządkowania, opracowanie współczesnych pomocy wyszukiwawczych, wtórne użycie dokumentów do innych celów lub migrację na inne oprogramowanie, które przyczyniły się do obecnej struktury i uporządkowania opisywanego obiektu. Należy też podać daty takich działań, na ile możliwe jest ich stwierdzenie. Jeżeli dane na ten temat są nieznane, należy podać informację o braku danych / to odnotować. (ISAD 3.2.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="32">
        <source>Record the source from which the unit of description was acquired and the date and/or method of acquisition if any or all of this information is not confidential. If the source is unknown, record that information. Optionally, add accession numbers or codes. (ISAD 3.2.4)</source>
        <target>Bezpośrednie źródło pochodzenia: przejęcia lub przekazania do archiwum Cel: Określić bezpośrednie źródło pochodzenia [materiałów archiwalnych] – przejęcia przez lub przekazania do archiwum. Reguła: Należy określić źródło pochodzenia opisywanego obiektu i datę oraz/lub sposób przejęcia - jeżeli wszelkie te informacje (lub przynajmniej część z nich) nie zostały zastrzeżone jako poufne. Jeżeli pochodzenie lub ten, kto przekazał materiały są nieznane, należy to także podać. Alternatywnie, należy podać numery księgi nabytków. (ISAD 3.2.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="33">
        <source>Immediate source of acquisition or transfer</source>
        <target>Bezpośrednie źródło pozyskania, przejęcia lub przekazania</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="34">
        <source>Content and structure area</source>
        <target>Blok treści i struktury</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="35">
        <source>Give a summary of the scope (such as, time periods, geography) and content, (such as documentary forms, subject matter, administrative processes) of the unit of description, appropriate to the level of description. (ISAD 3.3.1)</source>
        <target>Przedstawienie zakresu i zawartości (treści) - Scope and content Cel: Ułatwić użytkownikowi ocenę potencjalnej przydatności/użyteczności opisywanego obiektu dla jego potrzeb. Reguła: Należy sporządzić streszczenie zakresu (chronologicznego, geograficznego) i zawartości (określając formę dokumentu, czego dotyczy, fazę procesu administracyjnego) opisywanego obiektu stosownie do poziomu opisu. (ISAD 3.3.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="36">
        <source>Record appraisal, destruction and scheduling actions taken on or planned for the unit of description, especially if they may affect the interpretation of the material. (ISAD 3.3.2)</source>
        <target>Informacje o selekcji, brakowaniu i przekazywaniu do archiwów - Appraisal, destruction and scheduling information Cel: Podanie informacji o wszelkiej celowej selekcji i brakowaniu oraz określenie okresów przechowywania/przekazywania do archiwum. Reguły: Należy odnotować każdą selekcję, brakowanie oraz okresy przechowywania/przekazywania do archiwów, którym poddano lub planuje się poddać opisywany obiekt, zwłaszcza jeżeli ma to wpływ na interpretację materiałów archiwalnych. Jeżeli jest to możliwe, powinno się odnotować umocowanie prawne, na podstawie którego taką akcję przeprowadzono. (ISAD 3.3.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="37">
        <source>Appraisal, destruction and scheduling</source>
        <target>Planowanie dopływów i brakowania</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="38">
        <source>Indicate if accruals are expected. Where appropriate, give an estimate of their quantity and frequency. (ISAD 3.3.3)</source>
        <target>Dopływy materiałów archiwalnych - Accruals Cel: Poinformowanie użytkownika o spodziewanych/przewidywanych dopływach do opisywanego obiektu. Reguła: Wskazać, czy w przyszłości są spodziewane/przewidywane dopływy materiałów archiwalnych. O ile to możliwe, powinno się podać szacunkową ilość i częstotliwość dopływów. (ISAD 3.3.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="39">
        <source>Specify the internal structure, order and/or the system of classification of the unit of description. Note how these have been treated by the archivist. For electronic records, record or reference information on system design. (ISAD 3.3.4)</source>
        <target>Sposób uporządkowania. Cel: Dostarczenie informacji na temat wewnętrznej struktury, sposobu uporządkowania i/lub systemu klasyfikacyjnego opisywanego obiektu.Reguła: Należy określić wewnętrzną strukturę, sposób uporządkowania i/lub system klasyfikacyjny opisywanego obiektu. Określić metodę uporządkowania, zastosowaną przez archiwistę. Dla dokumentów elektronicznych określić lub odesłać do informacji na temat projektu systemu. (ISAD 3.3.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="40">
        <source>System of arrangement</source>
        <target>Sposób uporządkowania</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="41">
        <source>Conditions of access and use area</source>
        <target>Blok warunków dostępu i użytkowania</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="42">
        <source>Specify the law or legal status, contract, regulation or policy that affects access to the unit of description. Indicate the extent of the period of closure and the date at which the material will open when appropriate. (ISAD 3.4.1)</source>
        <target>Warunki decydujące o udostępnianiu. Cel: Podanie informacji o statusie prawnym lub innych przepisów ograniczających lub w jakikolwiek sposób regulujących warunki udostępniania opisywanego obiektu. Reguła: Należy podać informacje na temat wszelkich przepisów ograniczających lub mających wpływ na udostępnianie opisywanego obiektu. Należy określić czas, przez który dane materiały będą niedostępne i podać, gdy to jest możliwe, datę ich udostępnienia. (ISAD 3.4.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="43">
        <source>Conditions governing access</source>
        <target>Warunki dostępu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="45">
        <source>Conditions governing reproduction</source>
        <target>Warunki reprodukcji</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="46">
        <source>Record the language(s) of the materials comprising the unit of description. (ISAD 3.4.3)</source>
        <target>Język / pismo dokumentów - Cel: Określenie języka (języków), pisma (pism) i systemu zapisu zastosowanego w opisywanym obiekcie. Reguła: Należy podać język (języki) i/lub pismo (pisma) występujące w materiałach wchodzących w skład opisywanego obiektu. Należy odnotowywać odrębne alfabety, pisma, systemy zapisu i stosowane skróty. (ISAD 3.4.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="48">
        <source>Indicate any important physical conditions, such as preservation requirements, that affect the use of the unit of description. Note any software and/or hardware required to access the unit of description.</source>
        <target>Wskazać istotne warunki fizyczne, jak wymagania konserwatorskie, które wpływać mogą na użytkowanie opisywanej jednostki. Wskazać oprogramowanie lub/i sprzęt niezbędny  dla uzyskania dostępu do opisywanej jednostki.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="49">
        <source>Physical characteristics and technical requirements</source>
        <target>Charakterystyka fizyczna i wymagania techniczne</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="50">
        <source>Give information about any finding aids that the repository or records creator may have that provide information relating to the context and contents of the unit of description. If appropriate, include information on where to obtain a copy. (ISAD 3.4.5)</source>
        <target> Archiwalne pomoce informacyjne - Finding aids Cel: Określenie wszelkich archiwalnych pomocy informacyjnych dla opisywanego obiektu. Reguła: Należy podać informacje na temat wszelkich pomocy archiwalnych, które znajdują się w posiadaniu archiwum lub aktotwórcy, gdy pomoce te odnoszą się do proweniencji i zawartości [treści] opisywanego obiektu. Jeżeli to możliwe, należy dołączać informacje, gdzie można otrzymać ich kopie. (ISAD 3.4.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="51">
        <source>Allied materials area</source>
        <target>Blok materiałów uzupełniających</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="52">
        <source>If the original of the unit of description is available (either in the institution or elsewhere) record its location, together with any significant control numbers. If the originals no longer exist, or their location is unknown, give that information. (ISAD 3.5.1)</source>
        <target>Istnienie oryginałów i miejsce ich przechowywania - Existence and location of originals Cel: Wskazanie istnienia, miejsca przechowywania i dostępności i/lub zniszczenia oryginałów, jeżeli opisywany obiekt stanowi kopię. Reguła: Jeżeli oryginał opisywanego obiektu jest dostępny (czy to w jakiejś instytucji, czy gdzie indziej) należy podać jego miejsce przechowywania wraz z identyfikującymi je sygnaturami. Jeżeli wiadomo, że oryginały już nie istnieją lub też miejsce ich przechowywania jest nieznane należy to także podać. (ISAD 3.5.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="53">
        <source>Existence and location of originals</source>
        <target>Istnienie i miejsce przechowywania oryginałów</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="54">
        <source>If the copy of the unit of description is available (either in the institution or elsewhere) record its location, together with any significant control numbers. (ISAD 3.5.2)</source>
        <target> Istnienie kopii i miejsce ich przechowywania - Existence and location of copies Cel: Podanie informacji o istnieniu, miejscu przechowywania i dostępności kopii opisywanego obiektu. Reguła: Jeżeli kopia opisywanego obiektu jest dostępna (czy to w jakiejś instytucji, czy gdzie indziej) należy podać jej miejsce przechowywania wraz z identyfikującymi je sygnaturami. (ISAD 3.5.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="55">
        <source>Existence and location of copies</source>
        <target>Istnienie i miejsce przechowywania kopii</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="56">
        <source>Record information about units of description in the same repository or elsewhere that are related by provenance or other association(s). Use appropriate introductory wording and explain the nature of the relationship . If the related unit of description is a finding aid, use the finding aids element of description (3.4.5) to make the reference to it. (ISAD 3.5.3)</source>
        <target>Powiązanie z innymi materiałami archiwalnymi - Related units of description Cel: Zidentyfikowanie materiałów archiwalnych powiązanych z opisywanym obiektem. Reguła: Należy podać informacje o innych opisywanych obiektach czy to w tym samym archiwum czy gdzie indziej powiązanych proweniencyjnie lub w inny sposób związanych z opisywanym obiektem. Należy posługiwać się odpowiednim sformułowaniem wprowadzającym i wyjaśnić naturę powiązań. Jeżeli ten obiekt jest pomocą archiwalną, odsyłając do takiej pomocy należy posłużyć się elementami opisu z punktu 3.4.5 – Archiwalne pomoce informacyjne. (ISAD 3.5.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="57">
        <source>Related units of description</source>
        <target>Powiązane jednostki opisu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="60">
        <source>Notes area</source>
        <target>Blok uwag</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="63">
        <source>Access points</source>
        <target>Hasła indeksowe</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="64">
        <source>Subject access points</source>
        <target>Hasło indeksu rzeczowego</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="65">
        <source>Place access points</source>
        <target>Indeks geograficzny</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="66">
        <source>Name access points (subjects)</source>
        <target>Indeks nazw (tematy)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="68">
        <source>Record a unique description identifier in accordance with local and/or national conventions. If the description is to be used internationally, record the code of the country in which the description was created in accordance with the latest version of ISO 3166 - Codes for the representation of names of countries. Where the creator of the description is an international organisation, give the organisational identifier in place of the country code.</source>
        <target>Podaj unikalny identyfikator opisu zgodnie z lokalną i / lub narodową konwencją. Jeśli opis jest do wykorzystania na arenie międzynarodowej, podaj kod kraju, w którym opis został stworzony zgodnie z ostatnią wersją normy ISO 3166 - Kody reprezentujące nazwy krajów. Jeżeli twórca opisu jest organizacją międzynarodową, należy podać identyfikator organizacyji zamiast kodu kraju.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="69">
        <source>Description identifier</source>
        <target>Identyfikator opisu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="70">
        <source>Record the full authorised form of name(s) of the agency(ies) responsible for creating, modifying or disseminating the description or, alternatively, record a code for the agency in accordance with the national or international agency code standard.</source>
        <target>Podaj pełną autoryzowaną formę nazwę(y) organu odpowiedzialnego za tworzenie, modyfikowanie lub rozpowszechnianie opisu lub, alternatywnie, podaj kod organu zgodnie z normą narodową lub międzynarodową.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="71">
        <source>Institution identifier</source>
        <target>Identyfikator instytucji</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="72">
        <source>Record the international, national and/or local rules or conventions followed in preparing the description. (ISAD 3.7.2)</source>
        <target>Reguły i zwyczaje. Określenie rozporządzeń na których oparto opis. Reguła: Należy podać międzynarodowe, krajowe lub/i lokalne reguły lub zwyczaje, którymi się posługiwano w trakcie przygotowywania opisu. (ISAD 3.7.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="73">
        <source>Rules or conventions</source>
        <target>Reguły i zwyczaje</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="74">
        <source>Status</source>
        <target>Status opracowania</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="75">
        <source>Record the current status of the description, indicating whether it is a draft, finalized and/or revised or deleted.</source>
        <target>Podaj aktualny stan opisu, wskazując, czy jest to szkic, forma zakończona i / lub poprawiona lub usunięta.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="76">
        <source>Record whether the description consists of a minimal, partial or full level of detail in accordance with relevant international and/or national guidelines and/or rules.</source>
        <target>Podaj stopień szczegółowości obiektu (minimalny, częściowy, pełny) zgodnie z przyjętymi regułami narodowymi lub międzynarodowymi.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="77">
        <source>Level of detail</source>
        <target>Poziom szczegółowości</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="78">
        <source>Record the date(s) the entry was prepared and/or revised.</source>
        <target>Podaj datę(y) wprowadzenia lub poprawienia wpisu.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="79">
        <source>Dates of creation, revision and deletion</source>
        <target>Daty utworzenia, aktualizacji, usunięcia</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="80">
        <source>Indicate the language(s) used to create the description of the archival material.</source>
        <target>Wskazać język(i) użyte do stworzenia opisu materiału archiwalnego.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="81">
        <source>Language(s)</source>
        <target>Język(i)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="82">
        <source>Indicate the script(s) used to create the description of the archival material.</source>
        <target>Określić skrypt/skrót użyty do stworzenia opisu materiału archiwalnego.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="83">
        <source>Script(s)</source>
        <target>Skrót(y)/skrypty</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="86">
        <source>Rights area</source>
        <target>Blok praw</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="90">
        <source>Edit identity area</source>
        <target>Edycja bloku identyfikacji</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="91">
        <source>Date(s)</source>
        <target>Data(y)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="92">
        <source>Edit context area</source>
        <target>Edycja bloku prowieniencji i archiwizacji</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="93">
        <source>Related function</source>
        <target>Powiązana funkcja</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="94">
        <source>Repository</source>
        <target>Repozytorium</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="95">
        <source>Archival history</source>
        <target>Dzieje zespołu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="96">
        <source>Edit content and structure area</source>
        <target>Edycja bloku treści i struktury</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="97">
        <source>Scope and content</source>
        <target>Zakres i zawartość</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="98">
        <source>Accruals</source>
        <target>Dopływy</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="99">
        <source>Edit conditions of access and use area</source>
        <target>Edycja warunków dostępu i bloku użytkowania</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="100">
        <source>Language of material</source>
        <target>Język materiału</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="101">
        <source>Script of material</source>
        <target>Skrót materiału</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="102">
        <source>Finding aids</source>
        <target>Archiwalne pomoce informacyjne</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="103">
        <source>Edit alied materials area</source>
        <target>Edycja bloku materiałów uzupełniających</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="104">
        <source>Publication note</source>
        <target>Informacja o publikacji</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="105">
        <source>Edit notes area</source>
        <target>Blok edycji uwag</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="106">
        <source>Note</source>
        <target>Nota/Uwaga</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="107">
        <source>Edit access points</source>
        <target>Edycja haseł indeksu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="108">
        <source>Description control area</source>
        <target>Blok kontroli opisu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="109">
        <source>Edit description control area</source>
        <target>Edycja bloku kontroli opisu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="110">
        <source>Rules and/or conventions used</source>
        <target>Stosowane reguły i/lub zwyczaje</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="111">
        <source>Dates of creation revision deletion</source>
        <target>Daty utworzenia, aktualizacji, usunięcia</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="112">
        <source>Sources</source>
        <target>Źródła</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="113">
        <source>Archivist's note</source>
        <target>Uwaga archiwisty</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="115">
        <source>Accession area</source>
        <target>Blok nabytków</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="116">
        <source>Type</source>
        <target>Typ</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="117">
        <source>Date</source>
        <target>Data</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="118">
        <source>Start</source>
        <target>Rozpoczęcie</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="119">
        <source>End</source>
        <target>Koniec</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="121">
        <source>File list</source>
        <target>Lista plików</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="123">
        <source>Record the script(s) of the materials comprising the unit of description. (ISAD 3.4.3)</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="124">
        <source>Language and script notes</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="125">
        <source>Note any distinctive alphabets, scripts, symbol systems or abbreviations employed. (ISAD 3.4.3)</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="126">
        <source>Give information about conditions, such as copyright, governing the reproduction of the unit of description after access has been provided. If the existence of such conditions is unknown, record this. If there are no conditions, no statement is necessary. (ISAD 3.4.2)</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="131">
        <source>"Identify and record the date(s) of the unit of description. Identify the type of date given. Record as a single date or a range of dates as appropriate.” (ISAD 3.1.3). The Date display field can be used to enter free-text date information, including typographical marks to express approximation, uncertainty, or qualification. Use the start and end fields to make the dates searchable. Do not use any qualifiers or typographical symbols to express uncertainty. Acceptable date formats: YYYYMMDD, YYYY-MM-DD, YYYY-MM, YYYY.</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="132">
        <source>Record citations for any external sources used in the archival description (such as the Scope and Content, Archival History, or Notes fields).</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="133">
        <source>Related descriptions</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="134">
        <source>To create a relationship between this description and another description held in AtoM, begin typing the name of the related description and select it from the autocomplete drop-down menu when it appears below. Multiple relationships can be created.</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="135">
        <source>Administrative / Biographical history</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="136">
        <source>Administrative history</source>
        <target>Historia administracji</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="137">
        <source>Biographical history</source>
        <target>Biografia</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="138">
        <source>Identifier: Provide a specific local reference code, control number, or other unique identifier. Level of description: Record the level of this unit of description. Title: Provide either a formal title or a concise supplied title in accordance with the rules of multilevel description and national conventions.</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="139">
        <source>Genre access points</source>
        <target/>
      </trans-unit>
    </body>
  </file>
</xliff>
