<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE xliff PUBLIC "-//XLIFF//DTD XLIFF//EN" "http://www.oasis-open.org/committees/xliff/documents/xliff.dtd">
<xliff version="1.0">
  <file source-language="en" target-language="cy" datatype="plaintext" original="messages" date="2017-08-25T18:50:40Z" product-name="messages">
    <header/>
    <body>
      <trans-unit id="1">
        <source>Untitled</source>
        <target>Heb deitl</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="2">
        <source>%1%Identifier%2% - This is a mandatory element.</source>
        <target>%1%Dynodwr%2% - Mae hwn yn elfen orfodol.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="3">
        <source>%1%Title%2% - This is a mandatory element.</source>
        <target>%1%Teitl%2% - Mae hwn yn elfen orfodol.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="4">
        <source>%1%Relation%2% (%3%isLocatedAt%4%) - This is a mandatory element for this resource or one of its higher descriptive levels (if part of a collection hierarchy).</source>
        <target>%1%Perthynas%2% (%3%LleolirYn%4%) - Mae hwn yn elfen orfodol ar gyfer yr adnodd neu un o'i lefelau disgrifiad uwch (os yn rhan o gasgliad hierarchaidd).</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="5">
        <source>Add new resource</source>
        <target>Ychwanegu adnodd newydd</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="6">
        <source>Name(s)</source>
        <target>Enw(au)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="7">
        <source>Actor name</source>
        <target>Enw actor</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="8">
        <source>Type</source>
        <target>Math</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="9">
        <source>Identify and record the name(s) and type(s) of the unit of description.</source>
        <target>Dynodwch a chofnodwch yr enw(au) a math(au) yr uned ddisgrifiad.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="10">
        <source>This is a duplicate of record %1%</source>
        <target>Mae hwn yn ddyblyg o gofnod %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="11">
        <source>Elements area</source>
        <target>Ardal elfennau</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="12">
        <source>The unambiguous reference code used to uniquely identify this resource.</source>
        <target>Y cyfeirnod diamwys a ddefnyddir i dynodi'r adnodd hwn yn unigryw .</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="13">
        <source>Identifier</source>
        <target>Dynodwr</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="14">
        <source>This is a mandatory element.</source>
        <target>Mae hwn yn elfen orfodol.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="15">
        <source>The name given to this resource.</source>
        <target>Yr enw a roddir i'r adnodd hwn.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="16">
        <source>Title</source>
        <target>Teitl</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="17">
        <source>Names and dates</source>
        <target>Enwau a dyddiadau</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="18">
        <source>Subject</source>
        <target>Pwnc</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="19">
        <source>The topic of the resource. Search for an existing term in the Subject taxonomy by typing the first few characters of the term name. Alternatively, type a new name to create and link to a new subject term.</source>
        <target>Testun yr adnodd. Chwiliwch am derm presennol yn y dacsonomeg Pwnc trwy deipio ychydig lythrennau gyntaf o enw'r term. Fel arall, teipiwch enw newydd i greu dolen i derm pwnc newydd.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="20">
        <source>An abstract, table of contents or description of the resource's scope and contents.</source>
        <target>Crynodeb, tabl cynnwys neu ddisgrifiad o gwmpas yr adnodd a'r cynnwys.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="21">
        <source>Description</source>
        <target>Disgrifiad</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="22">
        <source>&lt;p&gt;The nature or genre of the resource.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assign as many types as applicable. The &lt;em&gt;Type&lt;/em&gt; options are limited to the DCMI Type vocabulary.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assign the &lt;em&gt;Collection&lt;/em&gt; value if this resource is the top-level for a set of lower-level (child) resources.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Please note: if this resource is linked to a digital object, the &lt;em&gt;image&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;text&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;sound&lt;/em&gt; or &lt;em&gt;moving image&lt;/em&gt; types are added automatically upon output, so do not duplicate those values here.&lt;/p&gt;</source>
        <target>&lt;p&gt;Natur neu genre yr adnodd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neilltuwch cymaint o fathau ag sy'n berthnasol. Mae'r opsiynau &lt;em&gt;Math&lt;/em&gt; yn gyfyngedig i'r geirfa Math DCMI.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neilltuwch werth y &lt;em&gt;Casgliad&lt;/em&gt; os mae'r adnodd hwn yw'r lefel uchaf o set o adnoddau lefel is (plentyn).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noder: Os yw adnodd hwn wedi'i gysylltu â gwrthrych digidol, mae'r mathau o &lt;em&gt;delwedd&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;testun&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;sain&lt;/em&gt; neu &lt;em&gt;delwedd symudol&lt;/em&gt; yn cael eu hychwanegu yn awtomatig ar allbwn, felly peidiwch â dyblygu'r gwerthoedd hynny fan hyn.&lt;/p&gt;</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="23">
        <source>Child levels (if describing a collection)</source>
        <target>Lefelau plentyn (os yn disgrifio casgliad)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="24">
        <source>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Child levels&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;Use these two fields to add lower levels to a collection level description. Click &lt;em&gt;Add new&lt;/em&gt; to create as many child levels as necessary.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;These fields can also be used to add any number of intermediate levels of description (e.g. series, file, etc) between the top and bottom levels in a descriptive hierarchy. Use the hierarchy treeview to re-order hierarchy levels as necessary.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Identifier&lt;/em&gt;: The unambiguous reference code used to uniquely identify the child-level resource.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Title&lt;/em&gt;: The name given to the child-level resource.&lt;/p&gt;</source>
        <target>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lefelau plentyn&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;Defnyddiwch y ddau faes hyn i ychwanegu lefelau is i ddisgrifiad lefel casgliad. Cliciwch &lt;em&gt;Ychwanegu newydd&lt;/em&gt; i greu cymaint o lefelau plant yn ôl yr angen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gall y meysydd hyn hefyd gael eu defnyddio i ychwanegu unrhyw nifer o lefelau canolradd o ddisgrifiad (ee cyfres, ffeiliau, ac ati) rhwng y lefelau uchaf ac isaf mewn hierarchaeth ddisgrifiadol. Defnyddiwch y golwg coeden hierarchaeth i ail-drefnu lefelau hierarchaeth yn ôl yr angen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dynodwr&lt;/em&gt;: Y cod cyfeirnod diamwys a ddefnyddir i adnabod yr adnodd ar lefel plentyn unigryw.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Teitl&lt;/em&gt;: Yr enw a roddir i'r adnodd ar lefel plentyn.&lt;/p&gt;</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="25">
        <source>&lt;p&gt;The file format, physical medium, or dimensions of the resource.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Please note: if this resource is linked to a digital object, the Internet Media Types (MIME) will be added automatically upon output, so don't duplicate those values here.&lt;/p&gt;</source>
        <target>&lt;p&gt;Fformat y ffeil, cyfrwng ffisegol, neu ddimensiynau'r adnodd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noder: Os yw adnodd hwn wedi'i gysylltu â gwrthrych digidol, bydd y Mathau Cyfrwng Rhyngrwyd (MIME) yn cael ei ychwanegu yn awtomatig ar allbwn, felly peidiwch â dyblygu'r gwerthoedd hynny yma.&lt;/p&gt;</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="26">
        <source>Format</source>
        <target>Fformat</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="27">
        <source>Related material(s) from which this resource is derived.</source>
        <target>Deunydd(iau) perthnasol o le deillir yr adnodd hwn.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="28">
        <source>Source</source>
        <target>Ffynhonnell</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="29">
        <source>Language(s) of this resource.</source>
        <target>Iaith(ieithoedd) yr adnodd hwn.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="30">
        <source>Relation (isLocatedAt)</source>
        <target>Perthynas (isLocatedAt)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="31">
        <source>This is a mandatory element for this resource or one of its higher descriptive levels (if part of a collection hierarchy).</source>
        <target>Mae hon yn elfen orfodol ar gyfer yr adnodd hwn neu un o'i lefelau disgrifiadol uwch (os yw'n rhan o hierarchaeth casglu).</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="32">
        <source>&lt;p&gt;The name of the organization which has custody of the resource.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Search for an existing name in the organization records by typing the first few characters of the name. Alternatively, type a new name to create and link to a new organization record.&lt;/p&gt;</source>
        <target>&lt;p&gt; Enw'r sefydliad sydd â gwarchodaeth yr adnodd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chwilio am enw sy'n bodoli eisoes yng nghofnodion y sefydliad drwy deipio ychydig lythrennau cyntaf yr enw. Fel arall, teipiwch enw newydd i greu a chysylltu i gofnod sefydliad newydd.&lt;/p&gt;</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="33">
        <source>Coverage (spatial)</source>
        <target>Ymdriniaeth (gofodol)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="34">
        <source>&lt;p&gt;The name of a place or geographic area which is a topic of the resource or relevant to its jurisdiction.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Search for an existing term in the Place taxonomy by typing the first few characters of the place name. Alternatively, type a new name to create and link to a new place.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Please note: if you entered a place of creation, publication or contribution that will be output automatically, so don’t repeat that place name here.&lt;/p&gt;</source>
        <target>&lt;p&gt;Enw lle neu ardal ddaearyddol sy'n bwnc i'r adnodd neu'n berthnasol i'w awdurdodaeth.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chwiliwch am derm presennol yn y dacsonomeg Lle trwy deipio ychydig gymeriadau cyntaf enw'r lle. Fel arall, teipiwch enw newydd i greu a dolen i le newydd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noder: Os ydych wedi rhoi lle creu, cyhoeddi neu gyfraniad fydd hynny yn cael ei allbwnio'n awtomatig, felly peidiwch ag ailadrodd enw'r lle yna fan hyn.&lt;/p&gt;</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="35">
        <source>Information about rights held in and over the resource (e.g. copyright, access conditions, etc.).</source>
        <target>Gwybodaeth am hawliau a gynhelir yn a thros yr adnodd (ee hawlfraint, amodau mynediad, ac ati).</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="36">
        <source>Rights</source>
        <target>Hawliau</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="37">
        <source>Date(s)</source>
        <target>Dyddiad(au)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="38">
        <source>Date</source>
        <target>Dyddiad</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="39">
        <source>Start</source>
        <target>Cychwyn</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="40">
        <source>End</source>
        <target>Diwedd</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="41">
        <source>Identify and record the date(s) of the unit of description. Identify the type of date given. Record as a single date or a range of dates as appropriate. The Date display field can be used to enter free-text date information, including typographical marks to express approximation, uncertainty, or qualification. Use the start and end fields to make the dates searchable. Do not use any qualifiers or typographical symbols to express uncertainty. Acceptable date formats: YYYYMMDD, YYYY-MM-DD, YYYY-MM, YYYY.</source>
        <target>Nodwch a chofnodwch dyddiad(au) yr uned o ddisgrifiad. Nodwch y math o ddyddiad a roddwyd. Cofnodwch fel un dyddiad neu amrediad o ddyddiadau fel y bo'n briodol. Gellir defnyddio’r maes arddangos Dyddiad i fewnosod gwybodaeth am ddyddiadau fel testun rhydd, gan gynnwys marciau argraffyddol i fynegi dynesiad, ansicrwydd, neu goleddfwr. Defnyddiwch y meysydd dechrau a diwedd i wneud y dyddiadau’n chwiladwy. Peidiwch â defnyddio unrhyw goleddfwyr na symbolau teipograffyddol i fynegi ansicrwydd. Fformatau dyddiad derbyniol: BBBBMMDD, BBBB-MM-DD, BBBB-MM, BBBB.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="42">
        <source>Edit elements area</source>
        <target>Golygu ardal elfennau</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="43">
        <source>Creator</source>
        <target>Crëwr</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="44">
        <source>Publisher</source>
        <target>Cyhoeddwr</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="45">
        <source>Contributor</source>
        <target>Cyfrannwr</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="46">
        <source>Language</source>
        <target>Iaith</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="47">
        <source>Rights area</source>
        <target>Ardal hawliau</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="48">
        <source>Accession area</source>
        <target>Ardal derbyn</target>
      </trans-unit>
    </body>
  </file>
</xliff>
