<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE xliff PUBLIC "-//XLIFF//DTD XLIFF//EN" "http://www.oasis-open.org/committees/xliff/documents/xliff.dtd">
<xliff version="1.0">
  <file source-language="EN" target-language="id" datatype="plaintext" original="messages" date="2017-09-04T11:51:16Z" product-name="messages">
    <header/>
    <body>
      <trans-unit id="1">
        <source>Add new authority record</source>
        <target>Tambahkan Pencipta Arsip</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="2">
        <source>Untitled</source>
        <target>tanpa judul</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="3">
        <source>Edit %1%</source>
        <target>Ubah %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="4">
        <source>%1%Authorized form of name%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Pemberian format nama%2% - Bagian ini merupakan elemen yang %3%diperintahkan untuk diisi%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="5">
        <source>%1%Dates of existence%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Tanggal keberadaan entiti%2% - Bagian ini merupakan elemen yang  %3%diperintahkan untuk diisi%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="7">
        <source>%1%Type of entity%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Tipe Entitas%2% - Bagian ini merupakan elemen yang  %3%diperintahkan untuk diisi%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="8">
        <source>Related resources</source>
        <target>Berkas Arsip yang berkaitan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="9">
        <source>Title</source>
        <target>Judul</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="10">
        <source>Relationship</source>
        <target>Keterkaitan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="11">
        <source>Dates</source>
        <target>Tanggal</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="12">
        <source>Title of related resource</source>
        <target>Judul dari sumber yang bekaitan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="13">
        <source>"Provide the unique identifiers/reference codes and/or titles for the related resources." (ISAAR 6.1) Select the title from the drop-down menu; enter the identifier or the first few letters to narrow the choices.</source>
        <target>"Berikan kode identifier unik dan/ atau judul untuk sumber terkait." (ISAAR 6.1) Pilih judul dari daftar yang muncul; ketik beberapa awal huruf atau kata dari identifieruntuk mempersempit pilihan.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="14">
        <source>"Describe the nature of the relationships between the corporate body, person or family and the related resource." (ISAAR 6.3) Select the type of relationship from the drop-down menu; these values are drawn from the Event Types taxonomy.</source>
        <target>"Jelaskan hubungan original antara sebuah badan/ organisasi, individu atau keluarga dan sumber yang berhubungan." (ISAAR 6.3) Pilih tipe hubungan dari beberapa pilihan menu; nilai ini diambil dari taksonomi "Event" </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="15">
        <source>Nature of relationship</source>
        <target>Sifat hubungan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="16">
        <source>"Identify the type of related resources, e.g. Archival materials (fonds, record series, etc), archival description, finding aid, monograph, journal article, web site, photograph, museum collection, documentary film, oral history recording." (ISAAR 6.2) In the current version of the software, Archival material is provided as the only default value.</source>
        <target>"Identifikasi berkas-berkas yang berhubungan, mis. Material Arsip (fonds, series, dll), Deskripsi Arsip, Daftar Pencarian Arsip, Buku, Artikel Jurnal, Website, Foto, Koleksi Musium, Film Dokumenter, Catatan Sejarah Lisan." (ISAAR 6.2) Versi terkini aplikasi ini, masih hanya Material Arsip yang digunakan.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="17">
        <source>Type of related resource</source>
        <target>Tipe dari sumber terkait</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="18">
        <source>"Provide any relevant dates for the related resources and/or the relationship between the corporate body, person or family and the related resource." (ISAAR 6.4) Enter the date as you would like it to appear in the show page for the authority record, using qualifiers and/or typographical symbols to express uncertainty if desired.</source>
        <target>"Tuliskan suatu tanggal yang sesuai untuk sumber informasi yang berhubungan dan/ atau hubungan antara badan organisasi, individu atau keluarga, dan sumber lain." (ISAAR 6.4) Tuliskan tanggal sesuai yang anda inginkan untuk ditampilkan pada tampilan deskripsi pencipta arsip, gunakan simbol atau tanda tertentu untuk menunjukkan suatu informasi yang belum jelas jika dibutuhkan.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="21">
        <source>Identity area</source>
        <target>Area Identitas</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="22">
        <source>Edit identity area</source>
        <target>Edit Area Identitas</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="23">
        <source>Type of entity</source>
        <target>Tipe entitas</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="24">
        <source>Authorized form of name</source>
        <target>Format Nama yang diakui</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="25">
        <source>Parallel form(s) of name</source>
        <target>bentuk paralel dari nama</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="26">
        <source>Standardized form(s) of name according to other rules</source>
        <target>Standar penamaan sesuai aturan lainnya</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="27">
        <source>Other form(s) of name</source>
        <target>Format nama lainnya</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="28">
        <source>Identifiers for corporate bodies</source>
        <target>Identifier untuk badan korporasi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="29">
        <source>Description area</source>
        <target>Area Deskripsi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="30">
        <source>Edit description area</source>
        <target>Edit area deskripsi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="31">
        <source>Dates of existence</source>
        <target>Tanggal Keberadaan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="32">
        <source>History</source>
        <target>Sejarah</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="33">
        <source>Places</source>
        <target>Tempat</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="34">
        <source>Legal status</source>
        <target>Status hukum</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="35">
        <source>Functions, occupations and activities</source>
        <target>Fungsi, jabatan, dan aktivitas</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="36">
        <source>Mandates/sources of authority</source>
        <target>Mandat/ Sumber kewenangan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="37">
        <source>Internal structures/genealogy</source>
        <target>Struktur internal/genealogi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="38">
        <source>General context</source>
        <target>Konteks general</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="39">
        <source>Relationships area</source>
        <target>Bagian keterkaitan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="40">
        <source>Edit relationships area</source>
        <target>Edit area relasi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="41">
        <source>Related entity</source>
        <target>Entiti yang berkaitan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="42">
        <source>Identifier of the related entity</source>
        <target>Identifier dari entiti yang berkaitan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="43">
        <source>Category of the relationship</source>
        <target>Kategori dari Relasi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="44">
        <source>Dates of the relationship</source>
        <target>Tanggal dari suatu relasi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="45">
        <source>Description of relationship</source>
        <target>Deskripsi Suatu Relasi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="46">
        <source>Related function</source>
        <target>Fungsi yang berkaitan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="47">
        <source>Control area</source>
        <target>Area Kontrol</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="48">
        <source>Edit control area</source>
        <target>Edit area kontrol</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="50">
        <source>Institution identifier</source>
        <target>Kode unik lembaga</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="51">
        <source>Rules and/or conventions used</source>
        <target>Aturan dan/ atau konvensi yang digunakan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="52">
        <source>Status</source>
        <target>Status</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="53">
        <source>Level of detail</source>
        <target>Level tingkat kedetailan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="54">
        <source>Dates of creation, revision and deletion</source>
        <target>Tanggal untuk penciptaan, revisi, dan pemusnahan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="55">
        <source>Language(s)</source>
        <target>Bahasa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="56">
        <source>Script(s)</source>
        <target>Naskah</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="57">
        <source>Sources</source>
        <target>Sumber</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="58">
        <source>Maintenance notes</source>
        <target>Catatan pemeliharaan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="60">
        <source>Edit</source>
        <target>Ubah</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="61">
        <source>Delete</source>
        <target>Hapus</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="62">
        <source>Add new</source>
        <target>Tambah baru</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="63">
        <source>Edit %1% - ISAAR</source>
        <target>Ubah %1% - ISAAR</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="64">
        <source>"Specify the type of entity that is being described in this authority record." (ISAAR 5.1.1) Select Corporate body, Family or Person from the drop-down menu.</source>
        <target>"Jelaskan tipe dari entiti yang sedang dideskripsikan dari pencipta arsip." (ISAAR 5.1.1) pilih antara Badan Organisasi, Individu atau Asosiasi dari daftar .</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="65">
        <source>This is a mandatory element.</source>
        <target>Bagian ini merupakan elemen yang harus diisi.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="66">
        <source>"Record the standardized form of name for the entity being described in accordance with any relevant national or international conventions or rules applied by the agency that created the authority record. Use dates, place, jurisdiction, occupation, epithet and other qualifiers as appropriate to distinguish the authorized form of name from those of other entities with similar names." (ISAAR 5.1.2)</source>
        <target>"Berikan informasi mengenai standar nama untuk entiti yang sedang dideskripsikan sesuai dengan aturan atau konvensi yang digunakan oleh agensi/ divisi tertentu yang mempunyai kewenangan dalam penciptaan arsip." (ISAAR 5.1.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="67">
        <source>"Purpose: To indicate the various forms in which the Authorized form of name occurs in other languages or script form(s). Rule: record the parallel form(s) of name in accordance with any relevant national or international conventions or rules applied by the agency that created the authority record, including any necessary sub elements and/or qualifiers required by those conventions or rules." (ISAAR 5.1.3)</source>
        <target>"Tujuan: Untuk mengindikasikan jika terdapat variasi format penamaan pencipta arsip dalam bahasa atau naskah yang berbeda. Peraturan: Catat format nama pencipta arsip dalam naskah atau bahasa yang berbeda yang digunakan oleh organisasi pencipta arsip, termasuk bila diperlukan catat pula sub-elemen dan/ atau simbol penanda yang digunakan dalam konvensi atau peraturan tersebut." (ISAAR 5.1.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="68">
        <source>"Record the standardized form of name for the entity being described in accordance with other conventions or rules. Specify the rules and/or if appropriate the name of the agency by which these standardized forms of name have been constructed." (ISAAR 5.1.4)</source>
        <target>"Berikan informasi mengenai nama dari entiti yang sedang dideskripsikan sesuai dengan aturan atau konvensi yang berlaku. jelaskan secara terperinci aturan dan/ atau jika diperkenankan berikan nama dari agensi atau unit kerja yang dikonstruksikan." (ISAAR 5.1.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="69">
        <source>The purpose of this field is to "indicate any other name(s) for the corporate body, person or family not used elsewhere in the Identity Area." Examples are acronyms, previous names, pseudonyms, maiden names and titles of nobility or honour. (ISAAR 5.1.5)</source>
        <target>Tujuan dari field ini adalah "untuk mengindikasikan nama lain yang mungkin dikenal dari badan organisasi, individu atau asosiasi yang tidak digunakan ditempat lain selain area indentitas." Contoh adalah singkatan, nama sebelum berubah, nama samaran, nama pertama dan gelar/ jabatan dari kebangsawanan atau gelas kehormatan. (ISAAR 5.1.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="70">
        <source>"Record where possible any official number or other identifier (e.g. a company registration number) for the corporate body and reference the jurisdiction and scheme under which it has been allocated." (ISAAR 5.1.6)</source>
        <target>"Berikan informasi mengenai nomor atau indentifier khusus yang digunakan oleh organisasi (mis. nomor registrasi perusahaan) untuk badan organisasi dan referensi dari wilayah hukum dan skema dimana organisasi tersebut berada." (ISAAR 5.1.6)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="71">
        <source>"Record the dates of existence of the entity being described. For corporate bodies include the date of establishment/foundation/enabling legislation and dissolution. For persons include the dates or approximate dates of birth and death or, when these dates are not known, floruit dates. Where parallel systems of dating are used, equivalences may be recorded according to relevant conventions or rules. Specify in the Rules and/or conventions element (5.4.3) the system(s) of dating used, e.g. ISO 8601." (ISAAR 5.2.1)</source>
        <target>"Tuliskan tanggal yang berkaitan dengan data pencipta arsip. Untuk badan organisasi cantumkan tanggal pendirian/ pembentukan/ deklarasi legislatif dan pembubaran. Untuk individu cantumkan tanggal kelahiran dan kemarian atau jika tidak diketahui, berikan informasi yang paling mungkin dengan tanda khusus. Jika penanggalan ganda digunakan, konversi mungkin digunakan dalam konvensi atau aturan yang sesuai. Tegaskan aturan atau konvensi (5.4.3) yang digunakan, mis. ISO 8601." (ISAAR 5.2.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="72">
        <source>"Record in narrative form or as a chronology the main life events, activities, achievements and/or roles of the entity being described. This may include information on gender, nationality, family and religious or political affiliations. Wherever possible, supply dates as an integral component of the narrative description." (ISAAR 5.2.2)</source>
        <target>"Berikan informasi dalam bentuk narasi atau kronologi dari kegiatan rutin, aktivitas, penghargaan dan/ atau pedoman dari entri yang sedang dideskripsikan. Termasuk informasi mengenai jenis kelamin, kebangsaan dan agama atau afiliasi politik. Jika diperlukan, berikan informasi berupa tanggal pada bagian deskripsi naratif." (ISAAR 5.2.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="73">
        <source>"Purpose: to indicate the predominant places and/or jurisdictions where the corporate body, person or family was based, lived or resided or had some other connection. Rule: record the name of the predominant place(s)/jurisdiction(s), together with the nature and covering dates of the relationship with the entity." (ISAAR 5.2.3)</source>
        <target>"Tujuan: Indikasikan tempat dan/ atau wilayah kewenangan dimana badan organisasi, individu atau asosiatif berada, pusat administrasi atau koneksi lain. Peraturan: catat nama tempat atau wilayah, beserta hubungan alami dan tanggal yang berhubungan dengan berkas arsip." (ISAAR 5.2.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="74">
        <source>"Record the legal status and where appropriate the type of corporate body together with the covering dates when this status applied." (ISAAR 5.2.4)</source>
        <target>"Berikan informasi mengenai status hukum dan jika perlu tipe dari badan korporasi disertakan dengan tanggal yang menjelaskan saat status tersebut diberlakukan." (ISAAR 5.2.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="75">
        <source>"Record the functions, occupations and activities performed by the entity being described, together with the covering dates when useful. If necessary, describe the nature of the function, occupation or activity." (ISAAR 5.2.5)</source>
        <target>"Berikan informasi mengenai fungsi bisnis, kedudukan dan aktivitas yang dilakukan oleh entiti yang sedang dideskripsikan, serta cantumkan tanggal yang diperlukan apabila mengandung informasi berguna. Jika perlu, jelaskan tentang bagaimana fungsi bisnis, kedudukan atau aktivitas organisasi dijalankan." (ISAAR 5.2.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="76">
        <source>"Record any document, law, directive or charter which acts as a source of authority for the powers, functions and responsibilities of the entity being described, together with information on the jurisdiction(s) and covering dates when the mandate(s) applied or were changed." (ISAAR 5.2.6)</source>
        <target>"Catat dokumen, hukum, instruksi atau anggaran dasar organisasi yang bisa digunakan sebagai sumber kewenangan untuk kekuasaan, fungsi bisnis, dan tanggung jawab dari berkas arsip yang dideskripsikan, sertakan pula informasi tentang kewenangan hukum dan cantumkan tanggal jika ada suatu mandat/ perintah diberlakukan atau diganti." (ISAAR 5.2.6)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="77">
        <source>"Describe the internal structure of a corporate body and the dates of any changes to that structure that are significant to the understanding of the way that corporate body conducted its affairs (e.g. by means of dated organization charts). Describe the genealogy of a family (e.g. by means of a family tree) in a way that demonstrates the inter-relationships of its members with covering dates." (ISAAR 5.2.7)</source>
        <target>"Jelaskan struktur organisasi dan tanggal jika ada perubahan terhadap struktur yang memberi perubahan penting terhadap cara organisasi bekerja (mis. tanggal organisasi berdiri, tanggal perubahan struktur organisasi). jelaskan silsilah dari keluarga (mis. struktur/ pohon silsilah keluarga) sebagai sebuah deskripsi yang memperlihatkan bagaimana hubungan keluarga didalamnya, dengan disertai tanggal." (ISAAR 5.2.7)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="78">
        <source>"Provide any significant information on the social, cultural, economic, political and/or historical context in which the entity being described operated." (ISAAR 5.2.8)</source>
        <target>"Berikan informasi penting mengenai budaya setempat, sosial, ekonomi, politik dan/ atau sejarah dimana berkas arsip tersebut sedang dideskripsikan." (ISAAR 5.2.8)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="79">
        <source>"Record a unique authority record identifier in accordance with local and/or national conventions. If the authority record is to be used internationally, record the country code of the country in which the authority record was created in accordance with the latest version of ISO 3166 Codes for the representation of names of countries. Where the creator of the authority record is an international organization, give the organizational identifier in place of the country code." (ISAAR 5.4.1)</source>
        <target>"Catat indentifier unik untuk pencipta arsip berdasarkan aturan lokal dan/ atau nasional. jika pencipta arsip menggunakan standar internasional, catat kode negara sesuai kode yang ada pada ISO 3166." (ISAAR 5.4.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="80">
        <source>"Record the full authorized form of name(s) of the agency(ies) responsible for creating, modifying or disseminating the authority record or, alternatively, record a code for the agency in accordance with the national or international agency code standard. Include reference to any systems of identification used to identify the institutions (e.g. ISO 15511)." (ISAAR 5.4.2)</source>
        <target>"Catat informasi mengenai nama pencipta baik agensi/ unit kerja yang diketahui bertanggungjawab terhadap penciptaan, modifikasi, atau penyebaran informasi atau, sebagai alternatif, berikan kode agensi/ unit kerja dengan standar nasional atau internasional. Termasuk referensi terhadap sistem yang digunakan untuk memudahkan dalam indentifikasi institusi arsip (mis. ISO 15511)." (ISAAR 5.4.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="81">
        <source>"Purpose: To identify the national or international conventions or rules applied in creating the archival authority record. Rule: Record the names and where useful the editions or publication dates of the conventions or rules applied. Specify separately which rules have been applied for creating the Authorized form of name. Include reference to any system(s) of dating used to identify dates in this authority record (e.g. ISO 8601)." (ISAAR 5.4.3)</source>
        <target>"Tujuan: untuk identifikasi konvensi atau peraturan nasional dan internasional yagn digunakan dalam penciptaan arsip oleh institusi pencipta arsip. Peraturan: Catat nama dan dimana edisi atau tanggal terbit konvensi atau peraturan tersebut. Jelaskan peraturan mana yang digunakan dalam penciptaan arsip. Termasuk jika ada referensi kepada suatu sistem penanggalan untuk menjelaskan penciptaan arsip (mis. ISO 8601)." (ISAAR 5.4.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="82">
        <source>The purpose of this field is "[t]o indicate the drafting status of the authority record so that users can understand the current status of the authority record." (ISAAR 5.4.4). Select Final, Revised or Draft from the drop-down menu.</source>
        <target>Tujuan dari field ini adalah "untuk mengindikasikan status dari pencipta arsip agar pengguna dapat mengerti status saat ini dari pencipta arsip." (ISAAR 5.4.4). Pilih Final, Revisi, atau Draft dari daftar.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="83">
        <source>Select Full, Partial or Minimal from the drop-down menu. "In the absence of national guidelines or rules, minimal records are those that consist only of the four essential elements of an ISAAR(CPF) compliant authority record (see 4.8), while full records are those that convey information for all relevant ISAAR(CPF) elements of description." (ISAAR 5.4.5)</source>
        <target>Pilih Full, Partial, atau Minimal dari daftar. "Apabila tidak digunakan pedoman atau aturan nasional, minimal catatkan 4 bagian deskripsi penting dari elemen ISAAR (CPF) (lihat 4.8), Sedangkan deskripsi Full adalah dengan memberikan informasi sesuai ISAAR (CPF) elemen deskripsi." (ISAAR 5.4.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="84">
        <source>"Record the date the authority record was created and the dates of any revisions to the record." (ISAAR 5.4.6)</source>
        <target>"Berikan tanggal penciptaan arsip dan tanggal revisi arsip." (ISAAR 5.4.6)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="85">
        <source>Select the language(s) of the authority record from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices. (ISAAR 5.4.7)</source>
        <target>Pilih Bahasa yang digunakan oleh Pencipta arsip dari daftar; ketik beberapa kata untuk mempersempit pilihan. (ISAAR 5.4.7)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="86">
        <source>Select the script(s) of the authority record from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices. (ISAAR 5.4.7)</source>
        <target>Pilih naskah yang digunakan pencipta arsip dari daftar; ketik beberapa kata untuk mempersempit pilihan. (ISAAR 5.4.7)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="87">
        <source>"Record the sources consulted in establishing the authority record." (ISAAR 5.4.8)</source>
        <target>"Berikan sumber informasi yang dijadikan rujukan dalam pembentukan unit/ pencipta arsip." (ISAAR 5.4.8)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="88">
        <source>"Record notes pertinent to the creation and maintenance of the authority record. The names of persons responsible for creating the authority record may be recorded here." (ISAAR 5.4.9)</source>
        <target>"Berikan catatan yang berhubungan dengan penciptaan dan perawatan dari pencipta arsip/ pemilik kewenangan arsip. Nama seseorang yang bertanggung jawab atas penciptaan dan kewenangan berkas arsip bisa dicantumkan disini." (ISAAR 5.4.9)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="89">
        <source>Cancel</source>
        <target>Batal</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="90">
        <source>Save</source>
        <target>Simpan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="91">
        <source>Create</source>
        <target>Ciptakan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="92">
        <source>Related corporate bodies, persons or families</source>
        <target>Badan Organisasi, Individu atau Asosiasi yang berkaitan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="93">
        <source>Name</source>
        <target>Nama</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="94">
        <source>Type</source>
        <target>Tipe</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="95">
        <source>Description</source>
        <target>Deskripsi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="96">
        <source>Related corporate body, person or family</source>
        <target>Badan Organisasi, Individu atau Asosiasi yang berkaitan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="97">
        <source>"Record the authorized form of name and any relevant unique identifiers, including the authority record identifier, for the related entity." (ISAAR 5.3.1) Select the name from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices.</source>
        <target>"Berikan format nama yang diakui dan identifier unik, termasuk indentifier pencipta arsip, untuk data yang berhubungan." (ISAAR 5.3.1) Pilih nama dari daftar; ketik beberapa kata untuk mempersempit pilihan.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="98">
        <source>"Purpose: To identify the general category of relationship between the entity being described and another corporate body, person or family." (ISAAR 5.3.2). Select a category from the drop-down menu: hierarchical, temporal, family or associative.</source>
        <target>"Tujuan: untuk mengidentifikasi hubungan antara berkas arsip yang sedang dideskripsikan dengan badan organisasi, individu atau keluarga." (ISAAR 5.3.2). Pilih beberapa kategori hubungan: hirarki, temporal, asosiatif.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="99">
        <source>Category of relationship</source>
        <target>Kategori Relasi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="100">
        <source>"Record a precise description of the nature of the relationship between the entity described in this authority record and the other related entity....Record in the Rules and/or conventions element (5.4.3) any classification scheme used as a source of controlled vocabulary terms to describe the relationship. A narrative description of the history and/or nature of the relationship may also be provided here." (ISAAR 5.3.3). Note that the text entered in this field will also appear in the related authority record.</source>
        <target>"Catat deskripsi secara jelas mengenai hubungan alami antara entity pencipta arsip dengan yang lain...  catat elemen peraturan dan/ atau konvensi (5.4.3) atau skema klasifikasi yang digunakan sebagai kontrol kosakata untuk menjelaskan suatu relasi. Deskripsi naratif tentang sejarah dan/ atau relasi bisa dijelaskan pada bagian ini." (ISAAR 5.3.3). Catatan teks yang dimasukkan pada bagian ini akan ditampilkan juga pada entri yang  memiliki hubungan relasi.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="101">
        <source>"Record when relevant the commencement date of the relationship or succession date and, when relevant, the cessation date of the relationship." (ISAAR 5.3.4) Enter the date as you would like it to appear in the show page for the authority record, using qualifiers and/or typographical symbols to express uncertainty if desired.</source>
        <target>"Berikan informasi mengenai tanggal permulaan dari suatu kerjasama atau suatu rangkaian kegiatan dan, jika relevan, kapan kerjasama berakhir. "(ISAAR 5.3.4) Berikan informasi tanggal sebagaimana anda menginginkannya tampil bersama informasi unit/ agensi pencipta arsip, gunakan penanda/ simbol dan/ atau tipografi untuk menjelaskan informasi yang belum jelas (mis. kurung siku [1990]).</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="103">
        <source>Export</source>
        <target>Ekspor</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="104">
        <source>EAC</source>
        <target>EAC</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="105">
        <source>Last updated</source>
        <target>Pembaharuan terakhir</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="106">
        <source>Category</source>
        <target>Kategori</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="107">
        <source>Relationship type</source>
        <target>Jenis keterkaitan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="108">
        <source>"Select a descriptive term from the drop-down menu to clarify the type of relationship between these two actors."</source>
        <target>"Pilih peristilahan deskriptif dari menu drop-down untuk memperjelas hubungan diantara pelaku-pelaku tersebut."</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="109">
        <source>Type of relationship</source>
        <target>Tipe hubungan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="110">
        <source>%1%Authority record identifier%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Kode Unik Pencipta Arsip%2% - Ini adalah elemen %3%mandatori%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="111">
        <source>Access points</source>
        <target>Titik Temu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="112">
        <source>Authority record identifier</source>
        <target>Kode unit pencipta arsip</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="113">
        <source>Maintaining repository</source>
        <target>Repositori pemeliharaan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="114">
        <source>Clipboard</source>
        <target>Clipboard</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="115">
        <source>Access points area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="116">
        <source>Edit access points area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="117">
        <source>Occupations</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="118">
        <source>Note</source>
        <target>Catatan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="119">
        <source>Maintained by</source>
        <target>Dipelihara oleh</target>
      </trans-unit>
    </body>
  </file>
</xliff>
