<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE xliff PUBLIC "-//XLIFF//DTD XLIFF//EN" "http://www.oasis-open.org/committees/xliff/documents/xliff.dtd">
<xliff version="1.0">
  <file source-language="en" target-language="sr" datatype="plaintext" original="messages" date="2015-10-16T04:43:33Z" product-name="messages">
    <header/>
    <body>
      <trans-unit id="1">
        <source>Untitled</source>
        <target>Без наслова</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="2">
        <source>Administrative history / Biographical sketch</source>
        <target>Историјат ствараоца / Нацрт биографије</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="3">
        <source>Administrative history</source>
        <target>Историјат ствараоца</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="4">
        <source>Biographical sketch</source>
        <target>Нацрт историјата ствараоца</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="5">
        <source>This archival description requires at least one date.</source>
        <target>Архивски опис захтева најмање један датум</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="6">
        <source>Date(s) - are not consistent with %1%higher levels%2%.</source>
        <target>Датум(и) - нису усаглашени са %1% вишим нивоима%2%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="7">
        <source>Physical description - This is a mandatory element.</source>
        <target>Физички опис - Ово је обавезно поље.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="8">
        <source>Title - This is a mandatory element.</source>
        <target>Назив јединице описа - Ово је обавезно поље</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="9">
        <source>Level of description - Value "%value%" is not consistent with higher levels.</source>
        <target>Ниво описа - Вредност "%вредност%" није усаглашена са вишим нивоима</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="10">
        <source>Level of description - This is a mandatory element.</source>
        <target>Ниво описа - ово је обавезно поље.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="11">
        <source>Statement of scale (architectural) - This is a mandatory element for architectural drawing.</source>
        <target>Податак о размери (архитектонски) - Ово је обавезно поље за архитектонски цртеж</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="12">
        <source>Statement of coordinates (cartographic) - This is a mandatory element for cartographic material.</source>
        <target>Податак о координатама (картографски) - ово је обавезно поље за картографски материјал</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="13">
        <source>Statement of projection (cartographic) - This is a mandatory element for cartographic material.</source>
        <target>Податак о пројекцији (картографски) - Ово је обавезно поље за картографски материјал</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="14">
        <source>Statement of scale (cartographic) - This is a mandatory element for cartographic material.</source>
        <target>Податак о размери (картографски) - Ово је обавезно поље за картографску грађу</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="15">
        <source>Issuing jurisdiction and denomination (philatelic) - This is a mandatory element for philatelic record.</source>
        <target>Надлежност издавања и номинална вредност (филателистички) - Ово је обавезно поље за филателистички запис</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="16">
        <source>Scope and content - This is a mandatory element.</source>
        <target>Оквир и садржај - Ово је обавезно поље</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="17">
        <source>Edition statement - This is a mandatory element for published items if there are multiple editions.</source>
        <target>Податак о издању - ово је обавезно поље за објављене јединице ако постоји више издања.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="18">
        <source>Add new archival description</source>
        <target>Додај нови архивски опис</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="19">
        <source>Edit %1%</source>
        <target>Уреди %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="20">
        <source>"Give the date(s) of creation of the unit being described either as a single date, or range of dates (for inclusive dates and/or predominant dates). Always give the inclusive dates. When providing predominant dates, specify them as such, preceded by the word predominant..." (RAD 1.4B2) Record probable and uncertain dates in square brackets, using the conventions described in 1.4B5.</source>
        <target>"Навести датум(е) стварања јединице која се описује било као јединствени датум или временски опсег (за граничне године и/или претежне године). Увек навести граничне године. Када се наводе претежне године, назначити их као такве, тако што ће да им претходи реч претежне..."(RAD 1.4B2) Навести претпостављене и несигурне датуме у угластим заградама, употребљавајући правило описано у  1.4B5.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="21">
        <source>"Make notes on dates and any details pertaining to the dates of creation, publication, or distribution, of the unit being described that are not included in the Date(s) of creation, including publication, distribution, etc., area and that are considered to be important." (RAD 1.8B8) "Make notes on the date(s) of accumulation or collection of the unit being described." (RAD 1.8B8a)</source>
        <target>"Унети напомену о датумима и другим детаљима који се тичу датума стварања, публиковања или дистрибуције јединице која се описује, а који нису укључени у Датум(е) стварања, укључујући подручје публиковања, дистрибуције и сл., а који се сматрају важним." (RAD 1.8B8) "Напоменути датум(е) сабирања или сакупљања јединице која се описује."  (RAD 1.8B8a)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="22">
        <source>Select the type of activity that established the relation between the authority record and the archival description (e.g. creation, accumulation, collection, publication, etc.)</source>
        <target>Изабрати врсту активности која установљава везу између нормативног записа и архивског описа. (нпр. стварање, сакупљање, објављивање, итд.)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="23">
        <source>This is a duplicate of record %1%</source>
        <target>Ово је дупликат записа %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="24">
        <source>Title and statement of responsibility area</source>
        <target>Подручје наслова и података одговорности</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="25">
        <source>Enter the title proper, either transcribed or supplied. (RAD 1.1B)</source>
        <target>Унеси главни стварни наслов, било преписивањем или додељивањем. (RAD 1.1B)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="26">
        <source>Title proper</source>
        <target>Стварни наслов</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="27">
        <source>This is a mandatory element.</source>
        <target>Ово је обавезно поље</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="28">
        <source>Select the General Material Designation at the highest level of description. If there are more than three, select "multiple media" (RAD 1.1C)</source>
        <target>Изаберати општу ознаку грађе у највишем нивоу описа. Ако их има више од три, изаберати "вишеврсни медији" (RAD 1.1C)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="29">
        <source>General material designation</source>
        <target>Општа ознака грађе</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="30">
        <source>"[W]hen applicable, transcribe parallel titles that appear in conjunction with the formal title proper..." (RAD 1.1D)</source>
        <target>"Кад је могуће, дословно пренети упоредне наслове када се појављују у вези са стварним  насловом..." (RAD 1.1D)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="31">
        <source>Parallel titles</source>
        <target>Упоредни наслови</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="32">
        <source>"Transcribe other title information that appears in conjunction with the formal title proper..." (RAD 1.1E)</source>
        <target>"Дословно пренети податке уз наслов који се појављују у вези са стварним насловом..." (RAD 1.1E)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="33">
        <source>Other title information</source>
        <target>Податак уз наслов</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="34">
        <source>"At the item level of description, transcribe explicit statements of responsibility appearing in conjunction with the formal title proper in or on the chief source of information..." (RAD 1.1F)</source>
        <target>"На нивоу описа документа, дословно пренети експлицитан податак о одговорности који се односи на главни стварни наслов или главни извор података..." (RAD 1.1F)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="35">
        <source>Statement of responsibility</source>
        <target>Податак о одговорности</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="36">
        <source>Select a level of description from the drop-down menu. See RAD 1.0A for rules and conventions on selecting levels of description.</source>
        <target>Изабери ниво описа из падајућег менија. Види RAD 1.0A за правила и прописе о бирању нивоа описа. </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="37">
        <source>Level of description</source>
        <target>Ниво описа</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="38">
        <source>Identifier: Enter an unambiguous code used to uniquely identify the description. Level: Select a level of description from the drop-down menu. See RAD 1.0A for rules and conventions on selecting levels of description. Title: Enter the title proper, either transcribed or supplied. (RAD 1.1B)</source>
        <target>Идентификатор: Унети јединствени код да би се опис идентификовао једнозначно. Ниво: Изабери ниво описа из падајућег менија. Види RAD 1.0A за правила и прописе о бирању нивоа описа. Наслов: Унети стварни наслов, било преписан или додељен. (RAD 1.1B)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="39">
        <source>Select the repository that has custody and control of the archival material. The values in this field are drawn from the Authorized form of name field in archival institution records. Search for an existing name by typing the first few characters of the name. Alternatively, type a new name to create and link to a new archival institution.</source>
        <target>Изабрати архив који се стара и има контролу над архивском грађом. Вредности у овом пољу се изводе из поља Званичног облика назива у опису архивских институција.  Потражити да ли назив/име постоји у нормативном запису уношењем првих неколико слова назива/имена. Алтернативно, унети нови назив/име за стварање новог нормативног записа.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="40">
        <source>Enter an unambiguous code used to uniquely identify the description.</source>
        <target>Унети недвосмислен код да би се једнозначно идентификовао опис.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="41">
        <source>Reference code</source>
        <target>Сигнатура</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="42">
        <source>Edition area</source>
        <target>Подручје издања</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="43">
        <source>"Use this area only in item level description to record statements relating to versions of items existing in two or more versions or states in single or multiple copies." (RAD 1.2A1) "Transcribe the edition statement relating to the item being described." (RAD 1.2B1) "If the item being described lacks an edition statement but is known to contain significant changes from other editions, supply a suitable brief statement in the language and script of the title proper and enclose it in square brackets." (RAD 1.2B3)</source>
        <target>"Користити ово поље само на нивоу описа документа да се назначе подаци који се односе на постојање две или више верзија или једног или више примерака."  (RAD 1.2A1) "Дословно пренети податак о издању који се односи на јединицу која се описује."  (RAD 1.2B1) "Ако јединица која се описује нема податак о издању, али је познато да постоје значајне разлике у односу на друга издања, додати кратак податак на језику и писму главног стварног наслова у угластим заградама." (RAD 1.2B3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="44">
        <source>Edition statement</source>
        <target>Податак о издању</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="45">
        <source>"Transcribe a statement of responsibility relating to one or more editions, but not to all editions, of the item being described following the edition statement if there is one." (RAD 1.2.C1) "When describing the first edition, give all statements of responsibility in the Title and statement of responsibility area." (RAD 1.2C2)</source>
        <target>"Дословно пренети податак о одговорности, који се односи на једно или више издања, али не и на сва издања јединице која се описује, уколико такав податак постоји."  (RAD 1.2.C1) "Када се описује прво издање, навести све податке о одговорности у Подручје наслова и података о одговорности." (RAD 1.2C2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="46">
        <source>Statement of responsibility relating to the edition</source>
        <target>Податак о одговорности који се односи на издање</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="47">
        <source>Class of material specific details area</source>
        <target>Подручје посебних детаља врсте грађе</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="48">
        <source>"Give the scale of the unit being described...as a representative fraction (RF) expressed as a ratio (1: ). Precede the ratio by Scale. Give the scale even if it is already recorded as part of the title proper or other title information." (RAD 5.3B1)</source>
        <target>"Навести размеру јединице описа изражену у односу (1: ). Односу треба да претходи реч Размера. Навести размеру чак и ако је већ наведена као део стварног  наслова или у подацима уз наслов." (RAD 5.3B1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="49">
        <source>Statement of scale (cartographic)</source>
        <target>Податак о размери (картографски)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="50">
        <source>"Give the statement of projection if it is found on the prescribed source(s) of information." (RAD 5.3C1)</source>
        <target>"Навести податак о пројекцији ако се налази у главном(им) извору(има) података" (RAD 5.3C1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="51">
        <source>Statement of projection (cartographic)</source>
        <target>Податак о пројекцији (картографски)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="52">
        <source>"At the fonds, series or file levels, record coordinates for the maximum coverage provided by the materials in the unit, as long as they are reasonably contiguous." (RAD 5.3D)</source>
        <target>"На нивоу фонда, серије или досијеа, уписати географске координате максималног опсега јединица грађе, све док су оне разумно у континуитету." (RAD 5.3D)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="53">
        <source>Statement of coordinates (cartographic)</source>
        <target>Податак о координатама (картографски)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="54">
        <source>"Give in English the scale in the units of measure found on the unit being described. If there is no English equivalent for the name of the unit of measure, give the name, within quotation marks, as found on the unit being described." (RAD 6.3B)</source>
        <target>"Дати на српском језику скалу јединица мера које се налазе у јединици који се описује. Ако нема еквивалента у српском језику за назив мера, дати њихов назив у наводницима онакав какав је у јединици који се описује." (RAD 6.3B)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="55">
        <source>Statement of scale (architectural)</source>
        <target>Податак о размери (архитектонски)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="56">
        <source>"Give the name of the jurisdiction (e.g., government) responsible for issuing the philatelic records." (RAD 12.3B1) "For all units possessing a denomination (e.g., postage stamps, revenue stamps, postal stationery items), give the denomination in a standardized format, recording the denomination number in arabic numerals followed by the name of the currency unit. Include a denomination statement even if the denomination is already recorded as part of the title proper or other title information." (RAD 12.3C1)</source>
        <target>"Навести назив тела (нпр. влада) који је одговоран за издавање филателистичке грађе." (RAD 12.3B1) "За све јединице које имају номиналну вредност (нпр. поштанске марке, поштански материјал, акцизне маркице, итд.) навести номиналну вредност у стандардизованом облику, бележећи номиналну вредност са арапским бројевима прећеним називом валуте. Укључити податак о номиналној вредности чак и када је она забележена као део стварног наслова или у склопу података уз наслов." (RAD 12.3C1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="57">
        <source>Issuing jurisdiction and denomination (philatelic)</source>
        <target>Надлежност издавања и номинална вредност (филателистички)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="58">
        <source>Dates of creation area</source>
        <target>Подручје датума стварања</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="59">
        <source>Add new name and/or date(s)</source>
        <target>Додај нови назив/име и/или датум(е)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="60">
        <source>Physical description area</source>
        <target>Подручје физичког описа</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="61">
        <source>"At all levels record the extent of the unit being described by giving the number of physical units in arabic numerals and the specific material designation as instructed in subrule .5B in the chapter(s) dealing with the broad class(es) of material to which the unit being described belongs." (RAD 1.5B1) Include other physical details and dimensions as specified in RAD 1.5C and 1.5D. Separate multiple entries in this field with a carriage return (i.e. press the Enter key on your keyboard).</source>
        <target>"На свим нивоима описа уписати обим јединице која се описује дајући број физичких јединица у арапским бројевима и посебну(е) ознаку(е) грађе како је назначено правилом .5B у поглављима који се односе на општу(е) врсте грађе којој припада јединица која се описује." (RAD 1.5B1) Укључити и друге физичке детаље и димензије како је назначено у RAD 1.5C и 1.5D. Одвојити вишеструке уносе у овом пољу знаком за почетак новог реда (тј. Ентер типком на вашој тастатури)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="62">
        <source>Physical description</source>
        <target>Физички опис</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="63">
        <source>Publisher's series area</source>
        <target>Подручје издавачке целине</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="64">
        <source>"At the item level of description, transcribe a title proper of the publisher's series as instructed in 1.1B1." (RAD 1.6B)</source>
        <target>"На нивоу описа документа, дословно пренети стварни наслов издавачке целине како је назначено у 1.1B1." (RAD 1.6B)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="65">
        <source>Title proper of publisher's series</source>
        <target>Стварни наслов издавачке целине</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="66">
        <source>"Transcribe parallel titles of a publisher's series as instructed in 1.1D." (RAD 1.6C1)</source>
        <target>"Дословно пренети упоредне наслове издавачке целине као што је назначено у 1.1D." (RAD 1.6C1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="67">
        <source>Parallel title of publisher's series</source>
        <target>Упоредни наслов издавачке целине</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="68">
        <source>"Transcribe other title information of a publisher's series as instructed in 1.1E and only if considered necessary for identifying the publisher's series." (RAD 1.6D1)</source>
        <target>"Дословно пренети податке уз наслов издавачке целине као што је назначено у 1.1Е само ако се сматрају неопходним за идентификацију издавачке целине." (RAD 1.6D1) </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="69">
        <source>Other title information of publisher's series</source>
        <target>Податак уз наслов издавачке целине</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="70">
        <source>"Transcribe explicit statements of responsibility appearing in conjunction with a formal title proper of a publisher's series as instructed in 1.1F and only if considered necessary for identifying the publisher's series." (RAD 1.6E1)</source>
        <target>"Дословно пренети експлицитан податак о одговорности који се појављује у вези са стварним насловом издавачке целине како је назначено у 1.1F и само ако је неопходно за идентификацију издавачке целине" (RAD 1.6E1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="71">
        <source>Statement of responsibility relating to publisher's series</source>
        <target>Податак о одговорности који се односи на издавачку целину</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="72">
        <source>"Give the numbering of the item within a publisher's series in the terms given in the item." (RAD 1.6F1)</source>
        <target>"Навести нумерацију јединице у оквиру издавачке целине терминима датим у јединици." (RAD 1.6F1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="73">
        <source>Numbering within publisher's series</source>
        <target>Нумерација унутар издаваче целине</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="74">
        <source>"Make notes on important details of publisher's series that are not included in the Publisher's series area, including variant series titles, incomplete series, and of numbers or letters that imply a series." (RAD 1.8B10)</source>
        <target>"Унети напомене о важним детаљима издавачке целине који нису укључени у Подручје издавачке целине, укључујући варијантне наслове целине, некомплетност целине, и бројеве или слова која означавају издавачку целину." (RAD 1.8B10)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="75">
        <source>Note on publisher's series</source>
        <target>Напомена о издавачкој целини</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="76">
        <source>Archival description area</source>
        <target>Подручје архивског описа</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="77">
        <source>Edit authority record</source>
        <target>Уреди нормативни запис</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="78">
        <source>"Give the history of the custody of the unit being described, i.e., the successive transfers of ownership and custody or control of the material, along with the dates thereof, insofar as it can be ascertained." (RAD 1.7C)</source>
        <target>"Навести историјат старања над јединицом која се описује тј. сукцесиван пренос власништва и старања или контроле над грађом, као и датуме од-до ако се могу установити." (RAD 1.7C) </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="79">
        <source>Custodial history</source>
        <target>Историјат старања</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="80">
        <source>"At the fonds, series, and collection levels of description, and when necessary at the file and the item levels of description, indicate the level being described and give information about the scope and the internal structure of or arrangement of the records, and about their contents." (RAD 1.7D) "For the scope of the unit being described, give information about the functions and/or kinds of activities generating the records, the period of time, the subject matter, and the geographical area to which they pertain. For the content of the unit being described, give information about its internal structure by indicating its arrangement, organization, and/or enumerating its next lowest level of description. Summarize the principal documentary forms (e.g., reports, minutes, correspondence, drawings, speeches)." (RAD 1.7D1)</source>
        <target>"На нивоу описа фонда, серије или збирке и када је неопходно нивоу досијеа или документа, уписати који се ниво описује и дати информације о оквиру и унутрашњој структури грађе, као и о садржају." (RAD 1.7D) "За оквир јединице која се описује дати информације о функцијама и/или активностима, временском периоду, предмету, као и географском простору на који се грађа односи. За садржај јединице која се описује, дати информације о унутрашњој структури наводећи начин сређивања, организацију,  и/ли наводећи следећи нижи ниво описа. Назначити основну документарну форму грађе (нпр. извештаји, белешке, преписка, цртежи, говори)." (RAD 1.7D1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="81">
        <source>Scope and content</source>
        <target>Оквир и садржај</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="82">
        <source>Notes area</source>
        <target>Подручје напомена</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="83">
        <source>"Make notes on the physical condition of the unit being described if that condition materially affects the clarity or legibility of the records." (RAD 1.8B9a)</source>
        <target>"Унети напомене о физичком стању јединице која се описује, ако то стање значајно утиче на јасност и читљивост записа." (RAD 1.8B9a)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="84">
        <source>Physical condition</source>
        <target>Физичкo стање грађе</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="85">
        <source>"Record the donor or source (i.e., the immediate prior custodian) from whom the unit being described was acquired, and the date and method of acquisition, as well as the source/donor's relationship to the material, if any or all of this information is not confidential. If the source/donor is unknown, record that information." (RAD 1.8B12)</source>
        <target>"Навести предаваоца или извор грађе од којег је једница која се описује набављена (тј. непосредно пред старањем), датум и начин набавке, као и везу извора/предаваоца са архивском грађом, ако једна од или све такве информације нису поверљиве. Ако је извор/предавалац грађе непознат, навести ту информацију:" RAD 1.8B12) </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="86">
        <source>Immediate source of acquisition</source>
        <target>Преузимање грађе</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="87">
        <source>"Make notes on the arrangement of the unit being described which contribute significantly to its understanding but cannot be put in the Scope and content (see 1.7D), e.g., about reorganisation(s) by the creator, arrangement by the archivist, changes in the classification scheme, or reconstitution of original order." (RAD 1.8B13)</source>
        <target>"Унети напомене о систему сређивања јединице која се описује, који значајно доприноси њеном разумевању, а не може да се назначи у оквиру Опсега и садржаја (види 1.7D), нпр. о реорганизацији(ама) ствараоца, сређивању архивиста, променама у класификаторској шеми, или поновном успостављању оригиналног поретка." (RAD 1.8B13)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="88">
        <source>"Record the language or languages of the unit being described, unless they are noted elsewhere or are apparent from other elements of the description." (RAD 1.8.B14). Select the language from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices.</source>
        <target>"Уписати језик или језике јединице која се описује, уколико они нису напоменути негде другде или су очигледни из других делова описа." (RAD 1.8.B14) Изабрати језик из падајућег менија; унети привих пар слова да би се сузила претрага.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="89">
        <source>Language of material</source>
        <target>Језик грађе</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="90">
        <source>"Note any distinctive alphabets or symbol systems employed." (RAD 1.8.B14) Select the script from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices.</source>
        <target>"Напоменути све примењене карактеристичне алфабетске или системе симбола." (RAD 1.8.B14) Изабрати наслов из падајућег менија; унети идентификатор или првих неколико слова да би се сузио избор.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="91">
        <source>Script of material</source>
        <target>Писмо грађе</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="92">
        <source>"Record the language or languages of the unit being described, unless they are noted elsewhere or are apparent from other elements of the description. Also note any distinctive alphabets or symbol systems employed." (RAD 1.8B14). Do not duplicate information added via the drop-down in the language or script fields.</source>
        <target>"Уписати језик или језике јединице која се описује, уколико они нису напоменути негде другде или су очигледни из других делова описа. Назначити и све примењене карактеристичне алфабетске или системе симбола." (RAD 1.8B14). Не треба понављати информације које су унете преко падајућег менија у пољима језика или писма.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="93">
        <source>Language and script notes</source>
        <target>Напомене о језику и писму</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="94">
        <source>"If the unit being described is a reproduction and the location of the original material is known, give that location. Give, in addition, any identifying numbers that may help in locating the original material in the cited location. If the originals are known to be no longer extant, give that information." (RAD 1.8B15a)</source>
        <target>"Ако је јединица која се описује репродукција, а локација оригиналног материјала је позната, навести локацију. Навести, у додатку, било који идентификациони број који може помоћи у проналажењу оригиналног материјала на наведеној локацији. Ако је познато да оригинал више не постоји, навести ту информацију." (RAD 1.8B15a)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="95">
        <source>"If all or part of the unit being described is available (either in the institution or elsewhere) in another format(s), e.g., if the text being described is also available on microfilm; or if a film is also available on videocassette, make a note indicating the other format(s) in which the unit being described is available and its location, if that information is known. If only a part of the unit being described is available in another format(s), indicate which parts." (RAD 1.8B15b)</source>
        <target>"Ако је цела или само део јединице која се описује доступна (у институцији или другде) у другом(им) формату(има), нпр. ако је текст који се описује доступан на микрофилму; или филм на видеокасети, у напомени назначити други(е) формат(е) у којим је јединица која се описује доступна и њену локацију, ако је позната. Ако је само део јединице која се описује доступна у другом(им) формату(има), назначити који део." (RAD 1.8B15b)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="96">
        <source>Availability of other formats</source>
        <target>Доступност других формата</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="97">
        <source>"Give information about any restrictions placed on access to the unit (or parts of the unit) being described." (RAD 1.8B16a)</source>
        <target>"Навести информације о свим ограничењима приступа јединици (или неком њеном делу) која се описује." (RAD 1.8B16a)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="98">
        <source>Restrictions on access</source>
        <target>Ограничења приступа</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="99">
        <source>For terms governing use and reproduction, "Give information on legal or donor restrictions that may affect use or reproduction of the material." (RAD 1.8B16c). For terms governing publication, "Give information on legal or donor restrictions that may affect publication of the material." (RAD 1.8B16d)</source>
        <target>За услове умножавања и употребе грађе "Навести информације о правним или ограничењима које поставља предаваоц грађе који могу утицати на умножавање и употребу грађе." (RAD 1.8B16c). За услове објављивања, "Навести информације о правним ограничењима или ограничењима које поставља предаваоц грађе које могу утицати на објављивање грађе." (RAD 1.8B16d)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="100">
        <source>Terms governing use, reproduction, and publication</source>
        <target>Услови објављивања или умножавања и употребе</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="101">
        <source>"Give information regarding the existence of any finding aids. Include appropriate administrative and/or intellectual control tools over the material in existence at the time the unit is described, such as card catalogues, box lists, series lists, inventories, indexes, etc." (RAD 1.8B17)</source>
        <target>"Дати информацију која се односи на постојање информативних средстава. Укључити административне и/или интелектуалне контролне алате који су постојали у време када је јединица описана, као што су лисни каталог, унутрашња листа, попис серија, инвентари, индекси и сл." (RAD 1.8B17)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="102">
        <source>For associated material, "If records in another institution are associated with the unit being described by virtue of the fact that they share the same provenance, make a citation to the associated material at the fonds, series or collection level, or for discrete items, indicating its location if known." (RAD 1.8B18). For related material, "Indicate groups of records having some significant relationship by reason of shared responsibility or shared sphere of activity in one or more units of material external to the unit being described." (RAD 1.8B20)</source>
        <target>За сродан материјал, "Ако је архивска грађа која се налази у другој институцији сродна са грађом која се описује по томе што деле провенијенцију,  то треба назначити у сродној грађи на нивоу фонда, серије или збирке или засебних документа, наводећи локацију сродне грађе ако је позната." (RAD 1.8B18). За повезани материјал, "Назначити групе документа који имају значајну везу било преко коауторства или пак било какве заједничке активности везане за једну или више јединица изван јединице која се описује." (RAD 1.8B20)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="103">
        <source>Associated materials</source>
        <target>Сродна грађа</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="104">
        <source>Related materials</source>
        <target>Повезане грађе</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="105">
        <source>To create a relationship between this description and another description held in AtoM, begin typing the name of the related description and select it from the autocomplete drop-down menu when it appears below. Multiple relationships can be created.</source>
        <target>Да би се створила веза између овог описа и других описа унутар АтоМ, унесите назив/име описа и одаберите га из падајућег менија. Вишеструке везе могу бити створене. </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="106">
        <source>"When the unit being described is not yet complete, e.g., an open fonds or series, make a note explaining that further accruals are expected... If no further accruals are expected, indicate that the unit is considered closed." (RAD 1.8B19)</source>
        <target>"Када се описује јединица која  још није комплетна, нпр. отворени фонд или серија, у напомени објаснити да се очекују допуне... Ако се допуне не очекују, назначити да се јединица сматра затвореном." (RAD 1.8B19)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="107">
        <source>Standard number area</source>
        <target>Подручје стандардног броја</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="108">
        <source>"Give the International Standard Book Number (ISBN), International Standard Serial Number (ISSN), or any other internationally agreed standard number for the item being described. Give such numbers with the agreed abbreviation and with the standard spacing or hyphenation." (RAD 1.9B1)</source>
        <target>"Навести Међународни стандардни број књиге (ISBN), Међународни стандардни број серијске публикације (ISSN), или неки други међународно усаглашени стандардни број за јединицу која се описује. Навести такав број у усвојеним скраћеницама као и стандардизованом размаку и прелому." (RAD 1.9B1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="109">
        <source>Access points</source>
        <target>Приступне тачке</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="110">
        <source>Subject access points</source>
        <target>Предметне приступне тачке</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="111">
        <source>Search for an existing term in the Subjects taxonomy by typing the first few characters of the term. Alternatively, type a new term to create and link to a new subject term.</source>
        <target>Потражити постојећи термин у Предметној таксономији уношењем првих неколико слова назива термина. Алтернативно, унети нови назив да би се створила веза са новом предметном одредницом.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="112">
        <source>Place access points</source>
        <target>Приступне тачке места</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="113">
        <source>Search for an existing term in the Places taxonomy by typing the first few characters of the term name. Alternatively, type a new term to create and link to a new place term.</source>
        <target>Потражити постојећи термин у Таксономији места уошењем првих неколико слова назива термина. Алтернативно, унети нови термин да би се створила веза са новим географским термином.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="114">
        <source>Genre access points</source>
        <target>Приступна тачка жанра</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="115">
        <source>Search for an existing term in the Genre taxonomy by typing the first few characters of the term name. Alternatively, type a new term to create and link to a new genre term.</source>
        <target>Потражити постојећи термин у Таксономији жанрова уношењем првих неколико слова назива термина. Алтернативно, унети нови термин да би се створила веза са новим жанровским термином.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="116">
        <source>Name access points (subjects)</source>
        <target>Приступне тачке назива/имена (предметне)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="117">
        <source>"Choose provenance, author and other non-subject access points from the archival description, as appropriate. All access points must be apparent from the archival description to which they relate." (RAD 21.0B) The values in this field are drawn from the Authorized form of name field in authority records. Search for an existing name by typing the first few characters of the name. Alternatively, type a new name to create and link to a new authority record.</source>
        <target>"Изабрати провенијенцију, аутора и друге погодне  приступне тачке из архивског описа које нису предметне одреднице. Све приступне тачке морају бити очигледне у архивском опису на који се односе." (RAD 21.0B) Вредности у овом пољу се повлаче из поља Званичног облика имена у нормативним записима. Потражити да ли назив/име постоји у нормативном запису уношењем првих неколико слова назива/имена. Алтернативно, унети нови назив/име за креирање новог нормативног записа.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="118">
        <source>Control area</source>
        <target>Подручје контроле</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="119">
        <source>Record a unique description identifier in accordance with local and/or national conventions. If the description is to be used internationally, record the code of the country in which the description was created in accordance with the latest version of ISO 3166 - Codes for the representation of names of countries. Where the creator of the description is an international organisation, give the organisational identifier in place of the country code.</source>
        <target>Уписати јединствени идентификатор описа у складу са локалним и/или националним прописима. Ако опис треба да се користи интернационално, уписати код земље у којој је опис израђен у складу са најновијом верзијом међународног стандарда ISO 3166 Codes for the representation of names of countries (Кодови за представљање назива земаља). Тамо где је стваралац описа међународна организација, навести идентификатор организације уместо кода земље.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="120">
        <source>Description identifier</source>
        <target>Идентификатор описа</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="121">
        <source>Record the full authorised form of name(s) of the agency(ies) responsible for creating, modifying or disseminating the description or, alternatively, record a code for the agency in accordance with the national or international agency code standard.</source>
        <target>Уписати пун званичан облик назива установе(а) одговорне за израду, измене или дистрибуирање описа или, по избору, уписати код установе у складу са националним или међународним стандардом за кодове установа.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="122">
        <source>Institution identifier</source>
        <target>Сигла</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="123">
        <source>Record the international, national and/or local rules or conventions followed in preparing the description.</source>
        <target>Навести међународне, националне и/или локалне прописе или правила који су поштовани у изради описа.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="124">
        <source>Rules or conventions</source>
        <target>Правила или прописи</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="125">
        <source>Status</source>
        <target>Статус</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="126">
        <source>Record the current status of the description, indicating whether it is a draft, finalized and/or revised or deleted.</source>
        <target>Навести тренутни статус архивског описа, назначујући да ли се ради о нацрту, коначној и/или исправљеној  или обрисаној верзији. </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="127">
        <source>Record whether the description consists of a minimal, partial or full level of detail in accordance with relevant international and/or national guidelines and/or rules.</source>
        <target>Навести да ли се опис састоји од минималног, делимичног или потпуног ниво детаљности у сагласности са међународним и/или националним смерницама и/ли правилима.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="128">
        <source>Level of detail</source>
        <target>Ниво детаљности</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="129">
        <source>Record the date(s) the entry was prepared and/or revised.</source>
        <target>Навести датум(е) када је унос израђен и/или редигован.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="130">
        <source>Dates of creation, revision and deletion</source>
        <target>Датуми израде, измене или брисања</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="131">
        <source>Indicate the language(s) used to create the description of the archival material.</source>
        <target>Назначити језик(е) коришћен(е) у опису архивске грађе.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="132">
        <source>Language</source>
        <target>Језик</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="133">
        <source>Indicate the script(s) used to create the description of the archival material.</source>
        <target>Назначити писмо(а) коришћено(а) у опису архивске грађе.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="134">
        <source>Script</source>
        <target>Писмо</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="135">
        <source>Record citations for any external sources used in the archival description (such as the Scope and Content, Custodial History, or Notes fields).</source>
        <target>Навести све спољашње изворе који су коришћени у архивском опису (као што су Оквир и Садржај, Историјат старања или Поље напомена).</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="136">
        <source>Sources</source>
        <target>Извори</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="137">
        <source>Edit title and statement of responsibility area</source>
        <target>Уреди подручје наслова и података о одговорности</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="138">
        <source>Parallel title</source>
        <target>Упоредни наслов</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="139">
        <source>Title statements of responsibility</source>
        <target>Податак о одговорности садржан у наслову</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="140">
        <source>Title notes</source>
        <target>Напомене о наслову</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="141">
        <source>Repository</source>
        <target>Архив</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="142">
        <source>Edit edition area</source>
        <target>Уреди подручје издања</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="143">
        <source>Edition statement of responsibility</source>
        <target>Податак о одговорности за издање</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="144">
        <source>Edit class of material specific details area</source>
        <target>Уреди подручје посебних детаља врсте грађе</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="145">
        <source>Edit dates of creation area</source>
        <target>Уреди подручје датума стварања</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="146">
        <source>Edit physical description area</source>
        <target>Уреди подручје физичког описа</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="147">
        <source>Edit publisher's series area</source>
        <target>Уреди подручје издавачке целине</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="148">
        <source>Parallel titles of publisher's series</source>
        <target>Упоредни наслови издавачке целине</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="149">
        <source>Edit archival description area</source>
        <target>Уреди подручје архивског описа</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="150">
        <source>Edit notes area</source>
        <target>Уреди подручје напомена</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="151">
        <source>Arrangement</source>
        <target>Сређивање</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="152">
        <source>Language and script note</source>
        <target>Напомена о језику и писму</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="153">
        <source>Location of originals</source>
        <target>Локација оригинала</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="154">
        <source>Finding aids</source>
        <target>Информативна средства</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="155">
        <source>Accruals</source>
        <target>Допуне</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="156">
        <source>General note</source>
        <target>Општа напомена</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="157">
        <source>Edit standard number area</source>
        <target>Уреди подручје стандардног броја</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="158">
        <source>Standard number</source>
        <target>Стандардни број</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="159">
        <source>Edit access points</source>
        <target>Уреди приступне тачке</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="160">
        <source>Edit control area</source>
        <target>Уреди подручје контроле</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="161">
        <source>Description record identifier</source>
        <target>Идентификатор јединице описа</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="162">
        <source>Language of description</source>
        <target>Језик описа</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="163">
        <source>Script of description</source>
        <target>Писмо описа</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="164">
        <source>Rights area</source>
        <target>Подручје права</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="165">
        <source>Accession area</source>
        <target>Подручје улазног инвентара</target>
      </trans-unit>
    </body>
  </file>
</xliff>
