<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE xliff PUBLIC "-//XLIFF//DTD XLIFF//EN" "http://www.oasis-open.org/committees/xliff/documents/xliff.dtd">
<xliff version="1.0">
  <file source-language="en" target-language="el" datatype="plaintext" original="messages" date="2017-09-04T11:51:15Z" product-name="messages">
    <header/>
    <body>
      <trans-unit id="1">
        <source>Untitled</source>
        <target>Χωρίς τίτλο</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="2">
        <source>%1%Authorized form of name%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Καθιερωμένη μορφή του Ονόματος%2% - Το στοιχείο είναι %3%υποχρεωτικό%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="3">
        <source>%1%Dates of existence%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>&gt;%1%Ημερομηνίες της ύπαρξης %2% - Το στοιχείο είναι %3%υποχρεωτικό%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="5">
        <source>%1%Type of entity%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Τύπος της Οντότητας%2% - Το στοιχείο είναι %3%υποχρεωτικό%4%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="6">
        <source>Add new authority record</source>
        <target>Προσθήκη Καθιερωμένων Αποδόσεων</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="7">
        <source>Edit %1%</source>
        <target>Επεξεργασία %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="8">
        <source>Edit %1% - ISAAR</source>
        <target>Επεξεργασία %1% - ISAAR</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="9">
        <source>Identity area</source>
        <target>Πεδίο Αναγνώρισης</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="10">
        <source>"Specify the type of entity that is being described in this authority record." (ISAAR 5.1.1) Select Corporate body, Family or Person from the drop-down menu.</source>
        <target>"Προσδιορίζουμε τον τύπο της οντότητας που περιγράφεται στην καθιερωμένη εγγραφή." (ISAAR 5.1.1) Επιλέξτε Νομικό Πρόσωπο, Οικογένεια ή Φυσικό Πρόσωπο από το αναδιπλούμενο μενού.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="11">
        <source>Type of entity</source>
        <target>Τύπος της Οντότητας</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="12">
        <source>This is a mandatory element.</source>
        <target>Αυτό το στοιχείο είναι υποχρεωτικό.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="13">
        <source>"Record the standardized form of name for the entity being described in accordance with any relevant national or international conventions or rules applied by the agency that created the authority record. Use dates, place, jurisdiction, occupation, epithet and other qualifiers as appropriate to distinguish the authorized form of name from those of other entities with similar names." (ISAAR 5.1.2)</source>
        <target>"Καταγράφουμε την προτυποποιημένη μορφή του ονόματος της οντότητας σύμφωνα με τις εθνικές ή διεθνείς συμβάσεις ή κανόνες που εφαρμόζονται από τον φορέα ο οποίος δημιούργησε την καθιερωμένη εγγραφή. Χρησιμοποιούμε ημερομηνίες, τόπους, δικαιοδοσία, επάγγελμα, επίθετο ή άλλα προσδιοριστικά στοιχεία απαραίτητα για τη διάκριση της καθιερωμένης μορφής του ονόματος από αυτές άλλων οντοτήτων με παρόμοια ονόματα" (ISAAR 5.1.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="14">
        <source>Authorized form of name</source>
        <target>Καθιερωμένη μορφή του Ονόματος</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="15">
        <source>"Purpose: To indicate the various forms in which the Authorized form of name occurs in other languages or script form(s). Rule: record the parallel form(s) of name in accordance with any relevant national or international conventions or rules applied by the agency that created the authority record, including any necessary sub elements and/or qualifiers required by those conventions or rules." (ISAAR 5.1.3)</source>
        <target>"Στόχος: Να υποδειχθούν οι ποικίλες μορφές στις οποίες η καθιερωμένη μορφή του ονόματος συναντάται σε άλλες γλώσσες ή γραφές. Κανόνας: Καταγράφουμε τις παράλληλες μορφές του ονόματος σύμφωνα με τις εθνικές ή διεθνείς συμβάσεις και/ή κανόνες που εφαρμόζονται από τον φορέα ο οποίος δημιούργησε την καθιερωμένη εγγραφή, περιλαμβάνοντας όλα τα απαραίτητα συστατικά και/ή προσδιοριστικά στοιχεία που απαιτούνται από αυτές τις συμβάσεις ή κανόνες." (ISAAR 5.1.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="16">
        <source>Parallel form(s) of name</source>
        <target>Παράλληλη μορφή(ες) του Ονόματος</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="17">
        <source>"Record the standardized form of name for the entity being described in accordance with other conventions or rules. Specify the rules and/or if appropriate the name of the agency by which these standardized forms of name have been constructed." (ISAAR 5.1.4)</source>
        <target>"Καταγράφουμε κάθε τυποποιημένη μορφή του ονόματος της οντότητας που περιγράφεται σύμφωνα με άλλες συμβάσεις ή κανόνες. Προσδιορίζουμε ποιοι είναι αυτοί οι κανόνες και, αν θεωρούμε χρήσιμο, υποδεικνύουμε το όνομα του φορέα που την επεξεργάστηκε." (ISAAR 5.1.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="18">
        <source>Standardized form(s) of name according to other rules</source>
        <target>Τυποποιημένη μορφή(ες) του ονόματος σύμφωνα με άλλους κανόνες</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="19">
        <source>The purpose of this field is to "indicate any other name(s) for the corporate body, person or family not used elsewhere in the Identity Area." Examples are acronyms, previous names, pseudonyms, maiden names and titles of nobility or honour. (ISAAR 5.1.5)</source>
        <target>Ο στόχος του πεδίου αυτού είναι να "προσδιοριστεί κάθε άλλη ονομασία για το νομικό πρόσωπο, το φυσικό πρόσωπο ή την οικογένεια που δεν χρησιμοποιήθηκαν σε άλλο στοιχείο της Περιοχής Αναγνώρισης". Π.χ. ακρωνύμια (αρκτικόλεξα),) προηγούμενα ονόματα, ψευδώνυμα του γένους, τίτλους ευγενείας, ή τιμητικούς τίτλους. (ISAAR 5.1.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="20">
        <source>Other form(s) of name</source>
        <target>Άλλες μορφές του ονόματος</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="21">
        <source>"Record where possible any official number or other identifier (e.g. a company registration number) for the corporate body and reference the jurisdiction and scheme under which it has been allocated." (ISAAR 5.1.6)</source>
        <target>"Καταγράφουμε, όπου είναι δυνατό, κάθε επίσημο αριθμό ή άλλον κωδικό (π.χ., τον αριθμό στο Μητρώο Επιχειρήσεων) για το νομικό πρόσωπο και αναφέρουμε το νομικό καθεστώς και το πλαίσιο σύμφωνα με το οποίο αποδόθηκε." (ISAAR 5.1.6)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="22">
        <source>Identifiers for corporate bodies</source>
        <target>Κωδικοί αναγνώρισης για Συλλογικά Όργανα</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="23">
        <source>Description area</source>
        <target>Πεδίο περιγραφής</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="24">
        <source>"Record the dates of existence of the entity being described. For corporate bodies include the date of establishment/foundation/enabling legislation and dissolution. For persons include the dates or approximate dates of birth and death or, when these dates are not known, floruit dates. Where parallel systems of dating are used, equivalences may be recorded according to relevant conventions or rules. Specify in the Rules and/or conventions element (5.4.3) the system(s) of dating used, e.g. ISO 8601." (ISAAR 5.2.1)</source>
        <target>"Καταγράφουμε τις χρονολογίες ύπαρξης/δραστηριότητας της περιγραφόμενης οντότητας. Στα νομικά πρόσωπα περιλαμβάνουμε τις ημερομηνίες σύστασης/ίδρυσης και διάλυσης. Στα φυσικά πρόσωπα τις ημερομηνίες γέννησης και θανάτου, ή, όταν αυτές δεν είναι γνωστές, τη βεβαιωμένη περίοδο δράσης τους. Όπου χρησιμοποιούνται παράλληλα συστήματα χρονολόγησης, μπορούν να καταγραφούν οι αντίστοιχες χρονολογίες σύμφωνα με τους σχετικούς κανόνες ή πρότυπα. Προσδιορίζουμε στο στοιχείο Κανόνες και/ή συμβάσεις (5.4.3) τα χρησιμοποιούμενα συστήματα χρονολόγησης, π.χ. ISO 8601." (ISAAR 5.2.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="25">
        <source>Dates of existence</source>
        <target>Ημερομηνίες της ύπαρξης</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="26">
        <source>"Record in narrative form or as a chronology the main life events, activities, achievements and/or roles of the entity being described. This may include information on gender, nationality, family and religious or political affiliations. Wherever possible, supply dates as an integral component of the narrative description." (ISAAR 5.2.2)</source>
        <target>"Καταγράφουμε, σε αφηγηματική μορφή ή σε μορφή χρονολογίου, τα ουσιώδη γεγονότα, τις δραστηριότητες, τα επιτεύγματα και/ή τους ρόλους της περιγραφόμενης οντότητας. Η καταγραφή μπορεί να συμπεριλαμβάνει πληροφορίες σχετικές με το γένος, την εθνικότητα, την οικογένεια, τις θρησκευτικές ή πολιτικές πεποιθήσεις. Όπου είναι δυνατόν, δίνουμε χρονολογίες με τρόπο που να αποτελούν συστατικό στοιχείο της αφήγησης." (ISAAR 5.2.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="27">
        <source>"Purpose: to indicate the predominant places and/or jurisdictions where the corporate body, person or family was based, lived or resided or had some other connection. Rule: record the name of the predominant place(s)/jurisdiction(s), together with the nature and covering dates of the relationship with the entity." (ISAAR 5.2.3)</source>
        <target>"Στόχος: Να καταδειχθούν οι επικρατέστεροι τόποι και/ή οι περιοχές δικαιοδοσίας που σχετίζονται με την έδρα ενός νομικού προσώπου και με τη ζωή, τη διαμονή ή οποιοδήποτε άλλο δεσμό ενός φυσικού προσώπου ή μιας οικογένειας." (ISAAR 5.2.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="28">
        <source>"Record the legal status and where appropriate the type of corporate body together with the covering dates when this status applied." (ISAAR 5.2.4)</source>
        <target>"Καταγράφουμε το νομικό καθεστώς και, όπου θεωρείται απαραίτητο, τη νομική μορφή του νομικού προσώπου, καθώς και τις χρονολογίες κατά τις οποίες ίσχυσε το συγκεκριμένο καθεστώς." (ISAAR 5.2.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="29">
        <source>"Record the functions, occupations and activities performed by the entity being described, together with the covering dates when useful. If necessary, describe the nature of the function, occupation or activity." (ISAAR 5.2.5)</source>
        <target>"Καταγράφουμε τις λειτουργίες, τις ασχολίες και τις δραστηριότητες που άσκησε η περιγραφόμενη οντότητα, καθώς και το χρονικό τους εύρος, όταν θεωρείται χρήσιμο. Αν είναι αναγκαίο, περιγράφουμε τη λειτουργία, την ασχολία ή τη δραστηριότητα." (ISAAR 5.2.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="30">
        <source>Functions, occupations and activities</source>
        <target>Λειτουργίες, επάγγελμα και δραστηριότητες</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="31">
        <source>"Record any document, law, directive or charter which acts as a source of authority for the powers, functions and responsibilities of the entity being described, together with information on the jurisdiction(s) and covering dates when the mandate(s) applied or were changed." (ISAAR 5.2.6)</source>
        <target>"Καταγράφουμε όλα τα νομιμοποιητικά κείμενα (νόμοι, διατάγματα, αποφάσεις, πράξεις, οδηγίες, εγκύκλιοι), τα οποία καθορίζουν τις εξουσίες, τις λειτουργίες και τις αρμοδιότητες της περιγραφόμενης οντότητας, καθώς και τις πληροφορίες που αφορούν τη δικαιοδοσία της και τις χρονολογίες ισχύος ή μεταβολής της." (ISAAR 5.2.6)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="32">
        <source>Mandates/sources of authority</source>
        <target>Προέλευση των Καθιερωμένων Αποδόσεων</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="33">
        <source>"Describe the internal structure of a corporate body and the dates of any changes to that structure that are significant to the understanding of the way that corporate body conducted its affairs (e.g. by means of dated organization charts). Describe the genealogy of a family (e.g. by means of a family tree) in a way that demonstrates the inter-relationships of its members with covering dates." (ISAAR 5.2.7)</source>
        <target>"Περιγράφουμε την εσωτερική δομή ενός νομικού προσώπου και τις χρονολογίες που οριοθετούν κάθε αλλαγή στη δομή του και είναι σημαντικές για την κατανόηση του τρόπου με τον οποίο το νομικό πρόσωπο διεκπεραίωσε τις υποθέσεις του (π.χ. με τη βοήθεια χρονολογημένων οργανογραμμάτων). Παρουσιάζουμε τη γενεαλογία μιας οικογένειας (π.χ. με ένα γενεαλογικό δέντρο) με τρόπο που να αποτυπώνονται οι εσωτερικές σχέσεις των μελών της σε συνδυασμό με τις χρονολογίες που καλύπτουν." (ISAAR (CPF) 5.2.7)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="34">
        <source>Internal structures/genealogy</source>
        <target>Εσωτερική δομή/γενεαλογία&lt;</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="35">
        <source>"Provide any significant information on the social, cultural, economic, political and/or historical context in which the entity being described operated." (ISAAR 5.2.8)</source>
        <target>"Καταγράφουμε κάθε σημαντική πληροφορία για το κοινωνικό, πολιτιστικό, οικονομικό πολιτικό και/ή ιστορικό πλαίσιο μέσα στο οποίο έδρασε η περιγραφόμενη οντότητα." (ISAAR 5.2.8)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="36">
        <source>Relationships area</source>
        <target>Πεδίο σχέσεων</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="37">
        <source>Control area</source>
        <target>Πεδίο ελέγχου</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="38">
        <source>"Record a unique authority record identifier in accordance with local and/or national conventions. If the authority record is to be used internationally, record the country code of the country in which the authority record was created in accordance with the latest version of ISO 3166 Codes for the representation of names of countries. Where the creator of the authority record is an international organization, give the organizational identifier in place of the country code." (ISAAR 5.4.1)</source>
        <target>"Καταγράφουμε έναν και μοναδικό κωδικό αναγνώρισης της καθιερωμένης εγγραφής σύμφωνα με τοπικές και/ή εθνικές συμβάσεις. Αν η καθιερωμένη εγγραφή πρόκειται να χρησιμοποιηθεί διεθνώς, καταγράφουμε τον κωδικό της χώρας στην οποία δημιουργήθηκε η καθιερωμένη εγγραφή, σύμφωνα με την τελευταία έκδοση του ISO 3166 Codes for the representation of names of countries. Όπου ο δημιουργός της καθιερωμένης εγγραφής είναι ένας διεθνής οργανισμός, δίνουμε τον κωδικό του οργανισμού στη θέση του κωδικού της χώρας." (ISAAR 5.4.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="40">
        <source>"Record the full authorized form of name(s) of the agency(ies) responsible for creating, modifying or disseminating the authority record or, alternatively, record a code for the agency in accordance with the national or international agency code standard. Include reference to any systems of identification used to identify the institutions (e.g. ISO 15511)." (ISAAR 5.4.2)</source>
        <target>"Καταγράφουμε την πλήρη καθιερωμένη μορφή του ονόματος κάθε μιας από τις υπηρεσίες που είναι υπεύθυνες για τη δημιουργία, τροποποίηση ή δημοσιοποίηση της καθιερωμένης εγγραφής ή, εναλλακτικά, καταγράφουμε έναν κωδικό αναγνώρισης της υπηρεσίας, σύμφωνα με τα εθνικά ή διεθνή πρότυπα κωδικοποίησης υπηρεσιών. Αναφέρουμε οποιοδήποτε πρότυπο χρησιμοποιείται για την ταύτιση των φορέων (π.χ. ISO 15511)." (ISAAR 5.4.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="41">
        <source>Institution identifier</source>
        <target>Αναγνωριστικό φορέα τεκμηρίωσης</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="42">
        <source>"Purpose: To identify the national or international conventions or rules applied in creating the archival authority record. Rule: Record the names and where useful the editions or publication dates of the conventions or rules applied. Specify separately which rules have been applied for creating the Authorized form of name. Include reference to any system(s) of dating used to identify dates in this authority record (e.g. ISO 8601)." (ISAAR 5.4.3)</source>
        <target>"Στόχος: Να προσδιοριστούν τα εθνικά και διεθνή πρότυπα ή κανόνες που εφαρμόστηκαν στη δημιουργία της καθιερωμένης εγγραφής. Κανόνας: Καταγράφουμε τα ονόματα και, όπου είναι χρήσιμο, τις εκδόσεις ή τις χρονολογίες δημοσίευσης των προτύπων ή των κανόνων που εφαρμόστηκαν. Διευκρινίζουμε ξεχωριστά ποιοι κανόνες έχουν χρησιμοποιηθεί για τη δημιουργία της καθιερωμένης μορφής του ονόματος (5.2.1). Αναφέρουμε τα συστήματα χρονολόγησης που χρησιμοποιήθηκαν για να καταγραφούν ημερομηνίες στην συγκεκριμένη καθιερωμένη εγγραφή (π.χ.ISO 8601)." (ISAAR 5.4.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="43">
        <source>Rules and/or conventions used</source>
        <target>Χρησιμοποιούμενοι Κανόνες ή Πρότυπα Περιγραφής</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="44">
        <source>The purpose of this field is "[t]o indicate the drafting status of the authority record so that users can understand the current status of the authority record." (ISAAR 5.4.4). Select Final, Revised or Draft from the drop-down menu.</source>
        <target>Ο στόχος του πεδίου αυτού είναι "να προσδιοριστεί το στάδιο στο οποίο βρίσκεται η επεξεργασία της καθιερωμένης εγγραφής ώστε οι χρήστες να μπορούν να κατανοήσουν την παρούσα κατάστασή της".(ISAAR 5.4.4). Επιλέξτε Final, Revised ή Draft από το αναδιπλούμενο μενού.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="45">
        <source>Select Full, Partial or Minimal from the drop-down menu. "In the absence of national guidelines or rules, minimal records are those that consist only of the four essential elements of an ISAAR(CPF) compliant authority record (see 4.8), while full records are those that convey information for all relevant ISAAR(CPF) elements of description." (ISAAR 5.4.5)</source>
        <target>Επιλέξτε  Full, Partial ή Minimal από το αναδιπλούμενο μενού. "Εάν δεν υπάρχουν εθνικές οδηγίες ή κανόνες, ως καθιερωμένες εγγραφές στοιχειώδους επιπέδου θεωρούνται εκείνες που περιλαμβάνουν μόνο τα τέσσερα απαραίτητα στοιχεία μιας εγγραφής συμβατής με το ISAAR(CPF) (βλ. 4.8), ενώ πλήρεις εγγραφές είναι εκείνες που περιλαμβάνουν πληροφορίες για όλα τα στοιχεία περιγραφής του προτύπου." (ISAAR 5.4.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="46">
        <source>"Record the date the authority record was created and the dates of any revisions to the record." (ISAAR 5.4.6)</source>
        <target>"Καταγράψτε την ημερομηνία δημιουργίας της Καθιερωμένης Απόδοσης, και κάθε ημερομηνία αναθεώρησης της εγγραφής. (ISAAR 5.4.6)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="47">
        <source>Dates of creation, revision and deletion</source>
        <target>Ημερομηνίες δημιουργίας, αναθεώρησης και διαγραφής</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="48">
        <source>Last updated</source>
        <target>Τελευταία ενημέρωση</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="49">
        <source>Select the language(s) of the authority record from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices. (ISAAR 5.4.7)</source>
        <target>Επιλέξτε τη γλώσσα(ες) της Καθιερωμένης Απόδοσης από το αναδιπλούμενο μενού, εισάγετε τα πρώτα γράμματα του ονόματος για να περιορίσετε τις επιλογές. (ISAAR 5.4.7)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="50">
        <source>Select the script(s) of the authority record from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices. (ISAAR 5.4.7)</source>
        <target>Επιλέξτε τη γλώσσα(ες) της Καθιερωμένης εγγραφής από το αναδιπλούμενο μενού, εισάγετε τα πρώτα γράμματα για να περιορίσετε τις επιλογές. (ISAAR 5.4.7)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="51">
        <source>"Record the sources consulted in establishing the authority record." (ISAAR 5.4.8)</source>
        <target>"Καταγράψτε τις πηγές που συμβουλευτήκατε για τον προσδιορισμό της καθιερωμένης απόδοσης". (ISAAR 5.4.8)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="52">
        <source>"Record notes pertinent to the creation and maintenance of the authority record. The names of persons responsible for creating the authority record may be recorded here." (ISAAR 5.4.9)</source>
        <target>"Καταγράψτε σημειώσεις σχετικά με τη δημιουργία και τη διατήρηση της Καθιερωμένης Απόδοσης. Τα ονόματα των προσώπων που έχουν την ευθύνη για τη δημιουργία της μπορούν να καταγραφούν εδώ." (ISAAR 5.4.9)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="53">
        <source>Cancel</source>
        <target>Ακύρωση</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="54">
        <source>Save</source>
        <target>Αποθήκευση</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="55">
        <source>Create</source>
        <target>Δημιουργήστε</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="56">
        <source>Related corporate bodies, persons or families</source>
        <target>Συνδεόμενα Συλλογικά Όργανα, Φυσικά Πρόσωπα ή Οικογένειες</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="57">
        <source>Name</source>
        <target>Όνομα</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="58">
        <source>Category</source>
        <target>Κατηγορία</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="59">
        <source>Type</source>
        <target>Τύπος</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="60">
        <source>Dates</source>
        <target>Ημερομηνίες</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="61">
        <source>Description</source>
        <target>Περιγραφή</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="62">
        <source>Edit</source>
        <target>Επεξεργασία</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="63">
        <source>Related corporate body, person or family</source>
        <target>Συνδεόμενο Συλλογικό Όργανο, Φυσικό Πρόσωπο ή Οικογένεια</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="64">
        <source>"Record the authorized form of name and any relevant unique identifiers, including the authority record identifier, for the related entity." (ISAAR 5.3.1) Select the name from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices.</source>
        <target>"Καταγράφουμε την καθιερωμένη μορφή του ονόματος και κάθε σχετικό μοναδικό κωδικό αναγνώρισης, συμπεριλαμβανομένου και του κωδικού αναγνώρισης της καθιερωμένης εγγραφής της σχετιζόμενης οντότητας." (ISAAR 5.3.1) Επιλέξτε το όνομα από το αναδιπλούμενο μενού, εισάγοντας τα πρώτα γράμματα του ονόματος για να περιηγηθείτε στις επιλογές.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="65">
        <source>"Purpose: To identify the general category of relationship between the entity being described and another corporate body, person or family." (ISAAR 5.3.2). Select a category from the drop-down menu: hierarchical, temporal, family or associative.</source>
        <target>"Στόχος: Να προσδιοριστεί η φύση της σχέσης μεταξύ της οντότητας που περιγράφεται και ενός άλλου νομικού προσώπου, φυσικού προσώπου ή οικογένειας." (ISAAR 5.3.2) Επιλέξτε μια κατηγορία από το αναδιπλούμενο μενού: hierarchical, temporal, family ή associative.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="66">
        <source>Category of relationship</source>
        <target>Κατηγορία σχέσεων</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="67">
        <source>Relationship type</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="68">
        <source>"Select a descriptive term from the drop-down menu to clarify the type of relationship between these two actors."</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="69">
        <source>"Record a precise description of the nature of the relationship between the entity described in this authority record and the other related entity....Record in the Rules and/or conventions element (5.4.3) any classification scheme used as a source of controlled vocabulary terms to describe the relationship. A narrative description of the history and/or nature of the relationship may also be provided here." (ISAAR 5.3.3). Note that the text entered in this field will also appear in the related authority record.</source>
        <target>"Δίνουμε μία ακριβή περιγραφή της φύσης της σχέσης μεταξύ της περιγραφόμενης οντότητας στην καθιερωμένη εγγραφή και της άλλης σχετιζόμενης  οντότητας... Καταγράφουμε στο στοιχείο Κανόνες και/ή πρότυπα (5.4.3) οποιοδήποτε πλαίσιο αναφοράς χρησιμοποιήθηκε ως πηγή ελεγχόμενου λεξιλογίου όρων   στην περιγραφή της σχέσης. Μπορεί, επίσης, να δοθεί εδώ μια περιγραφή -σε αφηγηματική μορφή- του ιστορικού και/ή της φύσης της σχέσης"(ISAAR 5.3.3). Σημειώστε ότι το κείμενο που θα εισαχθεί σε αυτό το πεδίο θα εμφανιστεί επίσης στην σχετικής καθιερωμένη εγγραφή.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="70">
        <source>Description of relationship</source>
        <target>Περιγραφή της σχέσης</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="71">
        <source>"Record when relevant the commencement date of the relationship or succession date and, when relevant, the cessation date of the relationship." (ISAAR 5.3.4) Enter the date as you would like it to appear in the show page for the authority record, using qualifiers and/or typographical symbols to express uncertainty if desired.</source>
        <target>"Καταγράφουμε,  τις  χρονολογίες  έναρξης,  διαδοχής  και  παύσης  της  σχέσης." (ISAAR 5.3.4) Εισάγεται την χρονολογία όπως επιθυμείτε  να εμφανίζεται στην Καθιερωμένη εγγραφή, χρησιμοποιώντας προσδιοριστικά στοιχεία και/ή τυπογραφικά σύμβολα για να προσδιορίσετε αβεβαιότητες.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="72">
        <source>Export</source>
        <target>Εξαγωγή</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="73">
        <source>EAC</source>
        <target>EAC</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="74">
        <source>Edit identity area</source>
        <target>Επεξεργασία πεδίου αναγνώρισης</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="75">
        <source>Edit description area</source>
        <target>Επεξεργασία πεδίου περιγραφής</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="76">
        <source>History</source>
        <target>Ιστορικό/Βιογραφικό</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="77">
        <source>Places</source>
        <target>Τοποθεσίες</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="78">
        <source>Legal status</source>
        <target>Νομικό καθεστώς</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="79">
        <source>General context</source>
        <target>Γενικό πλαίσιο</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="80">
        <source>Edit relationships area</source>
        <target>Επεξεργασία πεδίου σχέσεων</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="81">
        <source>Related entity</source>
        <target>Συνδεόμενη Οντότητα</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="82">
        <source>Identifier of the related entity</source>
        <target>Αναγνωριστικό συναφείς Οντότητας</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="83">
        <source>Category of the relationship</source>
        <target>Κατηγορία της σχέσης </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="84">
        <source>Type of relationship</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="85">
        <source>Dates of the relationship</source>
        <target>Ημερομηνίες της Σχέσης</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="86">
        <source>Related function</source>
        <target>Συνδεόμενη Λειτουργία</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="87">
        <source>Edit control area</source>
        <target>Επεξεργασία πεδίου ελέγχου</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="88">
        <source>Status</source>
        <target>Κατάσταση</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="89">
        <source>Level of detail</source>
        <target>Επίπεδο λεπτομέρειας</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="90">
        <source>Language(s)</source>
        <target>Γλώσσα(ες)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="91">
        <source>Script(s)</source>
        <target>Γραφή(ες)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="92">
        <source>Sources</source>
        <target>Πηγές</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="93">
        <source>Maintenance notes</source>
        <target>Σημειώσεις συντήρησης</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="94">
        <source>Delete</source>
        <target>Διαγραφή</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="95">
        <source>Add new</source>
        <target>Προσθήκη νέου</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="96">
        <source>Related resources</source>
        <target>Συνδεόμενες πηγές</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="97">
        <source>Title</source>
        <target>Τίτλος</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="98">
        <source>Relationship</source>
        <target>Σχέση</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="99">
        <source>Title of related resource</source>
        <target>Τίτλος των σχετιζόμενων πόρων</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="100">
        <source>"Provide the unique identifiers/reference codes and/or titles for the related resources." (ISAAR 6.1) Select the title from the drop-down menu; enter the identifier or the first few letters to narrow the choices.</source>
        <target>"Να προσδιοριστούν με μοναδικό τρόπο οι σχετιζόμενες πηγές και/ή να δοθεί η δυνατότητα σύνδεσης της καθιερωμένης εγγραφής με την περιγραφή της  σχετιζόμενης πηγής, όταν υπάρχει τέτοια περιγραφή." (ISAAR 6.1) Επιλέξτε τον τίτλο από το αναδιπλούμενο μενού, εισάγοντας τον Κωδικό Αναγνώρισης ή τα πρώτα γράμματα για περιηγηθείτε στις επιλογές.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="101">
        <source>"Describe the nature of the relationships between the corporate body, person or family and the related resource." (ISAAR 6.3) Select the type of relationship from the drop-down menu; these values are drawn from the Event Types taxonomy.</source>
        <target>"Περιγράφουμε τη φύση των σχέσεων μεταξύ του νομικού προσώπου, του φυσικού προσώπου ή της οικογένειας και των σχετιζόμενων πηγών." (ISAAR 6.3) Επιλέξτε τον τύπο της σχέσης από το αναδιπλώμενο μενού, οι τιμές προέρχονται από το ευρετήριο Τύποι Γεγονότων.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="102">
        <source>Nature of relationship</source>
        <target>Φύση της σχέσης</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="103">
        <source>"Identify the type of related resources, e.g. Archival materials (fonds, record series, etc), archival description, finding aid, monograph, journal article, web site, photograph, museum collection, documentary film, oral history recording." (ISAAR 6.2) In the current version of the software, Archival material is provided as the only default value.</source>
        <target>"Προσδιορίζουμε το είδος των σχετιζόμενων πηγών: αρχειακό υλικό (αρχείο, αρχειακή σειρά κλπ.), αρχειακή περιγραφή, εργαλείο έρευνας, μονογραφία, άρθρο  περιοδικού, ιστότοπος, φωτογραφία, μουσειακή συλλογή, ντοκιμαντέρ, μαρτυρίες προφορικής ιστορίας κ.ά...." (ISAAR 6.2) Στην παρούσα έκδοση του λογισμικού το αρχειακό υλικό παρουσιάζεται ως την μοναδική προεπιλεγμένη τιμή.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="104">
        <source>Type of related resource</source>
        <target>Τύπος της συναφούς πηγής</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="105">
        <source>"Provide any relevant dates for the related resources and/or the relationship between the corporate body, person or family and the related resource." (ISAAR 6.4) Enter the date as you would like it to appear in the show page for the authority record, using qualifiers and/or typographical symbols to express uncertainty if desired.</source>
        <target>"Καταγράφουμε κάθε σημαντική χρονολογία για τη σχετιζόμενη πηγή πληροφόρησης και/ή τις χρονολογίες  που  αναφέρονται  στη  σχέση  του  νομικού  προσώπου,  φυσικού  προσώπου  ή  της οικογένειας  με  τις  σχετιζόμενες  πηγές  και  προσδιορίζουμε  τη  σημασία  αυτών  των  χρονολογιών." (ISAAR 6.4) Εισάγεται την χρονολογία όπως επιθυμείτε  να εμφανίζεται στην Καθιερωμένη εγγραφή, χρησιμοποιώντας προσδιοριστικά στοιχεία και/ή τυπογραφικά σύμβολα για να προσδιορίστε αβεβαιότητες.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="106">
        <source>%1%Authority record identifier%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="107">
        <source>Access points</source>
        <target>Σημεία πρόσβαση</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="108">
        <source>Authority record identifier</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="109">
        <source>Maintaining repository</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="110">
        <source>Clipboard</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="111">
        <source>Access points area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="112">
        <source>Edit access points area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="113">
        <source>Occupations</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="114">
        <source>Note</source>
        <target>Σημείωση</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="115">
        <source>Maintained by</source>
        <target/>
      </trans-unit>
    </body>
  </file>
</xliff>
