<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE xliff PUBLIC "-//XLIFF//DTD XLIFF//EN" "http://www.oasis-open.org/committees/xliff/documents/xliff.dtd">
<xliff version="1.0">
  <file source-language="en" target-language="vi" datatype="plaintext" original="messages" date="2016-04-19T21:23:28Z" product-name="messages">
    <header/>
    <body>
      <trans-unit id="1">
        <source>Add new resource</source>
        <target>Thêm nguồn tài nguyên mới</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="2">
        <source>Untitled</source>
        <target>Chưa có tiêu đề</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="3">
        <source>Edit %1%</source>
        <target>Hiệu %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="4">
        <source>Select the type of activity that established the relation between the authority record and the resource.</source>
        <target>Chọn loại hình hoạt động mà thành lập mối quan hệ giữa phần biên mục và tài nguyên.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="9">
        <source>Elements area</source>
        <target> Vùng yếu tố </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="10">
        <source>Edit elements area</source>
        <target>
 
Hiệu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="11">
        <source>Identifier</source>
        <target>Định danh</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="12">
        <source>Title</source>
        <target>Nhan đề </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="13">
        <source>Type of resource</source>
        <target>Loại của tài nguyên </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="14">
        <source>Language</source>
        <target>Ngôn ngữ</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="15">
        <source>Internet media type</source>
        <target>Internet media type</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="16">
        <source>Subject</source>
        <target>Tượng 
</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="17">
        <source>Access condition</source>
        <target>điều kiện truy cập </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="18">
        <source>URL</source>
        <target>URL</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="19">
        <source>Physical location</source>
        <target>Vị trí vật lý </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="20">
        <source>Rights area</source>
        <target>Vùng quyền</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="22">
        <source>Accession area</source>
        <target>Vùng truy cập</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="23">
        <source>This is a duplicate of record %1%</source>
        <target>Đây là bản sao của record %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="24">
        <source>Contains a unique standard number or code that distinctively identifies a resource.</source>
        <target>Có chứa một tiêu chuẩn hoặc mã duy nhất, nó đặc trưng để xác định một nguồn tài nguyên.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="25">
        <source>A word, phrase, character, or group of characters, normally appearing in a resource, that names it or the work contained in it. Choice and format of titles should be governed by a content standard such as the Anglo-American Cataloging Rules, 2nd edition (AACR2), Cataloguing Cultural Objects (CCO), or Describing Archives: A Content Standard (DACS). Details such as capitalization, choosing among the forms of titles presented on an item, and use of abbreviations should be determined based on the rules in a content standard. One standard should be chosen and used consistently for all records in a set.</source>
        <target>Một từ, cụm từ, nhân vật hoặc nhóm nhân vật, thường xuất hiện trong một nguồn tài nguyên, mà tên nó hoặc công việc liên quan đến nó. Lựa chọn và định dạng các tiêu đề cần được điều chỉnh bởi một tiêu chuẩn nội dung như Anglo-American Cataloging Rules, Xuất bản lần 2 (AACR2), Biên mục các đối tượng văn hoá (CCO), hoặc mô tả Lưu trữ: Một tiêu chuẩn nội dung (DACS). Các chi tiết như viết hoa, lựa chọn trong số các hình thức tiêu đề trình bày trên một mục, và sử dụng các chữ viết tắt phải được xác định dựa trên các quy tắc trong một tiêu chuẩn nội dung. Một tiêu chuẩn nên được lựa chọn và sử dụng thống nhất cho tất cả các bản ghi trong một tập.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="26">
        <source>Names and origin info</source>
        <target>Tên và thông tin nguồn gốc</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="27">
        <source>Add new name and/or origin info</source>
        <target>Thêm tên và / hoặc thông tin nguồn gốc</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="28">
        <source>A term that specifies the characteristics and general type of content of the resource. Assign as many types as are applicable. The Type of resource options are limited to the values in the MODS typeOfResource top-level element.</source>
        <target>Một thuật ngữ xác định đặc điểm và loại nội dung chung của tài nguyên. Ấn định cho nhiều loại có thể áp dụng được. Loại lựa chọn nguồn tài nguyên được giới hạn cho các giá trị trong yếu tố cấp độ cao nhất của MODS type Of Resource .</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="29">
        <source>Add new child levels (if describing a collection)</source>
        <target>Thêm level thấp mới (nếu mô tả collection)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="30">
        <source>Use these two fields to add lower levels to a collection-level description. Click Add new to add as many child levels as necessary. Identifer: enter a unique standard number or code that distinctively identifies the resource. Title: enter A word, phrase, character, or group of characters, normally appearing in a resource, that names it or the work contained in it.</source>
        <target>Sử dụng hai trường thông tin này để mô tả bộ sưu tập ở mức độ thấp. Vui lòng ấn vào Add New để thêm vào mức độ của đứa con duy nhất số lượng yêu cầu. Nhận dạng: Nhập mã hoặc số chuẩn xác định duy nhất để rõ ràng nhận diện nguồn tài nguyên: Tiêu đề: Nhập một từ, cụm từ, đặc điểm hay một nhóm đặc điểm, thường xuất hiện trong một tài nguyên, điều đó đặt tên nó hay công việc được bao gồm trong nó. </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="31">
        <source>A designation of the language in which the content of a resource is expressed. Select as many languages as required.</source>
        <target>Chỉ định ngôn ngữ được sử dụng để mô tả nội dung của nguồn tài nguyên. Chọn nhiều ngôn ngữ nếu cần.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="32">
        <source>A term or phrase representing the primary topic(s) on which a work is focused. Search for an existing term in the Subjects taxonomy by typing the first few characters of the term name. Alternatively, type a new name to create and link to a new subject term.</source>
        <target>Một thuật ngữ hoặc cụm từ đại diện cho các chủ đề chính mà tác phẩm được tập trung. Tìm kiếm cho một thuật ngữ hiện có trong các phân loại các đối tượng bằng cách gõ vài ký tự đầu tiên của thuật ngữ. Ngoài ra, nhập tên mới để tạo ra và liên kết với một thuật ngữ chủ đề mới.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="33">
        <source>Information about restrictions imposed on access to a resource. See MODS accessCondition top-level element for more information on how to use this field.</source>
        <target>Thông tin về những hạn chế đối với quyền truy cập vào một tài nguyên. Xem MODS access Condition top-level element để biết thêm thông tin về cách sử dụng lĩnh vực này.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="34">
        <source>Identifies the institution or repository holding the resource. Search for an existing repository name by typing the first few letters of the name. ALternatively, type a new name to create and link to a new repository record.</source>
        <target>Xác định các tổ chức, kho lưu giữ tài nguyên. Tìm kiếm một tên kho hiện tại bằng cách gõ một vài ký tự đầu tiên của tên. Ngoài ra, nhập tên mới để tạo ra và liên kết đến một kho lưu trữ mới.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="35">
        <source>Places</source>
        <target>
 
địa điểm </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="36">
        <source>Search for an existing term in the Places taxonomy by typing the first few characters of the term name. Alternatively, type a new term to create and link to a new place term.</source>
        <target>Tìm kiếm một thuật ngữ hiện có trong phân loại Địa danh bằng cách gõ vài ký tự đầu tiên của địa danh. Ngoài ra, gõ một thuật ngữ mới để tạo ra và liên kết đến một địa danh mới.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="37">
        <source>Names</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="38">
        <source>"Choose provenance, author and other non-subject access points from the archival description, as appropriate. All access points must be apparent from the archival description to which they relate." (RAD 21.0B) The values in this field are drawn from the Authorized form of name field in authority records. Search for an existing name by typing the first few characters of the name. Alternatively, type a new name to create and link to a new authority record.</source>
        <target>Chọn nguồn gốc, tác giả và các địa điểm truy cập khác mà không phải là subejct từ mô tả lưu trữ nấu cần. Tất cả các địa điểm truy cập phải được rõ ràng từ các mô tả lưu trữ mà có liên quan. (RAD 21.0B) Các giá trị trong field này được lấy từ hình thức ủy quyền của tên trong hồ sơ tiêu đề chuẩn.
Tìm kiếm tên có sẵn bằng cách gõ một vài ký tự đầu của tên. Hoặc gõ tên mới để tạo ra và cho liên kết đến hồ sơ tiêu đề chuẩn mới.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="39">
        <source>An abstract, table of contents or description of the resource's scope and contents.</source>
        <target>Một bản tóm tắt, bảng nội dung hoặc mô tả phạm vi và nội dung của tài nguyên.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="40">
        <source>Description</source>
        <target>Mô tả </target>
      </trans-unit>
    </body>
  </file>
</xliff>
