<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xliff version="1.0">
  <file source-language="EN" target-language="pt" datatype="plaintext" original="messages" date="2015-08-27T12:06:31Z" product-name="messages">
    <body>
      <trans-unit id="8">
        <source>Title</source>
        <target>Título</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="111">
        <source>Language</source>
        <target>idioma</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="120">
        <source>Identifier</source>
        <target>Código de referência</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="144">
        <source>Description</source>
        <target>descrição</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="207">
        <source>Type</source>
        <target>tipo</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="336">
        <source>Format</source>
        <target>formato</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="605">
        <source>Subject</source>
        <target>Assunto</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="844">
        <source>Source</source>
        <target>Fonte</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="845">
        <source>Rights</source>
        <target>Direitos</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="896">
        <source>%1%Identifier%2% - This is a mandatory element.</source>
        <target>%1%Identificador%2 - é um elemento obrigatório.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="897">
        <source>%1%Title%2% - This is a mandatory element.</source>
        <target>%1%Título%2% - é uma elemento obrigatório.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="902">
        <source>Creator</source>
        <target>Produtor</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="903">
        <source>Publisher</source>
        <target>Editor</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="904">
        <source>Contributor</source>
        <target>Colaborador</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="905">
        <source>Relation (isLocatedAt)</source>
        <target>Relação (isLocatedAt)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="906">
        <source>Coverage (spatial)</source>
        <target>Cobertura (espacial)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="908">
        <source>This is a duplicate of record %1%</source>
        <target>Registo duplicado de %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="909">
        <source>The unambiguous reference code used to uniquely identify this resource.</source>
        <target>O código de referência para identificar este recurso é ambíguo.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="910">
        <source>This is a mandatory element.</source>
        <target>Elemento obrigatório</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="911">
        <source>The name given to this resource.</source>
        <target>Nome atribuido ao recurso</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="912">
        <source>Names and dates</source>
        <target>Nomes e datas</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="914">
        <source>The topic of the resource. Search for an existing term in the Subject taxonomy by typing the first few characters of the term name. Alternatively, type a new name to create and link to a new subject term.</source>
        <target>O tópico do recurso. Poderá, alternativamente, digitar um nome para fazer uma ligação com um novo assunto.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="917">
        <source>Child levels (if describing a collection)</source>
        <target>Nível dependente (para uma colecção)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="920">
        <source>Related material(s) from which this resource is derived.</source>
        <target>Materiais relacionados dos quais o recurso deriva.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="921">
        <source>Language(s) of this resource.</source>
        <target>Idioma(s) deste recurso.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="925">
        <source>Information about rights held in and over the resource (e.g. copyright, access conditions, etc.).</source>
        <target>Informação acerca dos direitos existentes sobre o recurso (ex: direitos de autor, condições de acesso, etc.)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="926">
        <source>Add new resource</source>
        <target>Adicionar novo recurso</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="927">
        <source>Untitled</source>
        <target>Sem título</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="929">
        <source>An abstract, table of contents or description of the resource's scope and contents.</source>
        <target>Resumo, índice do conteúdo ou descrição do âmbito e conteúdo do recurso.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="930">
        <source>&lt;p&gt;The nature or genre of the resource.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assign as many types as applicable. The &lt;em&gt;Type&lt;/em&gt; options are limited to the DCMI Type vocabulary.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assign the &lt;em&gt;Collection&lt;/em&gt; value if this resource is the top-level for a set of lower-level (child) resources.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Please note: if this resource is linked to a digital object, the &lt;em&gt;image&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;text&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;sound&lt;/em&gt; or &lt;em&gt;moving image&lt;/em&gt; types are added automatically upon output, so do not duplicate those values here.&lt;/p&gt;</source>
        <target>&lt;p&gt;A natureza ou género do recurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Atribuir tantos tipos quanto os aplicáveis. As opções do &lt;em&gt;Tipo&lt;/em&gt; estão limitadas ao vocabulário de tipos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atribuir o valor &lt;em&gt;Colecçãon&lt;/em&gt; se este recurso corresponde ao nível de topo de um conjunto de níveis inferiores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Notar que se este recurso estiver ligado a um objecto digital a &lt;em&gt;imagem&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;texto&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;som&lt;/em&gt; or &lt;em&gt;imagem em movimento&lt;/em&gt; serão adicionados automaticamente ao resultado, pelo que não deverá duplicar aqui estes valores.&lt;/p&gt;</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="931">
        <source>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Child levels&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;Use these two fields to add lower levels to a collection level description. Click &lt;em&gt;Add new&lt;/em&gt; to create as many child levels as necessary.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;These fields can also be used to add any number of intermediate levels of description (e.g. series, file, etc) between the top and bottom levels in a descriptive hierarchy. Use the hierarchy treeview to re-order hierarchy levels as necessary.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Identifier&lt;/em&gt;: The unambiguous reference code used to uniquely identify the child-level resource.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Title&lt;/em&gt;: The name given to the child-level resource.&lt;/p&gt;</source>
        <target>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Níveis dependentes&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;Use estes dois campos para adicionar níveis inferiores ao nível da descrição da colecção. Clicar &lt;em&gt;Adicionar novo&lt;/em&gt; para criar tantos níveis inferiores quanto necessário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estes campos podem também ser utilizados para adicionar qualquer número de níveis intermédios da descrição (ex: série, pasta, etc) entre os níveis de topo e da base nma hieraquia descritiva. Use a árvore da hieraquia para reordenar os vários níveis, se necessário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Identificadorr&lt;/em&gt;: Uma referência unívoca para  identificar o recurso de nível inferior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Título&lt;/em&gt;: O nome dado a um recurso de nível inferior.&lt;/p&gt;</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="932">
        <source>&lt;p&gt;The file format, physical medium, or dimensions of the resource.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Please note: if this resource is linked to a digital object, the Internet Media Types (MIME) will be added automatically upon output, so don't duplicate those values here.&lt;/p&gt;</source>
        <target>&lt;p&gt;O formato do ficheiro, suporte físico, ou dimensões do recurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Notar que se este recurso estiver ligado a um objecto digital,  será adicionado automaticamente o Internet Media Types (MIME)ao resultado, portanto não duplique aqui este valor.&lt;/p&gt;</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="933">
        <source>&lt;p&gt;The name of the organization which has custody of the resource.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Search for an existing name in the organization records by typing the first few characters of the name. Alternatively, type a new name to create and link to a new organization record.&lt;/p&gt;</source>
        <target>&lt;p&gt;The nome da organização que tem a custódia do recurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pesquisar um nome existente digitanto as primeiras letras do nome. Alternativamente, digitar um novo nome para criar uma ligação com um novo registo de organização.&lt;/p&gt;</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="934">
        <source>&lt;p&gt;The name of a place or geographic area which is a topic of the resource or relevant to its jurisdiction.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Search for an existing term in the Place taxonomy by typing the first few characters of the place name. Alternatively, type a new name to create and link to a new place.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Please note: if you entered a place of creation, publication or contribution that will be output automatically, so don’t repeat that place name here.&lt;/p&gt;</source>
        <target>O nome de um lugar ou área geográfica que é um assunto do recurso ou é relevante para a sua jurisdição.&lt;br /&gt;
Procure um termo existente na taxonomia &lt;em&gt;Locais&lt;/em&gt; digitando os primeiros caracteres do nome do local. Como alternativa, insira um novo termo para criar e ligar para um novo local.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong style="color:#c41f36"&gt;Atenção: Se introduziu um local de criação, publicação ou contribuição esse será reproduzido automaticamente, então não repetir o nome da cidade aqui.&lt;/strong&gt;</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="935">
        <source>Rights area</source>
        <target>Zona de direitos</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="937">
        <source>Accession area</source>
        <target>Zona da incorporação</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="938">
        <source>%1%Relation%2% (%3%isLocatedAt%4%) - This is a mandatory element for this resource or one of its higher descriptive levels (if part of a collection hierarchy).</source>
        <target>%1%Relação%2% (%3%está localizado em%4%) - é um elemento obrigatório para este recurso ou um de seus níveis descritivos mais elevados (se parte de uma hierarquia de coleção).</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="939">
        <source>This is a mandatory element for this resource or one of its higher descriptive levels (if part of a collection hierarchy).</source>
        <target>É um elemento obrigatório para este recurso ou um de seus níveis descritivos mais elevados (se parte de uma hierarquia de coleção).</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="940">
        <source>Elements area</source>
        <target>Área de elementos</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="945">
        <source>Edit elements area</source>
        <target>Editar Área de elementos</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="946">
        <source>Date(s)</source>
        <target>Data(s)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="947">
        <source>Date</source>
        <target>data</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="948">
        <source>Start</source>
        <target>Início</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="949">
        <source>End</source>
        <target>Fim</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="950">
        <source>Identify and record the date(s) of the unit of description. Identify the type of date given. Record as a single date or a range of dates as appropriate. The Date display field can be used to enter free-text date information, including typographical marks to express approximation, uncertainty, or qualification. Use the start and end fields to make the dates searchable. Do not use any qualifiers or typographical symbols to express uncertainty. Acceptable date formats: YYYYMMDD, YYYY-MM-DD, YYYY-MM, YYYY.</source>
        <target>Identificar e registar a(s) data(s) da unidade de descrição. Identificar o tipo de data dada. Registar como uma única data ou um intervalo de datas, conforme apropriado. O campo &lt;strong&gt;Data&lt;/strong&gt; pode ser usado para inserir informações de data em texto livre, incluindo marcas tipográficas para expressar aproximação, incerteza ou qualificação. Utilize os campos de início e fim para fazer as datas pesquisáveis. Não utilize quaisquer qualificadores ou símbolos tipográficos para expressar uma data incerta. Formatos aceitáveis ​​de data: AAAAMMDD, AAAA-MM-DD, AAAA-MM, AAAA.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="951">
        <source>Name(s)</source>
        <target>Nome(s)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="952">
        <source>Actor name</source>
        <target>Nome do ator</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="953">
        <source>Identify and record the name(s) and type(s) of the unit of description.</source>
        <target>Identificar e registar o(s) nome(s) e tipo(s) da unidade de descrição.</target>
      </trans-unit>
    </body>
  </file>
</xliff>
