<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE xliff PUBLIC "-//XLIFF//DTD XLIFF//EN" "http://www.oasis-open.org/committees/xliff/documents/xliff.dtd">
<xliff version="1.0">
  <file source-language="EN" target-language="sl" datatype="plaintext" original="messages" date="2015-10-16T04:43:26Z" product-name="messages">
    <header/>
    <body>
      <trans-unit id="1">
        <source>Add new archival description</source>
        <target>Dodaj nov arhivski popis</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="2">
        <source>Untitled</source>
        <target>Neimenovan</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="3">
        <source>Edit %1%</source>
        <target>Uredi %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="4">
        <source>"Give the date(s) of creation of the unit being described either as a single date, or range of dates (for inclusive dates and/or predominant dates). Always give the inclusive dates. When providing predominant dates, specify them as such, preceded by the word predominant..." (RAD 1.4B2) Record probable and uncertain dates in square brackets, using the conventions described in 1.4B5.</source>
        <target>"Podajte datum/-e nastanka popisne enote bodisi kot samostojen datum bodisi kot časovno dobo (za vključene in/ali prevladujoče datume). Vedno podajte datum nastanka prve in zadnje enote. Prevladujoče datume navedite označene z besedo "prevladujoč" pred datumom ... " (RAD 1.4B2) Domnevne in nepreverjene datume navedite v oglatem oklepaju v skladu z dogovori, opisanimi v poglavju 1.4B5.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="5">
        <source>"Make notes on dates and any details pertaining to the dates of creation, publication, or distribution, of the unit being described that are not included in the Date(s) of creation, including publication, distribution, etc., area and that are considered to be important." (RAD 1.8B8) "Make notes on the date(s) of accumulation or collection of the unit being described." (RAD 1.8B8a)</source>
        <target>"Navedite opombe o datumih in morebitne podrobnosti, ki se nanašajo na datume nastanka, objave ali distribucije popisne enote, ki niso vključene v taksonomijo Datum/-i nastanka, vključno z objavo, distribicijo itn., vendar jih vseeno smatrate za pomembne." (RAD 1.8B8) "Navedite datum/-e pridobitve ali zbiranja popisane enote." (RAD 1.8B8a)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="6">
        <source>Select the type of activity that established the relation between the authority record and the archival description (e.g. creation, accumulation, collection, publication, etc.)</source>
        <target>Izberite vrsto dejavnosti, ki je osnovala razmerje med zapisom o ustvarjalcu in arhivskem popisom (npr. ustvarjanje, kopičenje, zbiranje, objava itn.)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="7">
        <source>This archival description requires at least one date.</source>
        <target>Ta arhivski popis zahteva vsaj en datum.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="8">
        <source>Date(s) - are not consistent with %1%higher levels%2%.</source>
        <target>Datumi - se ne ujemajo z višjimi nivoji %2%.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="9">
        <source>Physical description - This is a mandatory element.</source>
        <target>Fizični opis - vnos tega elementa je obvezen.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="10">
        <source>Scope and content - This is a mandatory element.</source>
        <target>Obseg in vsebina - vnos tega elementa je obvezen.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="11">
        <source>Title - This is a mandatory element.</source>
        <target>Naslov - vnos tega elementa je obvezen.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="12">
        <source>Level of description - Value "%value%" is not consistent with higher levels.</source>
        <target>Nivo popisa - vrednost"%value%" se ne ujema z višjimi nivoji.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="13">
        <source>Level of description - This is a mandatory element.</source>
        <target>Nivo popisa - vnos tega elementa je obvezen.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="14">
        <source>Statement of scale (architectural) - This is a mandatory element for architectural drawing.</source>
        <target>Izjava o merilu (arhitekturnem) - vnos tega elementa je za arhitekturno risbo obvezen.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="15">
        <source>Statement of coordinates (cartographic) - This is a mandatory element for cartographic material.</source>
        <target>Izjava o koordinatah (kartografskih) - vnos tega elementa je za kartografsko gradivo obvezen.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="16">
        <source>Statement of projection (cartographic) - This is a mandatory element for cartographic material.</source>
        <target>Izjava o projekciji (kartografski) - vnos tega elementa je za kartografsko gradivo obvezen.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="17">
        <source>Statement of scale (cartographic) - This is a mandatory element for cartographic material.</source>
        <target>Izjava o merilu (kartografskem) - vnos tega elementa je za arhitekturno risbo obvezen.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="18">
        <source>Issuing jurisdiction and denomination (philatelic) - This is a mandatory element for philatelic record.</source>
        <target>Izdajanje zakonodaje in označevanja (filatelistično) - vnos tega elementa je za filatelistični zapis obvezen.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="22">
        <source>This is a duplicate of record %1%</source>
        <target>To je dvojnik zapisa %1%</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="23">
        <source>Title and statement of responsibility area</source>
        <target>Področje naslova in izjave o odgovornosti</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="24">
        <source>Enter the title proper, either transcribed or supplied. (RAD 1.1B)</source>
        <target>Vnesite dejanski naslov, ki je lahko prepisan  ali prevzet. (RAD 1.1B)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="25">
        <source>Title proper</source>
        <target>Dejanski naslov</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="26">
        <source>This is a mandatory element.</source>
        <target>Vnos tega elementa je obvezen.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="27">
        <source>Select the General Material Designation at the highest level of description. If there are more than three, select "multiple media" (RAD 1.1C)</source>
        <target>Izberite označba splošnega gradiva na najvišji ravni popisa. Če so več kot tri, izberite "mnogovrstni nosilci zapisa" (RAD 1.1C)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="28">
        <source>General material designation</source>
        <target>Splošna označba materiala</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="29">
        <source>"[W]hen applicable, transcribe parallel titles that appear in conjunction with the formal title proper..." (RAD 1.1D)</source>
        <target>"[P]repišite vzporedne naslove, ki se pojavljajo v povezavi s samim uradnim naslovom, če je ta podatek lahko koristen..." (RAD 1.1D)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="30">
        <source>Parallel titles</source>
        <target>Vzporedni naslovi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="31">
        <source>"Transcribe other title information that appears in conjunction with the formal title proper..." (RAD 1.1E)</source>
        <target>"Prepišite druge podatke o naslovu, ki se pojavljajo v zvezi s samim formalnim naslovom ..." (RAD 1.1E)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="32">
        <source>Other title information</source>
        <target>Drugi podatki o naslovu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="33">
        <source>"At the item level of description, transcribe explicit statements of responsibility appearing in conjunction with the formal title proper in or on the chief source of information..." (RAD 1.1F)</source>
        <target>"Na nivoju popisa posameznih enot natančno prepišite izjave o odgovornosti, ki se pojavljajo skupaj s samim uradnim nazivom v ali na glavnem viru informacij ..." (RAD 1.1F)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="34">
        <source>Statement of responsibility</source>
        <target>Izjava o odgovornosti</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="35">
        <source>Title notes</source>
        <target>Opombe glede naslovov</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="38">
        <source>Select a level of description from the drop-down menu. See RAD 1.0A for rules and conventions on selecting levels of description.</source>
        <target>Izberite nivo popisovanja iz spustnega menija. Glejte RAD 1.0A za pravila in dogovore na področju izbiranja nivojev popisovanja.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="39">
        <source>Level of description</source>
        <target>Nivo popisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="41">
        <source>Select the repository that has custody and control of the archival material. The values in this field are drawn from the Authorized form of name field in archival institution records. Search for an existing name by typing the first few characters of the name. Alternatively, type a new name to create and link to a new archival institution.</source>
        <target>Izberite skladišče, ki ima skrbništvo na arhivskim gradivom ali ga nadzira. Vrednosti v tem polju se črpajo iz polja uradno odobrena oblika imena v zapisih arhiva. Poiščite obstoječe ime, tako da vnesete prvih nekaj črk imena, lahko pa vnesete novo ime in ga povežete z novim arhivom.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="42">
        <source>Enter an unambiguous code used to uniquely identify the description.</source>
        <target>Vnesite nedvoumno kodo za takojšnjo identifikacijo popisa.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="43">
        <source>Reference code</source>
        <target>Signatura</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="44">
        <source>Edition area</source>
        <target>Področje edicije</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="46">
        <source>Edition statement</source>
        <target>Izjava o izdaji</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="47">
        <source>"Transcribe a statement of responsibility relating to one or more editions, but not to all editions, of the item being described following the edition statement if there is one." (RAD 1.2.C1) "When describing the first edition, give all statements of responsibility in the Title and statement of responsibility area." (RAD 1.2C2)</source>
        <target>"Prepišite izjavo o odgovornosti, ki se nanaša na eno ali več izdaj, vendar ne na vse izdaje popisne enote; ta izjava naj sledi izjavi o izdaji, če le-ta obstaja." (RAD 1.2C2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="48">
        <source>Statement of responsibility relating to the edition</source>
        <target>Izjava o odgovornosti glede izdaje</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="49">
        <source>Class of material specific details area</source>
        <target>Razred področja v zvezi s podrobnostmi, ki se nanašajo na gradivo</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="50">
        <source>"Give the scale of the unit being described...as a representative fraction (RF) expressed as a ratio (1: ). Precede the ratio by Scale. Give the scale even if it is already recorded as part of the title proper or other title information." (RAD 5.3B1)</source>
        <target>"Podajte obseg popisne enote ... kot reprezentativni ulomek (RU), izražen v obliki razmerja (1 : ). Beseda "merilo" mora biti navedena pred razmerjem. Navedite obseg, četudi je ta že zabeležen kot del samega naslova ali kot druge informacije o naslovu." (RAD 5.3B1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="51">
        <source>Statement of scale (cartographic)</source>
        <target>Izjava o merilu (kartografskem)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="52">
        <source>"Give the statement of projection if it is found on the prescribed source(s) of information." (RAD 5.3C1)</source>
        <target>"Podajte izjavo projekcije, če se ta nahaja na predpisanem/-ih informacijskem/-ih viru/-ih." (RAD 5.3C1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="53">
        <source>Statement of projection (cartographic)</source>
        <target>Izjava o projekciji (kartografski)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="54">
        <source>"At the fonds, series or file levels, record coordinates for the maximum coverage provided by the materials in the unit, as long as they are reasonably contiguous." (RAD 5.3D)</source>
        <target>"Na nivoju fonda, serije ali datoteke zapišite koordinate za največje pokrivanje, ki ga gradivo v enoti omogoča, dokler se to še smiselno stika." (RAD 5.3D)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="55">
        <source>Statement of coordinates (cartographic)</source>
        <target>Izjava o koordinatah (kartografskih)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="56">
        <source>"Give in English the scale in the units of measure found on the unit being described. If there is no English equivalent for the name of the unit of measure, give the name, within quotation marks, as found on the unit being described." (RAD 6.3B)</source>
        <target>"V angleščini navedite merilo v merskih enotah, ki jih najdete na popisni enoti. Če v angleščini prevodna ustreznica za mersko enoto ne obstaja, navedite izraz, kot ga najdete na popisni enoti, in ga dajte v narekovaje." (RAD 6.3B)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="57">
        <source>Statement of scale (architectural)</source>
        <target>Izjava o merilu (arhitekturnem)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="58">
        <source>"Give the name of the jurisdiction (e.g., government) responsible for issuing the philatelic records." (RAD 12.3B1) "For all units possessing a denomination (e.g., postage stamps, revenue stamps, postal stationery items), give the denomination in a standardized format, recording the denomination number in arabic numerals followed by the name of the currency unit. Include a denomination statement even if the denomination is already recorded as part of the title proper or other title information." (RAD 12.3C1)</source>
        <target>"Podajte ime organa (npr. vlada), odgovornega za izdajo filatelističnih zapisov." (RAD 12.3B1) "Vse enote, ki imajo označbo (npr. poštne znamke, koleki, poštni material), poimenujte v standardni obliki, tako da najprej navedete številko označbe z arabskimi številkami, sledi pa ji ime denarne enote. Vključite izjavo o označbi, tudi če je bilo označba že zabeležena kot del samega naslova ali kot druge informacije v naslovu." (RAD 12.3C1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="59">
        <source>Issuing jurisdiction and denomination (philatelic)</source>
        <target>Izdajanje zakonodaje in označevanja (filatelistično)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="60">
        <source>Dates of creation area</source>
        <target>Datumi, pomembni za področje ustvarjanja</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="61">
        <source>Add new name and/or date(s)</source>
        <target>Dodaj novo ime in/ali datum/-e</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="62">
        <source>Physical description area</source>
        <target>Področje fizičnega opisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="63">
        <source>"At all levels record the extent of the unit being described by giving the number of physical units in arabic numerals and the specific material designation as instructed in subrule .5B in the chapter(s) dealing with the broad class(es) of material to which the unit being described belongs." (RAD 1.5B1) Include other physical details and dimensions as specified in RAD 1.5C and 1.5D. Separate multiple entries in this field with a carriage return (i.e. press the Enter key on your keyboard).</source>
        <target>"Obseg popisne enote beležite na vseh nivojih, tako da število fizičnih enot izrazite z arabskimi številkami, označbo določenega gradiva pa kot je opisano v navodilu 0.5B v poglavju/-ih, ki se ukvarja/-jo s širšim/-i razred/-i gradiva, kateremu popisna enota pripada." (RAD 1.5B1) Vključite druge fizične podrobnosti in dimenzije, kot je določeno v RAD 1.5C in 1.5D. Ločite več vnosov v tem polju s pritiskom na tipko enter.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="64">
        <source>Physical description</source>
        <target>Fizični opis</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="65">
        <source>Publisher's series area</source>
        <target>Področje založnikove serije</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="66">
        <source>"At the item level of description, transcribe a title proper of the publisher's series as instructed in 1.1B1." (RAD 1.6B)</source>
        <target>"Na nivoju popisa enote prepišite naslov same serije založnika, kot je opisano v 1.1B1." (RAD 1.6B)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="67">
        <source>Title proper of publisher's series</source>
        <target>Dejanski naslov založnikove serije</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="68">
        <source>"Transcribe parallel titles of a publisher's series as instructed in 1.1D." (RAD 1.6C1)</source>
        <target>"Prepišite vzporedne naslove založnikove serije, kot je opisano v 1.1D." (RAD 1.6C1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="69">
        <source>Parallel title of publisher's series</source>
        <target>Vzporedni naslov založnikove serije</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="70">
        <source>"Transcribe other title information of a publisher's series as instructed in 1.1E and only if considered necessary for identifying the publisher's series." (RAD 1.6D1)</source>
        <target>"Prepišite druge podatke o naslovu založnikove serije, kot je opisano v 1.1E, vendar samo v primeru, ko je ta podatek nujen za identifikacijo založnikove serije." (RAD 1.6D1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="71">
        <source>Other title information of publisher's series</source>
        <target>Drugi podatki o naslovu založnikove serije</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="72">
        <source>"Transcribe explicit statements of responsibility appearing in conjunction with a formal title proper of a publisher's series as instructed in 1.1F and only if considered necessary for identifying the publisher's series." (RAD 1.6E1)</source>
        <target>"Dobesedno prepišite izjave o odgovornosti, ki se pojavljajo v povezavi s samim formalnim naslovom založnikove serije, kot ja opisano v 1.1F, vendar samo v primeru, ko je ta podatek nujen za identifikacijo založnikove serije." (RAD 1.6E1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="73">
        <source>Statement of responsibility relating to publisher's series</source>
        <target>Izjava o odgovornosti glede založnikove serije</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="74">
        <source>"Give the numbering of the item within a publisher's series in the terms given in the item." (RAD 1.6F1)</source>
        <target>"Navedite številko dokumenta znotraj založnikove serije na način, kot je navedena na dokumentu." (RAD 1.6F1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="75">
        <source>Numbering within publisher's series</source>
        <target>Številčenje znotraj založnikove serije</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="76">
        <source>"Make notes on important details of publisher's series that are not included in the Publisher's series area, including variant series titles, incomplete series, and of numbers or letters that imply a series." (RAD 1.8B10)</source>
        <target>"Naredite opombe za pomembne detajle založnikove serije, ki niso vključene v taksonomijo Področje o založnikovi seriji, in omenite tudi variante naslovov, nepopolne serije in številke ali črke, ki se nanašajo na serijo." (RAD 1.8B10)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="77">
        <source>Note on publisher's series</source>
        <target>Opomba o založnikovi seriji</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="78">
        <source>Archival description area</source>
        <target>Področje arhivskih popisov</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="79">
        <source>Administrative history</source>
        <target>Historiat ustvarjalca</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="80">
        <source>Biographical sketch</source>
        <target>Biografski oris</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="81">
        <source>Edit authority record</source>
        <target>Uredi arhivski zapis o ustvarjalcu</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="82">
        <source>"Give the history of the custody of the unit being described, i.e., the successive transfers of ownership and custody or control of the material, along with the dates thereof, insofar as it can be ascertained." (RAD 1.7C)</source>
        <target>"Opišite pretekla skrbništva popisne enote, npr. zaporedne prenose lastništva in skrbništva ali nadzora nad gradivom, skupaj s pomembnimi datumi, če se lahko ugotovijo. " (RAD 1.7C)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="83">
        <source>Custodial history</source>
        <target>Historiat fonda</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="84">
        <source>"At the fonds, series, and collection levels of description, and when necessary at the file and the item levels of description, indicate the level being described and give information about the scope and the internal structure of or arrangement of the records, and about their contents." (RAD 1.7D) "For the scope of the unit being described, give information about the functions and/or kinds of activities generating the records, the period of time, the subject matter, and the geographical area to which they pertain. For the content of the unit being described, give information about its internal structure by indicating its arrangement, organization, and/or enumerating its next lowest level of description. Summarize the principal documentary forms (e.g., reports, minutes, correspondence, drawings, speeches)." (RAD 1.7D1)</source>
        <target>"Na nivoju popisa fondov, serij in zbirk pa tudi, kadar je potrebno, na nivoju opisa datoteke in enote navedite nivo popisovanja, in podajte informacije o obsegu in notranji strukturi ali ureditvi zapisov skupaj z njihovo vsebino. "(RAD 1.7D)" Za obseg enote, ki jo opisujete, podajte informacije o funkcijah in/ali vrstah dejavnosti, zaradi katerih se je ustvaril zapis, ter časovno obdobjr, vsebino in geografsko območje, h kateremu spadajo. Podajte informacije o notranjih strukturah popisne enote z navedbo njene ureditve, organizacije in/ali z naštevanjem njenega naslednjega nižjega nivoja popisa. Povzemite glavne oblike dokumentarnega opisa (npr. poročila, zapisniki, korespondenca, risbe, govori)." (RAD 1.7D1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="85">
        <source>Scope and content</source>
        <target>Obseg in vsebina</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="86">
        <source>Notes area</source>
        <target>Področje opomb</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="87">
        <source>"Make notes on the physical condition of the unit being described if that condition materially affects the clarity or legibility of the records." (RAD 1.8B9a)</source>
        <target>"Naredite opombe o fizičnem stanju popisne enote, če le-to pomembno vpliva na jasnost in berljivost zapisov." (RAD 1.8B9a)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="88">
        <source>Physical condition</source>
        <target>Fizično stanje</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="89">
        <source>"Record the donor or source (i.e., the immediate prior custodian) from whom the unit being described was acquired, and the date and method of acquisition, as well as the source/donor's relationship to the material, if any or all of this information is not confidential. If the source/donor is unknown, record that information." (RAD 1.8B12)</source>
        <target>"Navedite donatorja ali vir (tj. prejšnjega skrbnika gradiva), od katerega je bila popisna enota pridobljena, ter omenite tudi datum, način pridobitve in odnos vira/donatorja do gradiva, če omenjene informacije niso zaupne. Omenite tudi, če je darovalec/vir neznan." (RAD 1.8B12)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="90">
        <source>Immediate source of acquisition</source>
        <target>Takojšnji vir prevzema</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="91">
        <source>"Make notes on the arrangement of the unit being described which contribute significantly to its understanding but cannot be put in the Scope and content (see 1.7D), e.g., about reorganisation(s) by the creator, arrangement by the archivist, changes in the classification scheme, or reconstitution of original order." (RAD 1.8B13)</source>
        <target>"Naredite opombe o ureditvi popisne enote, ki pomembno prispeva k razumevanju enote, vendar teh podatkov ni mogoče vnesti pod Obseg in vsebina (glejte 1.7D), npr. podatki o reorganizaciji s strani ustvarjalca, urejanju s strani arhivarja, spremembah v shemi klasifikacije ali rekonstrukciji izvirne ureditve." (RAD 1.8B13)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="92">
        <source>"Record the language or languages of the unit being described, unless they are noted elsewhere or are apparent from other elements of the description." (RAD 1.8.B14). Select the language from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices.</source>
        <target>"Zabeležite, v katerem jeziku ali jezikih je popisna arhivska enota, razen če je ta podatek zabeležen kje drugje ali je očiten iz drugih elementov popisa." (RAD 1.8.B14). Izberite jezik iz spustnega menija; vnesite prvih nekaj črk za omejitev izbire.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="94">
        <source>"If the unit being described is a reproduction and the location of the original material is known, give that location. Give, in addition, any identifying numbers that may help in locating the original material in the cited location. If the originals are known to be no longer extant, give that information." (RAD 1.8B15a)</source>
        <target>"Če je popisna enota reprodukcija in je lokacija izvirnika znana, navedite lokacijo izvirnika. Podajte tudi morebitne identifikacijske številke, ki lahko pomagajo pri iskanju izvirnega gradiva na navedenem mestu. Če veste, da izvirnik ne obstaja več, podajte tudi to informacijo." (RAD 1.8B15a)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="95">
        <source>"If all or part of the unit being described is available (either in the institution or elsewhere) in another format(s), e.g., if the text being described is also available on microfilm; or if a film is also available on videocassette, make a note indicating the other format(s) in which the unit being described is available and its location, if that information is known. If only a part of the unit being described is available in another format(s), indicate which parts." (RAD 1.8B15b)</source>
        <target>"Če je celotna popisna enota ali le njen del (v instituciji ali drugje) dostopna v drugem formatu/-ih, npr. če je tekst popisa dostopen tudi na mikrofilmu, ali če je film dostopen tudi na videokaseti, naredite opombo z omembo drugega formata, v kateri je enota popisana, in navedite njegovo lokacijo, če je ta podatek znan. Če je samo del popisne enote na voljo v drugem formatu/-ih, označite za kateri del gre." (RAD 1.8B15b)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="96">
        <source>Availability of other formats</source>
        <target>Dostopnost drugih formatov</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="97">
        <source>"Give information about any restrictions placed on access to the unit (or parts of the unit) being described." (RAD 1.8B16a)</source>
        <target>"Navedite podatke o morebitnih omejitvah dostopanja do popisne enote (oz. do delov enote)." (RAD 1.8B16a)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="98">
        <source>Restrictions on access</source>
        <target>Omejitve dostopa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="100">
        <source>Terms governing use, reproduction, and publication</source>
        <target> Pogoji, ki določajo rabo, reprodukcijo in objavo</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="101">
        <source>"Give information regarding the existence of any finding aids. Include appropriate administrative and/or intellectual control tools over the material in existence at the time the unit is described, such as card catalogues, box lists, series lists, inventories, indexes, etc." (RAD 1.8B17)</source>
        <target>"Navedite podatke o morebitnih pripomočkih za uporabo. Vključite ustrezna administrativna in/ali intelektualna orodja za nadzor posameznega gradiva, ki so obstajali v času popisovanja enote, kot so kartični katalogi, seznami škatel, seznam serij, inventar, indeksi itn." (RAD 1.8B17) </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="102">
        <source>For associated material, "If records in another institution are associated with the unit being described by virtue of the fact that they share the same provenance, make a citation to the associated material at the fonds, series or collection level, or for discrete items, indicating its location if known." (RAD 1.8B18). For related material, "Indicate groups of records having some significant relationship by reason of shared responsibility or shared sphere of activity in one or more units of material external to the unit being described." (RAD 1.8B20)</source>
        <target>Za povezano gradivo, "Če zapise v drugi instituciji s popisno enoto povezuje dejstvo, da si delijo provenienco, omenite povezano gradivo na ravni fonda, serij ali zbirke, za ločene enote pa navedite njihovo lokacijo, če je le-ta znana. " 1.8B18). Za sorodno gradivo, "Navedite skupine zapisov, ki so odločilno povezane, ker si delijo odgovornost ali imajo skupno dejavnost v eni ali več enotah, ki niso popisne enote." (RAD 1.8B20)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="104">
        <source>"When the unit being described is not yet complete, e.g., an open fonds or series, make a note explaining that further accruals are expected... If no further accruals are expected, indicate that the unit is considered closed." (RAD 1.8B19)</source>
        <target>"Če popis enote še ni končan, odprt ostaja npr. fond ali serija, zapišite, da lahko pričakujemo dopolnjevanje gradiva ... Če dopolnjevanj ne bo, navedite, da se arhivska enota smatra za zaprto." (RAD 1.8B19)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="107">
        <source>Standard number area</source>
        <target>Področje standardne številke</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="108">
        <source>"Give the International Standard Book Number (ISBN), International Standard Serial Number (ISSN), or any other internationally agreed standard number for the item being described. Give such numbers with the agreed abbreviation and with the standard spacing or hyphenation." (RAD 1.9B1)</source>
        <target>"Navedite mednarodno knjižno številko (ISBN), mednarodno standardno številko serijske publikacija (ISSN) ali kakršnokoli drugo mednarodno priznano številčno oznako za popisni dokument. Omenjene številke podajte z uveljavljeno kratico ter standardnimi razmaki in vezaji." (RAD 1.9B1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="109">
        <source>Access points</source>
        <target>Gesla</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="110">
        <source>Subject access points</source>
        <target>Nesnovna gesla</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="111">
        <source>Search for an existing term in the Subjects taxonomy by typing the first few characters of the term. Alternatively, type a new term to create and link to a new subject term.</source>
        <target>Poiščite obstoječ izraz v taksonomiji Predmeti, tako da vnese prvih nekaj črk izraza, lahko pa vnesete novi izraz in ga povežete z novim predmetom.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="112">
        <source>Place access points</source>
        <target>Krajevna gesla</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="113">
        <source>Search for an existing term in the Places taxonomy by typing the first few characters of the term name. Alternatively, type a new term to create and link to a new place term.</source>
        <target>Poiščite obstoječ izraz v taksonomiji Kraji, tako da vnese prvih nekaj črk izraza, lahko pa vnesete novi izraz in ga povežete z novim krajem.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="114">
        <source>Name access points (subjects)</source>
        <target>Imenuj gesla (subjekte)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="115">
        <source>"Choose provenance, author and other non-subject access points from the archival description, as appropriate. All access points must be apparent from the archival description to which they relate." (RAD 21.0B) The values in this field are drawn from the Authorized form of name field in authority records. Search for an existing name by typing the first few characters of the name. Alternatively, type a new name to create and link to a new authority record.</source>
        <target>"Izberite provenienco, avtorja in druga stvarna gesla iz arhivskega popisa. Vsa gesla morajo biti razvidna iz arhivskega popisa, na katerega se nanašajo." (RAD 21.0B) Vrednosti v tem polju se črpajo iz polja Uradno odobrena oblika imena v zapisih o ustvarjalcu arhivskega gradiva. Poiščite obstoječe ime, tako da vnesete prvih nekaj znakov imena. Vnesete lahko tudi novo ime in tako ustvarite povezavo do novega zapisa o ustvarjalcu.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="116">
        <source>Control area</source>
        <target>Področje nadzora</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="117">
        <source>Record a unique description identifier in accordance with local and/or national conventions. If the description is to be used internationally, record the code of the country in which the description was created in accordance with the latest version of ISO 3166 - Codes for the representation of names of countries. Where the creator of the description is an international organisation, give the organisational identifier in place of the country code.</source>
        <target>Zabeležite edinstven identifikator popisa, ki je v skladu z dogovori na lokalni in/ali državni ravni. Če se bo popis uporabljal na mednarodni ravni, navedite kodo države, v kateri je popis nastal, in to v skladu z najnovejšo verzijo standarda ISO 3166 - Kode za predstavitev imen držav. Če je ustvarjalec popisa mednarodna organizacija, na mestu kode države navedite organizacijski identifikator.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="118">
        <source>Description identifier</source>
        <target>Identifikator opisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="119">
        <source>Record the full authorised form of name(s) of the agency(ies) responsible for creating, modifying or disseminating the description or, alternatively, record a code for the agency in accordance with the national or international agency code standard.</source>
        <target>Zabeležite polno uradno odobreno ime (imena) ustanove (ustanov), odgovornezua nastanek, spreminjanje ali razširjanje popisa ali zabeležite kodo ustanove, ki je v skladu z narodnimi in mednarodnimi standardi na področju kod ustanov.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="120">
        <source>Institution identifier</source>
        <target>identifikator institucije</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="121">
        <source>Record the international, national and/or local rules or conventions followed in preparing the description.</source>
        <target>Zabeležite, katera mednarodna, narodna in/ali lokalna pravila oz. dogovori so se upoštevali pri pripravi popisa.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="122">
        <source>Rules or conventions</source>
        <target>Pravila ali dogovori</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="123">
        <source>Status</source>
        <target>status</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="124">
        <source>Record the current status of the description, indicating whether it is a draft, finalized and/or revised or deleted.</source>
        <target>Zabeležite trenutno stanje popisa; navedite, ali gre za osnutek ali končno verzijo in/ali je popis pregledan oz. izbrisan.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="125">
        <source>Record whether the description consists of a minimal, partial or full level of detail in accordance with relevant international and/or national guidelines and/or rules.</source>
        <target>Navedite, ali je popis sestavljen iz minimalne, delne ali popolne ravni natančnosti, kar je v skladu s pomembnimi mednarodnimi in/ali narodnimi smernicami in/ali pravili.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="126">
        <source>Level of detail</source>
        <target>Nivo podrobnosti</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="127">
        <source>Record the date(s) the entry was prepared and/or revised.</source>
        <target>Zabeležite datum/-e priprave in/ali pregleda vnosa.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="128">
        <source>Dates of creation, revision and deletion</source>
        <target>Datumi nastanka, popravljanja in izbrisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="129">
        <source>Indicate the language(s) used to create the description of the archival material.</source>
        <target>Navedite jezik/-e, v katerem/-ih je nastal popis arhivskega gradiva.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="130">
        <source>Language</source>
        <target>Jezik</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="131">
        <source>Indicate the script(s) used to create the description of the archival material.</source>
        <target>Navedite pisavo/-e, v kateri/-ih je nastal popis arhivskega gradiva.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="132">
        <source>Script</source>
        <target>Pisava</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="133">
        <source>Rights area</source>
        <target>Področje o pravicah</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="137">
        <source>Edit title and statement of responsibility area</source>
        <target>Uredi področje z naslovom in izjavo o odgovornosti</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="138">
        <source>Parallel title</source>
        <target>Vzporedni naslov</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="139">
        <source>Title statements of responsibility</source>
        <target>Naslovne izjave o odgovornosti</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="140">
        <source>Repository</source>
        <target>skladišče</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="141">
        <source>Edit edition area</source>
        <target>Uredi področje o izdajah</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="142">
        <source>Edition statement of responsibility</source>
        <target>Izjava o odgovornosti v izdaji</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="143">
        <source>Edit class of material specific details area</source>
        <target>Uredi področje s specifičnimi podrobnostmi o razredu gradiva</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="144">
        <source>Edit dates of creation area</source>
        <target>Uredi področje o datumih ustvarjanja zapisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="145">
        <source>Edit physical description area</source>
        <target>Uredi področje s fizičnim opisom</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="146">
        <source>Edit publisher's series area</source>
        <target>Uredi področje o založnikovi seriji</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="147">
        <source>Parallel titles of publisher's series</source>
        <target>Vzporedni naslovi založnikove serije</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="148">
        <source>Edit archival description area</source>
        <target>Uredi področje arhivskega popisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="149">
        <source>Edit notes area</source>
        <target>Uredi področje z opombami</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="150">
        <source>Arrangement</source>
        <target>Urejevanje</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="151">
        <source>Language of material</source>
        <target>Jezik gradiva</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="152">
        <source>Script of material</source>
        <target>Pisava gradiva</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="153">
        <source>Location of originals</source>
        <target>Lokacija izvirnikov</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="154">
        <source>Finding aids</source>
        <target>Pripomočki za uporabo</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="156">
        <source>Accruals</source>
        <target>Dodatno pridobivanje gradiva</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="157">
        <source>Edit standard number area</source>
        <target>Uredi področje o standardni številki</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="158">
        <source>Standard number</source>
        <target>Standardna številka</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="159">
        <source>Edit access points</source>
        <target>Uredi gesla</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="160">
        <source>Edit control area</source>
        <target>Uredi področje o nadzoru</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="161">
        <source>Description record identifier</source>
        <target>Identifikator zapisa popisovanja</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="162">
        <source>Language of description</source>
        <target>Jezik popisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="163">
        <source>Script of description</source>
        <target>Pisava popisa</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="164">
        <source>Sources</source>
        <target>viri</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="166">
        <source>Accession area</source>
        <target>Območje prevzemanja</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="167">
        <source>Language and script note</source>
        <target>Opomba o jeziku in pisavi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="168">
        <source>Language and script notes</source>
        <target>Opombe o jeziku in pisavi</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="170">
        <source>Edition statement - This is a mandatory element for published items if there are multiple editions.</source>
        <target>Izjava o izdaji - Vnos tega elementa je obvezen za dokumente, ki so izšli v več izvodih.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="171">
        <source>"Use this area only in item level description to record statements relating to versions of items existing in two or more versions or states in single or multiple copies." (RAD 1.2A1) "Transcribe the edition statement relating to the item being described." (RAD 1.2B1) "If the item being described lacks an edition statement but is known to contain significant changes from other editions, supply a suitable brief statement in the language and script of the title proper and enclose it in square brackets." (RAD 1.2B3)</source>
        <target>"To območje uporabite le pri popisovanju enote, da zabeležite izjave, povezane z različicami enot, ki obstajajo v eni ali več različicah ali v eni ali več kopijah." (RAD 1.2A1) "Prepišite izjavo o izdaji, ki se nanaša na popisno enoto." (RAD 1.2B1) "Če popisna enota izjave o izdaji nima, a je znano, da je občutno drugačna od drugih izdaj, to v oklepajih na kratko omenite v jeziku in pisavi samega dokumenta." (RAD 1.2B3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="172">
        <source>"Note any distinctive alphabets or symbol systems employed." (RAD 1.8.B14) Select the script from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices.</source>
        <target>"Zabeležite uporabljene morebitne posebne abecede ali simbolne sisteme." (RAD 1.8.B14) Iz spustnega menija izberite pisavo, v kateri je napisan zapis o ustvarjalcu; vnesite prvih nekaj črk za omejitev izbire. </target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="178">
        <source>"Record the language or languages of the unit being described, unless they are noted elsewhere or are apparent from other elements of the description. Also note any distinctive alphabets or symbol systems employed." (RAD 1.8B14). Do not duplicate information added via the drop-down in the language or script fields.</source>
        <target>"Zabeležite, v katerem jeziku ali jezikih je popisana arhivska enota, razen če je ta podatek zabeležen kje drugje ali je očiten iz drugih elementov popisa. Zabeležite tudi uporabljene morebitne posebne abecede ali simbolne sisteme." (RAD 1.8.B14). Ne podvajajte podatkov, ki jih dodate s pomočjo spustnega menija pri poljih jezik oziroma pisava.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="179">
        <source>For terms governing use and reproduction, "Give information on legal or donor restrictions that may affect use or reproduction of the material." (RAD 1.8B16c). For terms governing publication, "Give information on legal or donor restrictions that may affect publication of the material." (RAD 1.8B16d)</source>
        <target>Pri pogojih, ki urejajo uporabo in reprodukcijo, "navedite omejitve, ki vplivajo na uporabo ali reprodukcijo materiala in izhajajo iz pravnih omejitev ali omejitev, ki jih je zahteval donator." (RAD 1.8B16c). Pri pogojih, ki urejajo objavo, " navedite omejitve, ki vplivajo na objavo materiala in izhajajo iz pravnih omejitev ali omejitev, ki jih je zahteval donator." (RAD 1.8B16d).</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="180">
        <source>Record citations for any external sources used in the archival description (such as the Scope and Content, Custodial History, or Notes fields).</source>
        <target>Zabeležite citate morebitnih zunanjih virov, uporabljenih pri arhivskem popisovanju (npr. polja Obseg in Vsebina, Historiat fonda ali Opombe).</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="181">
        <source>Associated materials</source>
        <target>Povezana gradiva</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="182">
        <source>Related materials</source>
        <target>Povezani materiali</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="183">
        <source>To create a relationship between this description and another description held in AtoM, begin typing the name of the related description and select it from the autocomplete drop-down menu when it appears below. Multiple relationships can be created.</source>
        <target>Za ustvarjanje povezave med tem popisom in drugim popisom, vsebovanim v sistemu AtoM, začnite z vnosom imena sorodne povezave in jo izberite iz spustnega menija, ko se ime samodejno pojavi spodaj. Ustvariti je mogoče več povezav.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="184">
        <source>Administrative history / Biographical sketch</source>
        <target>Administrativna zgodovina/Biografski oris</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="185">
        <source>Identifier: Enter an unambiguous code used to uniquely identify the description. Level: Select a level of description from the drop-down menu. See RAD 1.0A for rules and conventions on selecting levels of description. Title: Enter the title proper, either transcribed or supplied. (RAD 1.1B)</source>
        <target>Identifikator: Vnesite nedvoumno signaturo za točno identifikacijo arhivskega popisa. Nivo: Iz spustnega menija izberite nivo popisa. Preberite RAD 1.0A za več informacij o pravilih in dogovorih pri izboru nivojev popisa. Naslov: Vnesite dejanski naslov, ki je lahko prepisan ali prevzet. (RAD 1.1B)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="186">
        <source>Genre access points</source>
        <target>Gesla glede spola</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="187">
        <source>Search for an existing term in the Genre taxonomy by typing the first few characters of the term name. Alternatively, type a new term to create and link to a new genre term.</source>
        <target>Poiščite obstoječ izraz v taksonomiji Spol, tako da vnesete prvih nekaj črk izraza, lahko pa vnesete nov izraz in ustvarite povezavo do novega izraza glede spola.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="188">
        <source>General note</source>
        <target>Splošna opomba</target>
      </trans-unit>
    </body>
  </file>
</xliff>
