<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE xliff PUBLIC "-//XLIFF//DTD XLIFF//EN" "http://www.oasis-open.org/committees/xliff/documents/xliff.dtd">
<xliff version="1.0">
  <file source-language="en" target-language="mk" datatype="plaintext" original="messages" date="2023-05-25T18:34:22Z" product-name="messages">
    <header/>
    <body>
      <trans-unit id="1">
        <source>Untitled</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="2">
        <source>%1%Authorized form of name%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Официјална форма на назив/име%2% - Ова е %3%задолжителен%4% елемент.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="3">
        <source>%1%Dates of existence%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Датуми на постоење%2% - Ова е %3%задолжителен%4% елемент.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="4">
        <source>%1%Authority record identifier%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Идентификатор на стандардизиран запис%2% - Ова е %3%задолжителен%4% елемент.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="5">
        <source>%1%Type of entity%2% - This is a %3%mandatory%4% element.</source>
        <target>%1%Вид на ентитет%2% - Ова е %3%задолжителен%4% елемент.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="6">
        <source>Slug must be provided</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="7">
        <source>Add new authority record</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="8">
        <source>Edit %1%</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="9">
        <source>Edit %1% - ISAAR</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="10">
        <source>Identity area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="11">
        <source>"Specify the type of entity that is being described in this authority record." (ISAAR 5.1.1) Select Corporate body, Family or Person from the drop-down menu.</source>
        <target>„Да се утврди видот на ентитет (правно, физичко лице или семејство) што се опишува во тој нормативен запис. (ISAAR 5.1.1) Изберете Правно лице, Физичко лице или Семејство од паѓачкото мени.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="12">
        <source>Type of entity</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="13">
        <source>This is a mandatory element.</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="14">
        <source>"Record the standardized form of name for the entity being described in accordance with any relevant national or international conventions or rules applied by the agency that created the authority record. Use dates, place, jurisdiction, occupation, epithet and other qualifiers as appropriate to distinguish the authorized form of name from those of other entities with similar names." (ISAAR 5.1.2)</source>
        <target>„Да се запише официјалниот назив на ентитетот што се опишува во согласност со националните и меѓународните стандарди што биле користени при изработката на описот. Да се користат и други релевантни одредници (датуми, место, надлежности, и сл) за да се направи разлика помеѓу опишаниот ентитет и други ентитети со слични називи. Во елементот Правила и/или конвенции (5.4.3.) посебно да се наведе кои правила се применуваат за овој елемент.“ (ISAAR 5.1.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="15">
        <source>Authorized form of name</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="16">
        <source>"Purpose: To indicate the various forms in which the Authorized form of name occurs in other languages or script form(s). Rule: record the parallel form(s) of name in accordance with any relevant national or international conventions or rules applied by the agency that created the authority record, including any necessary sub elements and/or qualifiers required by those conventions or rules." (ISAAR 5.1.3)</source>
        <target>„Цел: Да се наведат различните форми на називи под кои се појавува ентитетот надвор од официјалниот назив како на други јазици и/или писма. Правило: Да се запишат споредбените форми на називите/имињата во согласност со релевантните национални или меѓународни правила и прописи, вклучувајќи ги и сите неопходни поделементи и/или одредници што се опфатени со тие прописи.“ (ISAAR 5.1.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="17">
        <source>Parallel form(s) of name</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="18">
        <source>"Record the standardized form of name for the entity being described in accordance with other conventions or rules. Specify the rules and/or if appropriate the name of the agency by which these standardized forms of name have been constructed." (ISAAR 5.1.4)</source>
        <target>„Да се запише стандардизираната форма на називите/имињата на ентитетот што се опишува во согласност со другите правила или прописи. Да се наведат правилата и/или (ако е потребно) институцијата што ги изработила.“ (ISAAR 5.1.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="19">
        <source>Standardized form(s) of name according to other rules</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="20">
        <source>The purpose of this field is to "indicate any other name(s) for the corporate body, person or family not used elsewhere in the Identity Area." Examples are acronyms, previous names, pseudonyms, maiden names and titles of nobility or honour. (ISAAR 5.1.5)</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="21">
        <source>Other form(s) of name</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="22">
        <source>"Record where possible any official number or other identifier (e.g. a company registration number) for the corporate body and reference the jurisdiction and scheme under which it has been allocated." (ISAAR 5.1.6)</source>
        <target>„Секаде каде што е можно да се внесат официјалните броеви или други ознаки (матичен број на правното лице) и да се дадат информации за правната надлежност и шема врз чија основа е добиен бројот“. (ISAAR 5.1.6)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="23">
        <source>Identifiers for corporate bodies</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="24">
        <source>Description area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="25">
        <source>"Record the dates of existence of the entity being described. For corporate bodies include the date of establishment/foundation/enabling legislation and dissolution. For persons include the dates or approximate dates of birth and death or, when these dates are not known, floruit dates. Where parallel systems of dating are used, equivalences may be recorded according to relevant conventions or rules. Specify in the Rules and/or conventions element (5.4.3) the system(s) of dating used, e.g. ISO 8601." (ISAAR 5.2.1)</source>
        <target>"Да се внесат датумите на постоење на ентитетот што се опишува. За правните лица да се вклучат и датумите на основање (се наведува правниот акт за почеток и престанок на работењето). За физички лица да се наведат датумите или приближните датуми на раѓање и смрт, или, ако тие датуми не се познати, да се наведат датумите на процвет на активноста (floruit15). Ако се користат системи на паралелно датирање, можат да се наведат еквиваленти во согласност со соодветните прописи или правила." (ISAAR 5.2.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="26">
        <source>Dates of existence</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="27">
        <source>"Record in narrative form or as a chronology the main life events, activities, achievements and/or roles of the entity being described. This may include information on gender, nationality, family and religious or political affiliations. Wherever possible, supply dates as an integral component of the narrative description." (ISAAR 5.2.2)</source>
        <target>„Да се запишат во наративна форма или во хронологија најважните настани во животот, дејствувањето, достигнувањата и/или улогите на ентитетот што се опишува. Тука може да бидат опфатени информациите за раѓањето, полот, националноста, семејната и верската или политичката припадност. Секаде каде што е можно да се наведат датуми како составен дел на наративниот опис.“. (ISAAR 5.2.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="28">
        <source>"Purpose: to indicate the predominant places and/or jurisdictions where the corporate body, person or family was based, lived or resided or had some other connection. Rule: record the name of the predominant place(s)/jurisdiction(s), together with the nature and covering dates of the relationship with the entity." (ISAAR 5.2.3)</source>
        <target>„Цел: Да се наведат најважните места и/или месни надлежности каде што правното, физичкото лице или семејството имале седиште, живееле, или имале некоја друга поврзаност со него. Правило: Да се запишат називите на најважните места и подрачја на месна надлежност, како и видот и датумите на траење на таа врска со ентитетот.“ (ISAAR 5.2.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="29">
        <source>"Record the legal status and where appropriate the type of corporate body together with the covering dates when this status applied." (ISAAR 5.2.4)</source>
        <target>„Да се запише правниот статус и кога е тоа можно да се запише видот на правното лице, како и периодот во кој го имало тој статус." (ISAAR 5.2.4)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="30">
        <source>"Record the functions, occupations and activities performed by the entity being described, together with the covering dates when useful. If necessary, describe the nature of the function, occupation or activity." (ISAAR 5.2.5)</source>
        <target>„Да се запишат функциите, занимањата и надлежностите на ентитетот што се опишува, како и времетраењето на таа активност. По потреба, да се опише видот на функциите, занимањата и надлежностите“. (ISAAR 5.2.5)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="31">
        <source>Functions, occupations and activities</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="32">
        <source>"Record any document, law, directive or charter which acts as a source of authority for the powers, functions and responsibilities of the entity being described, together with information on the jurisdiction(s) and covering dates when the mandate(s) applied or were changed." (ISAAR 5.2.6)</source>
        <target>„Да се запишат сите документи, закони, упатства или повелби што се сметаат за извори за одредени овластувања, функции и одговорности на ентитетот што се опишува, и да се дадат информации за реалната територијална надлежност и за времетраењето или промените во тие надлежности.“ (ISAAR 5.2.6)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="33">
        <source>Mandates/sources of authority</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="34">
        <source>"Describe the internal structure of a corporate body and the dates of any changes to that structure that are significant to the understanding of the way that corporate body conducted its affairs (e.g. by means of dated organization charts). Describe the genealogy of a family (e.g. by means of a family tree) in a way that demonstrates the inter-relationships of its members with covering dates." (ISAAR 5.2.7)</source>
        <target>„Опишете ја внатрешната структура на правниот субјект и датумите на сите нејзини промени кои се значајни за разбирањето на начинот на кој правниот субјект ги водело своите работи (на пр. со датирани организациски табели, графикони). Опишете ја генеалогијата на семејството ( на пр. со помош на семејно стебло) на начин што ги покажува меѓусебните односи на неговите членови со соодветни датуми“. (ISAAR 5.2.7)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="35">
        <source>Internal structures/genealogy</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="36">
        <source>"Provide any significant information on the social, cultural, economic, political and/or historical context in which the entity being described operated." (ISAAR 5.2.8)</source>
        <target>„Да се дадат значајни информации за општествениот, културниот, стопанскиот, политичкиот и/или историскиот контекст во кој правното, физичкото лице или семејството дејствувале, живееле и работеле“. (ISAAR 5.2.8)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="37">
        <source>Relationships area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="38">
        <source>Access points</source>
        <target>Пристапни точки</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="39">
        <source>Subject access points</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="40">
        <source>Place access points</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="41">
        <source>Control area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="42">
        <source>"Record a unique authority record identifier in accordance with local and/or national conventions. If the authority record is to be used internationally, record the country code of the country in which the authority record was created in accordance with the latest version of ISO 3166 Codes for the representation of names of countries. Where the creator of the authority record is an international organization, give the organizational identifier in place of the country code." (ISAAR 5.4.1)</source>
        <target>„Да се запише единствена сигнатура на нормативниот запис во согласност со локалните и/или националните прописи. Кога нормативниот запис треба да се користи интернационално, да се запише кодот на земјата во која е изработен нормативниот запис во согласност со најновата верзија ISO 3166 – Кодови за презентирање на називите на земјите. Кога нормативниот запис се однесува на меѓународна организација, да се даде сигнатура на организацијата наместо кодот на земјата.“ (ISAAR 5.4.1)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="43">
        <source>Authority record identifier</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="44">
        <source>Maintaining repository</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="45">
        <source>"Record the full authorized form of name(s) of the agency(ies) responsible for creating, modifying or disseminating the authority record or, alternatively, record a code for the agency in accordance with the national or international agency code standard. Include reference to any systems of identification used to identify the institutions (e.g. ISO 15511)." (ISAAR 5.4.2)</source>
        <target>„Да се запише целосната официјална форма на називот на институцијата одговорна за изработката, измените или дистрибуирањето на нормативниот запис или, по избор, да се запише кодот на институцијата во согласност со националните или меѓународните стандарди за кодови на институции. Да се стави и пристапната точка за сите системи на идентификација користени за идентификација на институциите (на пр. ISO 155111).“ (ISAAR 5.4.2)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="46">
        <source>Institution identifier</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="47">
        <source>"Purpose: To identify the national or international conventions or rules applied in creating the archival authority record. Rule: Record the names and where useful the editions or publication dates of the conventions or rules applied. Specify separately which rules have been applied for creating the Authorized form of name. Include reference to any system(s) of dating used to identify dates in this authority record (e.g. ISO 8601)." (ISAAR 5.4.3)</source>
        <target>„Цел: Да се утврдат националните и/или меѓународните прописи, како и правилата што се применувале во изработката на архивскиот нормативен запис. Правило: Да се запишат сите називи, а ако е потребно и изданијата или датумите на објавување на прописите или правилата што биле применети. Посебно да се наведат правилата што биле применети во изработката на официјалната форма на називот. Да се внесат пристапните точки на сите системи на датирање што биле користени за утврдување на датумите во тој нормативен запис (на пр. ISO 8601).“ (ISAAR 5.4.3)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="48">
        <source>Rules and/or conventions used</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="49">
        <source>The purpose of this field is "[t]o indicate the drafting status of the authority record so that users can understand the current status of the authority record." (ISAAR 5.4.4). Select Final, Revised or Draft from the drop-down menu.</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="50">
        <source>Select Full, Partial or Minimal from the drop-down menu. "In the absence of national guidelines or rules, minimal records are those that consist only of the four essential elements of an ISAAR(CPF) compliant authority record (see 4.8), while full records are those that convey information for all relevant ISAAR(CPF) elements of description." (ISAAR 5.4.5)</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="51">
        <source>"Record the date the authority record was created and the dates of any revisions to the record." (ISAAR 5.4.6)</source>
        <target>„Да се запише датумот на изработка на нормативниот запис, како и датумите на сите измени на записот. Во елементот Прописи и/или правила (5.4.3) точно да се наведе кои системи на датирање се користени (на пр. ISO 8601).“ (ISAAR 5.4.6)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="52">
        <source>Dates of creation, revision and deletion</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="53">
        <source>Last updated</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="54">
        <source>Select the language(s) of the authority record from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices. (ISAAR 5.4.7)</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="55">
        <source>Select the script(s) of the authority record from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices. (ISAAR 5.4.7)</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="56">
        <source>"Record the sources consulted in establishing the authority record." (ISAAR 5.4.8)</source>
        <target>„Да се запишат изворите што се користени за изработка на нормативниот запис.“. (ISAAR 5.4.8)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="57">
        <source>"Record notes pertinent to the creation and maintenance of the authority record. The names of persons responsible for creating the authority record may be recorded here." (ISAAR 5.4.9)</source>
        <target>„Да се запишат сите информации што се однесуваат на изработката на стандардизираниот запис. Тука може да бидат наведени имињата на лицата што биле задолжени за изработката на стандардизираниот запис." (ISAAR 5.4.9)</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="58">
        <source>Cancel</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="59">
        <source>Save</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="60">
        <source>Create</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="61">
        <source>Related resources</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="62">
        <source>Title</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="63">
        <source>Relationship</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="64">
        <source>Dates</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="65">
        <source>Edit</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="66">
        <source>Please complete all required fields.</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="67">
        <source>Title of related resource</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="68">
        <source>"Provide the unique identifiers/reference codes and/or titles for the related resources." (ISAAR 6.1) Select the title from the drop-down menu; enter the identifier or the first few letters to narrow the choices.</source>
        <target>"Обезбедете единствени сигнатури/референтни кодови и/или називи за поврзаните извори." (ISAAR 6.1) Изберете го називот од паѓачкото мени; внесете го идентификаторот (сигнатурата) или првите неколку букви за да го стесните изборот.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="69">
        <source>"Describe the nature of the relationships between the corporate body, person or family and the related resource." (ISAAR 6.3) Select the type of relationship from the drop-down menu; these values are drawn from the Event Types taxonomy.</source>
        <target>„Опишете ја природата на односите помеѓу правниот субјект, лице или семејство и поврзаниот извор, на пр. создавач, автор, тема, сопственик на авторско право, контролор и сл.“. (ISAAR 6.3) Изберете го типот на врска од паѓачкото мени; овие вредности се извлечени од таксономијата Видови на настани.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="70">
        <source>Nature of relationship</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="71">
        <source>"Identify the type of related resources, e.g. Archival materials (fonds, record series, etc), archival description, finding aid, monograph, journal article, web site, photograph, museum collection, documentary film, oral history recording." (ISAAR 6.2) In the current version of the software, Archival material is provided as the only default value.</source>
        <target>„Идентификувајте го типот на поврзаните ресурси, на пр. архивски материјали (фондови, серии на документи итн.), архивски опис, информативно средство, монографија, новинарска статија, веб-страница, фотографија, музејска збирка, документарен филм, аудио или водео запис на усна историја. (ISAAR 6.2) Во оваа верзија на програмата, архивскиот материјал е даден како единствена стандардна вредност.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="72">
        <source>Type of related resource</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="73">
        <source>"Provide any relevant dates for the related resources and/or the relationship between the corporate body, person or family and the related resource." (ISAAR 6.4) Enter the date as you would like it to appear in the show page for the authority record, using qualifiers and/or typographical symbols to express uncertainty if desired.</source>
        <target>„Наведете ги сите релевантни датуми за поврзаните извори и/или односот помеѓу правниот субјект, физичкото лице или семејството со поврзаниот извор, и опишете го значењето на тие датуми“. (ISAAR 6.4) Внесете го датумот како што сакате да се прикаже на страницата за прикажување на нормативниот запис, користејќи квалификатори и/или типографски симболи за да изразите евентуалан несигурност.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="74">
        <source>Related corporate bodies, persons or families</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="75">
        <source>Name</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="76">
        <source>Category</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="77">
        <source>Type</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="78">
        <source>Description</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="79">
        <source>Related corporate body, person or family</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="80">
        <source>"Record the authorized form of name and any relevant unique identifiers, including the authority record identifier, for the related entity." (ISAAR 5.3.1) Select the name from the drop-down menu; enter the first few letters to narrow the choices.</source>
        <target>„Да се запише официјалната форма на називите и сите значајни единствени идентификациски ознаки за поврзаните ентитети, вклучувајќи ја и сигнатурата на нормативниот запис“. (ISAAR 5.3.1) Изберете го името од паѓачкото мени; внесете ги првите неколку букви за да го стесните изборот.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="81">
        <source>"Purpose: To identify the general category of relationship between the entity being described and another corporate body, person or family." (ISAAR 5.3.2). Select a category from the drop-down menu: hierarchical, temporal, family or associative.</source>
        <target>„Цел: Да се идентификува општата врска на односи помеѓу ентитетот што се опишува и друго правно, физичко лице или семејство“. (ISAAR 5.3.2). Изберете категорија од паѓачкото мени: хиерархиска, временска, семејна или асоцијативна.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="82">
        <source>Category of relationship</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="83">
        <source>Relationship type</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="84">
        <source>"Select a descriptive term from the drop-down menu to clarify the type of relationship between these two actors."</source>
        <target>„Изберете описен термин од паѓачкото мени за да го разјасните типот на врската/односот помеѓу овие два иматели."</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="85">
        <source>"Record a precise description of the nature of the relationship between the entity described in this authority record and the other related entity....Record in the Rules and/or conventions element (5.4.3) any classification scheme used as a source of controlled vocabulary terms to describe the relationship. A narrative description of the history and/or nature of the relationship may also be provided here." (ISAAR 5.3.3). Note that the text entered in this field will also appear in the related authority record.</source>
        <target>„Да се направи прецизен опис на видот на врските меѓу ентитетот што се опишува во овој нормативен запис со другите поврзани ентитети, на пр. надреден орган, подреден орган, сопственик, претходник, сопруг, сопруга, син, роднина, наставник, ученик, колега. Во елементот Прописи и/или правила (5.4.3) да се наведат сите класификациски шеми што се користени како извор на термини на контролираниот речник за опишување на таа врска. Тука може да се направи и наративен опис за историјата и/или природата на таа врска.“ (ISAAR 5.3.3). Имајте предвид дека текстот внесен во ова поле ќе се појави и во записот поврзан со авторитет.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="86">
        <source>Description of relationship</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="87">
        <source>"Record when relevant the commencement date of the relationship or succession date and, when relevant, the cessation date of the relationship." (ISAAR 5.3.4) Enter the date as you would like it to appear in the show page for the authority record, using qualifiers and/or typographical symbols to express uncertainty if desired.</source>
        <target>„Ако е значајно, да се запише датумот на почетокот на врската или датумот на наследувањето и датумот на престанок на врската. Во елементот Прописи и/или правила (ISAAR 5.3.4) да се наведат сите користени системи за датирање (на пр. ISO 8601 и сл.). Внесете го датумот во саканиот формат за прикажување на стандардизираниот опис, користејќи квалификатори и/или типографски симболи за да изразите несигурност, доколку сакате.</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="88">
        <source>Clipboard</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="89">
        <source>Export</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="90">
        <source>EAC</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="91">
        <source>Edit identity area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="92">
        <source>Edit description area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="93">
        <source>History</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="94">
        <source>Places</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="95">
        <source>Legal status</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="96">
        <source>General context</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="97">
        <source>Edit relationships area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="98">
        <source>Related entity</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="99">
        <source>Identifier of related entity</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="100">
        <source>Type of relationship</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="101">
        <source>Dates of relationship</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="102">
        <source>Related function</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="103">
        <source>Access points area</source>
        <target>Подрачје на пристапни точки</target>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="104">
        <source>Edit access points area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="105">
        <source>Occupations</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="106">
        <source>Note</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="107">
        <source>Edit control area</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="108">
        <source>Maintained by</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="109">
        <source>Status</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="110">
        <source>Level of detail</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="111">
        <source>Language(s)</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="112">
        <source>Script(s)</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="113">
        <source>Sources</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="114">
        <source>Maintenance notes</source>
        <target/>
      </trans-unit>
      <trans-unit id="119">
        <source>%1%Authority record identifier%2% - value not unique.</source>
        <target>%1%Идентификатор на стандардизиран запис%2% - вредноста не е единствена.</target>
      </trans-unit>
    </body>
  </file>
</xliff>
